var data = [{"answer": " un transport de substanta.", "full": "4.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta. Correct\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "4.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta. \nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\n", "idx": 1497}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "23.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "23.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\n", "idx": 1335}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nQuestion 2", "full": "Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nQuestion 2", "question": "Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic \nFeedback\n", "idx": 1147}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "23.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "23.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\n", "idx": 174}, {"answer": " Luminescenta", "full": "14. .... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "14. .... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 1094}, {"answer": " piezoelectric", "full": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1006}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. Correct\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 850}, {"answer": " microunde", "full": "1Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde \nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "1Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde \nFeedback\n", "idx": 1051}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "Question 7\nCuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece \nb. lungimea de unda\nc. frecventa undei\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "Question 7\nCuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece \nb. lungimea de unda\nc. frecventa undei\n", "idx": 128}, {"answer": " Electroliza", "full": "2._________reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "2._________reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 686}, {"answer": " paramagnetice\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "The correct answer is: paramagnetice\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "", "idx": 1996}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 54}, {"answer": " diferenta de potentiale", "full": "Question 18\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ............. care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale", "question": "Question 18\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ............. care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 890}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "15.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 100 si 400 nm Correct\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "15.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 100 si 400 nm \nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\n", "idx": 857}, {"answer": " diferenta de potentiale", "full": "19.Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o .......... care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale", "question": "19.Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o .......... care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 642}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "Question 5\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "Question 5\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste\n", "idx": 66}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "21.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "21.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\n", "idx": 1985}, {"answer": " hiperoxia", "full": "24.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza Raspunde.\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "24.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 805}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura", "full": "21.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nc. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura", "question": "21.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nc. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\n", "idx": 802}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,\n*************************", "full": "The correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,\n*************************", "question": "", "idx": 222}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "6.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "6.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\n", "idx": 720}, {"answer": " diferenta de potentiale\nQuestion 22\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ......", "full": "The correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 22\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ......", "question": "", "idx": 772}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "The correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "", "idx": 581}, {"answer": " transversala", "full": "17.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala Incorrect\nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "17.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\n", "idx": 859}, {"answer": " maxima", "full": "17.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. maxima \nc. minima\nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "17.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. maxima \nc. minima\nFeedback\n", "idx": 259}, {"answer": " imprastiata", "full": "Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: imprastiata", "question": "Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 473}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "Question 29\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, Correct\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "Question 29\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\n", "idx": 215}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "8.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "8.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 789}, {"answer": " caldura", "full": "27. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .....\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "27. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .....\nFeedback\n", "idx": 1107}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 22\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele \nc. ultrasunetele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 22\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele \nc. ultrasunetele\nFeedback\n", "idx": 113}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "28.Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "28.Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\n", "idx": 1554}, {"answer": " Intensitatea", "full": "18.Incorrect campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "18. campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 860}, {"answer": " indice de refractie", "full": "Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 1195}, {"answer": " Electroosmoza", "full": "12......... consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza", "question": "12......... consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\n", "idx": 793}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "full": "10.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "question": "10.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1090}, {"answer": " un transport de energie,\n1.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii___electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "full": "Question 30\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,\n1.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii___electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "Question 30\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 961}, {"answer": " Polarimetria", "full": "Question 21\n         este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "Question 21\n         este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 323}, {"answer": " minus", "full": "30.Convergenta unei lentile divergente are semnul RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: minus", "question": "30.Convergenta unei lentile divergente are semnul Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 872}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile \n b. vizibile si ultraviolete \n c. undelor radio si infrarosii  \nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile \n b. vizibile si ultraviolete \n c. undelor radio si infrarosii  \nFeedback\n", "idx": 1646}, {"answer": " Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "full": "Question 16\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "question": "Question 16\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\n", "idx": 947}, {"answer": " mare", "full": "17.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. mica\nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "17.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. mica\nc. la fel\nFeedback\n", "idx": 1543}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea i\nnitiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea \ndirecta de la starea initiala la cea finala.", "full": "8.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin \naceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala \nla cea finala. Correct\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea i\nnitiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea \ndirecta de la starea initiala la cea finala.", "question": "8.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin \naceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala \nla cea finala. \nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\n", "idx": 280}, {"answer": " caldura", "full": "13. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "13. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 42}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nFeedback\n", "idx": 192}, {"answer": " osmotic activa", "full": "Question 25\nParticula..... este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "Question 25\nParticula..... este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 1958}, {"answer": " Electroliza", "full": "13...... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "13...... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1033}, {"answer": " c", "full": "11.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nThe correct answer is: c", "question": "11.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \n", "idx": 1323}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nb. toata energia interna a sistemului ramane constanta, Incorrect\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nb. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\n", "idx": 364}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "Question 6\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul. \n c. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul. \nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "Question 6\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul. \n c. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul. \nFeedback\n", "idx": 1622}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "Question 4\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. ciocnirile dintre molecule,\nb. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "Question 4\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. ciocnirile dintre molecule,\nb. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n", "idx": 65}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "25.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "25.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\n", "idx": 1551}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "full": "3.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "question": "3.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 1113}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1002}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "25. Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nThe correct answer is: presiunea gazului", "question": "25. Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\n", "idx": 1255}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "21.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "21.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\n", "idx": 614}, {"answer": " mai mare\nQuestion 28\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "full": "The correct answer is: mai mare\nQuestion 28\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "question": "", "idx": 779}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "full": "Question 9\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "question": "Question 9\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nFeedback\n", "idx": 1942}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "2.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste ______________\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "2.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste ______________\n", "idx": 595}, {"answer": " Termometrele", "full": "The correct answer is: Termometrele", "question": "", "idx": 573}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita\n de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "Question 2\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic Correct\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita\n de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "Question 2\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 874}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie", "full": "10.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie", "question": "10.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\n", "idx": 791}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nQuestion 24", "full": "Question text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 23\nn\nQuestion text\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica Correct\nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nQuestion 24", "question": "Question text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 23\nn\nQuestion text\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\n", "idx": 1169}, {"answer": " in domeniul ultraviolet\n........de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "full": "The correct answer is: in domeniul ultraviolet\n........de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "", "idx": 1902}, {"answer": " direct", "full": "4.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. direct\nc. invers \nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "4.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. direct\nc. invers \nFeedback\n", "idx": 1968}, {"answer": " transversala", "full": "Question 16\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\na. transversala\nb. longitudinala \nc. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "Question 16\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\na. transversala\nb. longitudinala \nc. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nFeedback\n", "idx": 318}, {"answer": " imprastiata\n**********", "full": "15.\tCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este imprastiata \nThe correct answer is: imprastiata\n**********", "question": "15.\tCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este imprastiata \n", "idx": 235}, {"answer": " Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "full": "15.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "question": "15.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\n", "idx": 699}, {"answer": " direct", "full": "In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\n a. egal\n b. direct\n c. invers  \nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\n a. egal\n b. direct\n c. invers  \nFeedback\n", "idx": 1192}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "15.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru Correct\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "15.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nFeedback\n", "idx": 1477}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "8.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "8.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 968}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "30.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta. \nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "30.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta. \nFeedback\n", "idx": 424}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii ", "full": "2.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii ", "question": "2.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nFeedback\n", "idx": 396}, {"answer": " Termometrele", "full": "25.......se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "25.......se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\n", "idx": 1303}, {"answer": " difuzie", "full": "The correct answer is: difuzie", "question": "", "idx": 1726}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "12. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n b. deplasarii electronilor si golurilor, \n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "12. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n b. deplasarii electronilor si golurilor, \n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \nFeedback\n", "idx": 41}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "Question 18\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc      .\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "Question 18\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc      .\n", "idx": 320}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "27.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "27.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\n", "idx": 620}, {"answer": " hipertonica", "full": "17.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipotonica\nb. izotonica\nc. hipertonica \nFeedback\nThe correct answer is: hipertonica", "question": "17.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipotonica\nb. izotonica\nc. hipertonica \nFeedback\n", "idx": 918}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "The correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "", "idx": 1273}, {"answer": " fundamentala", "full": "16.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea ..........\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "16.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea ..........\nFeedback\n", "idx": 258}, {"answer": " solubilitate", "full": "13.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ...\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "13.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ...\nFeedback\n", "idx": 1539}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea \nrazelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin \nintalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "2.Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea \nrazelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin \nintalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "2.Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\n", "idx": 274}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman,\n fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "full": "5.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1......\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2...... \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman,\n fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "question": "5.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1......\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2...... \nFeedback\n", "idx": 399}, {"answer": " transversala", "full": "Question 13\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala Incorrect\nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "Question 13\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\n", "idx": 12}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "Question 23\nCuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. frecventa undei\nc. lungimea de unda \nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "Question 23\nCuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. frecventa undei\nc. lungimea de unda \nFeedback\n", "idx": 114}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., \n\t\t\tLentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "17. Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1 \nLentile convergente: :\tAnswer 2 Feedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., \n\t\t\tLentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "17. Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1 \nLentile convergente: :\tAnswer 2 Feedback\n", "idx": 1573}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "Question 6\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. \nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "Question 6\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. \n", "idx": 67}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "full": "5.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "question": "5.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\nFeedback\n", "idx": 719}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "22. Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm \n b. 100 si 400 nm  \n c. 400 si 800 nm \nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "22. Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm \n b. 100 si 400 nm  \n c. 400 si 800 nm \nFeedback\n", "idx": 513}, {"answer": " scade", "full": "In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. scade  \n b. este constanta\n c. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. scade  \n b. este constanta\n c. creste\nFeedback\n", "idx": 479}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "11.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "11.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\n", "idx": 634}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \n b. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \n c. energia degajata prin digerarea a 1g  \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \n b. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \n c. energia degajata prin digerarea a 1g  \nFeedback\n", "idx": 1630}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv. \nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv. \n", "idx": 1320}, {"answer": " energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nQuestion 12\nR?spundeIncorrect sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.", "full": "The correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nQuestion 12\nR?spundeIncorrect sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.", "question": "", "idx": 761}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "full": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "question": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 526}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "Question 9\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete \nb. undelor radio si infrarosii\nc. infrarosii si vizibile\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "Question 9\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete \nb. undelor radio si infrarosii\nc. infrarosii si vizibile\nFeedback\n", "idx": 100}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "13. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "13. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 1093}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "full": "Question 5\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 1 Correct\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "question": "Question 5\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 1 \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 936}, {"answer": " microunde", "full": "12.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde Correct\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "12.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde \nFeedback\n", "idx": 1474}, {"answer": " direct\nQuestion 14\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. excitare energetica\nb. absorbtie energetica\nc. dezexcitare energetica ", "full": "The correct answer is: direct\nQuestion 14\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. excitare energetica\nb. absorbtie energetica\nc. dezexcitare energetica ", "question": "", "idx": 763}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 999}, {"answer": " Linile de camp", "full": "8).... sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp", "question": "8).... sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\n", "idx": 340}, {"answer": " hipoxiei", "full": "Question 11\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia \nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "Question 11\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia \nFeedback\n", "idx": 942}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "29.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. nu exista nici o relatie Incorrect\nc. exista o relatie direct proportionala\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "29.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. nu exista nici o relatie \nc. exista o relatie direct proportionala\n", "idx": 300}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "Question 20\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "Question 20\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nFeedback\n", "idx": 444}, {"answer": " continu", "full": "17.Curentul electric .....reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "17.Curentul electric .....reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 731}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "Question 24\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 Correct\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "Question 24\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1957}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "24. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. Correct\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "24. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\n", "idx": 1517}, {"answer": " foarte mic", "full": "Question 12\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. foarte mic \nb. zero\nc. foarte mare\nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "Question 12\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. foarte mic \nb. zero\nc. foarte mare\nFeedback\n", "idx": 1914}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. microundelor si infrarosii  \n b. undelor radio si ultrasunete\n c. infrarosii si ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. microundelor si infrarosii  \n b. undelor radio si ultrasunete\n c. infrarosii si ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 470}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\n a. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\n b. in ambele situatii de mai sus  \n c. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\n a. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\n b. in ambele situatii de mai sus  \n c. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\n", "idx": 1197}, {"answer": " neradiative", "full": "7.\tDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii neradiative cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nThe correct answer is: neradiative", "question": "7.\tDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii neradiative cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\n", "idx": 226}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "full": "Question 11\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "question": "Question 11\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\n", "idx": 102}, {"answer": " Electroforeza\nQuestion 3", "full": "The correct answer is: Electroforeza\nQuestion 3", "question": "", "idx": 750}, {"answer": " piezoelectric", "full": "23.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect .\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "23.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect .\nFeedback\n", "idx": 924}, {"answer": " ultrasunetelor de mare intensitate", "full": "Question 11\nFenomenul de cavitatie este obtinut cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de mica intensitate Incorrect\nb. ultrasunetelor de mare intensitate\nc. sunetelor de mare intensitate\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetelor de mare intensitate", "question": "Question 11\nFenomenul de cavitatie este obtinut cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de mica intensitate \nb. ultrasunetelor de mare intensitate\nc. sunetelor de mare intensitate\nFeedback\n", "idx": 10}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "Question 3\nAtenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului Correct\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului\nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "Question 3\nAtenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului \nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului\nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\n", "idx": 2}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "Question 17\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "Question 17\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\n", "idx": 78}, {"answer": " Intensitatea", "full": "........ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "........ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1015}, {"answer": " tranzitii", "full": "9.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .......\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "9.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .......\nFeedback\n", "idx": 251}, {"answer": " Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie, \n\t\t       Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie", "full": "15. Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie, \n\t\t       Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie", "question": "15. Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 1 \nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1601}, {"answer": " Intensitatea", "full": "23. .........campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "23. .........campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 417}, {"answer": " dezexcitare energetica\nQuestion 15\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .......", "full": "The correct answer is: dezexcitare energetica\nQuestion 15\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .......", "question": "", "idx": 764}, {"answer": " Intensitatea", "full": "20.___campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "20.___campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 980}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "24.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "24.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nFeedback\n", "idx": 678}, {"answer": " energie\n***************\n23. Legea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nThe correct answer is 'True'.\n*************\n24. In timpul unei dezexcitari energetice a unui atom surplusul de energie poate fi pierdut sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nThe correct answer is 'True'.\n**************\n25. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n b. deplasarii electronilor si golurilor,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.  \nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\n********************\n26. Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. vizibile si ultraviolete\n c. undelor radio si infrarosii\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\n***************\n27. Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc tranzitii", "full": "The correct answer is: energie\n***************\n23. Legea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nThe correct answer is 'True'.\n*************\n24. In timpul unei dezexcitari energetice a unui atom surplusul de energie poate fi pierdut sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nThe correct answer is 'True'.\n**************\n25. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n b. deplasarii electronilor si golurilor,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.  \nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\n********************\n26. Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. vizibile si ultraviolete\n c. undelor radio si infrarosii\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\n***************\n27. Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc tranzitii", "question": "", "idx": 240}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "28.Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer: Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: presiunea gazului", "question": "28.Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 1490}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii", "full": "1.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. creste odata cu cresterea temperaturii \nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii", "question": "1.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. creste odata cu cresterea temperaturii \nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\nFeedback\n", "idx": 1527}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "27.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "27.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\n", "idx": 1137}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "full": "4.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nb. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "question": "4.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nb. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 1024}, {"answer": " frecventa", "full": "27.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de Raspunde.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "27.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 808}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "13.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "13.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\n", "idx": 667}, {"answer": " Electroliza", "full": "6.RaspundeCorrect reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "6.Raspunde reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1970}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "Question 16\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz Incorrect\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "Question 16\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz \nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\n", "idx": 137}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "16.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. nu depinde de natura materialului absorbant\nb. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului \nc. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "16.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. nu depinde de natura materialului absorbant\nb. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului \nc. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului\nFeedback\n", "idx": 1542}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "1.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului. \nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "1.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului. \nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nFeedback\n", "idx": 1111}, {"answer": " piezoelectric", "full": "6. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect ......................\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "6. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect ......................\nFeedback\n", "idx": 1562}, {"answer": " in domeniul ultraviolet\nQuestion 27", "full": "Question text\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil Incorrect\nb. in domeniul ultrasunetelor\nc. in domeniul ultraviolet\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet\nQuestion 27", "question": "Question text\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil \nb. in domeniul ultrasunetelor\nc. in domeniul ultraviolet\nFeedback\n", "idx": 1172}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. este constanta\n b. creste  \n c. scade\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie\n b. o particula cuantica care transporta doar energie  \n c. o particular cuantica care transporta doar masa\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\n a. foarte mare\n b. foarte mic  \n c. zero\nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\n b. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\n c. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.  \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 17\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm\n b. 100 si 400 nm  \n c. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nGruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\n a. izotonic?\n b. hipertonic?\n c. hipotonica  \nFeedback\nThe correct answer is: hipertonic?\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta\n b. creste\n c. scade  \nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 23\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului  \n b. in exteriorul metalului\n c. pe suprafata metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\n b. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.  \n c. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 26\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConvergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: minus\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: presiunea gazului\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n c. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. este constanta\n b. creste  \n c. scade\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie\n b. o particula cuantica care transporta doar energie  \n c. o particular cuantica care transporta doar masa\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\n a. foarte mare\n b. foarte mic  \n c. zero\nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\n b. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\n c. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.  \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 17\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm\n b. 100 si 400 nm  \n c. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nGruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\n a. izotonic?\n b. hipertonic?\n c. hipotonica  \nFeedback\nThe correct answer is: hipertonic?\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta\n b. creste\n c. scade  \nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 23\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului  \n b. in exteriorul metalului\n c. pe suprafata metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\n b. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.  \n c. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 26\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConvergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: minus\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: presiunea gazului\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n c. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1525}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "24.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "24.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\n", "idx": 1988}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 26\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 26\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\n", "idx": 450}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "Question 25\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ___  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "Question 25\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ___  .\nFeedback\n", "idx": 1643}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "24)Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. se masoara in ohmi\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "24)Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. se masoara in ohmi\nFeedback\n", "idx": 356}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri  \n b. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\n c. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri  \n b. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\n c. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\n", "idx": 1186}, {"answer": " Electroforeza", "full": "26.   este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "26.   este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\n", "idx": 517}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "6 In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice Incorrect\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "6 In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice \nb. in ambele situatii de mai sus\nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nFeedback\n", "idx": 1056}, {"answer": " Linile de camp\nQuestion 13\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers \nc. direct", "full": "The correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers \nc. direct", "question": "", "idx": 762}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut", "full": "4.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut", "question": "4.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 785}, {"answer": " tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "full": "11.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ Correct\nb. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "question": "11.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ \nb. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nFeedback\n", "idx": 162}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 458}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "Question 9\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultraviolet\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultrasunetelor\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "Question 9\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultraviolet\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultrasunetelor\nFeedback\n", "idx": 433}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "full": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "question": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 529}, {"answer": " Intensitatea", "full": "24. ........................curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "24. ........................curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1580}, {"answer": " tranzitii", "full": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 831}, {"answer": " fundamentala", "full": "29.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea___.\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "29.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea___.\nFeedback\n", "idx": 989}, {"answer": " mare", "full": "16.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. la fel\nc. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "16.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. la fel\nc. mica\nFeedback\n", "idx": 917}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "5.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "5.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 689}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "Question 2\nPropagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "Question 2\nPropagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 304}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala\nc. nu exista nici o relatie Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala\nc. nu exista nici o relatie \nFeedback\n", "idx": 1360}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "full": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "question": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\n", "idx": 682}, {"answer": " scade", "full": "In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste\nb. este constanta Incorrect\nc. scade\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste\nb. este constanta \nc. scade\nFeedback\n", "idx": 1345}, {"answer": " energie", "full": "Caloria este o unitate de masura pentru ..., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nThe correct answer is: energie", "question": "Caloria este o unitate de masura pentru ..., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\n", "idx": 535}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "24.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:........\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "24.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:........\nFeedback\n", "idx": 418}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "20.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "20.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1482}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "12.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nb. nu depinde de natura materialului absorbant\nc. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "12.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nb. nu depinde de natura materialului absorbant\nc. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nFeedback\n", "idx": 1122}, {"answer": " osmoza", "full": "13.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila \npoarta denumirea de .....\nThe correct answer is: osmoza", "question": "13.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila \npoarta denumirea de .....\n", "idx": 284}, {"answer": " Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 Correct\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 993}, {"answer": " caldura", "full": "Question 1\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste ......\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "Question 1\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste ......\nFeedback\n", "idx": 92}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "1.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "1.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 1021}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "22)In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "22)In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nFeedback\n", "idx": 354}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "17.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului Incorrect\nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "17.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului \nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului\n", "idx": 288}, {"answer": " tranzitii", "full": "15.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc ....\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "15.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc ....\nFeedback\n", "idx": 729}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "Question 27\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "Question 27\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nFeedback\n", "idx": 118}, {"answer": " foarte mic", "full": "Question 14\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero Incorrect\nb. foarte mare\nc. foarte mic\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "Question 14\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero \nb. foarte mare\nc. foarte mic\n", "idx": 135}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "Question 23\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Correct\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "Question 23\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 1956}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "7. Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii  \n b. rasturnata si reala in fata oglinzii, \n c. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii, \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "7. Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii  \n b. rasturnata si reala in fata oglinzii, \n c. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii, \nFeedback\n", "idx": 36}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "16.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultraviolet \nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "16.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultraviolet \nFeedback\n", "idx": 1980}, {"answer": " microunde", "full": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde Correct\nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 992}, {"answer": " hipotonica", "full": "Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipertonica\nb. izotonica\nc. hipotonica Correct\nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipertonica\nb. izotonica\nc. hipotonica \nFeedback\n", "idx": 1358}, {"answer": " maxima", "full": "Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. maxima\nb. oarecare\nc. minima \nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. maxima\nb. oarecare\nc. minima \nFeedback\n", "idx": 1999}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "15.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "15.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\n", "idx": 608}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 29", "full": "Question text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. Correct\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 29", "question": "Question text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\n", "idx": 1174}, {"answer": " continu", "full": "The correct answer is: continu", "question": "", "idx": 1892}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "Question 25\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial Correct\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "Question 25\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial \nFeedback\n", "idx": 956}, {"answer": " Electroforeza", "full": "27.......este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "27.......este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\n", "idx": 741}, {"answer": " hipotonica", "full": "Question 14\nIncorrect\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. izotonic?\nb. hipotonica\nc. hipertonic? Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "Question 14\n\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. izotonic?\nb. hipotonica\nc. hipertonic? \nFeedback\n", "idx": 378}, {"answer": " hipoxiei", "full": "22.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "22.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1484}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "19.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic. Incorrect\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "19.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic. \nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\n", "idx": 1481}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. ", "full": "3.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. ", "question": "3.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nFeedback\n", "idx": 397}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "5.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. frecventa undei\nb. lungimea de unda\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece Correct\nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "5.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. frecventa undei\nb. lungimea de unda\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \nFeedback\n", "idx": 847}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "Question 1\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1 \nLentile convergente: :\tAnswer 2 \nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "Question 1\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1 \nLentile convergente: :\tAnswer 2 \n", "idx": 62}, {"answer": " Electroforeza", "full": "8.________este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "8.________este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\n", "idx": 692}, {"answer": " Electroforeza", "full": "27....... este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric \ngenerat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "27....... este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric \ngenerat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \n", "idx": 298}, {"answer": " electrostatice", "full": "The correct answer is: electrostatice", "question": "", "idx": 1665}, {"answer": " solubilitate", "full": "Question 14\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste .......\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Question 14\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste .......\nFeedback\n", "idx": 105}, {"answer": " mare\nQuestion 7\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals", "full": "The correct answer is: mare\nQuestion 7\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals", "question": "", "idx": 755}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "Question 21\nGruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "Question 21\nGruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1923}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\n", "idx": 2016}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de 2 ori fata de numarul initial\n b. scade de e ori fata de numarul initial  \n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de 2 ori fata de numarul initial\n b. scade de e ori fata de numarul initial  \n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1180}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "6. Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\n a. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \n b. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.  \n c. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "6. Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\n a. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \n b. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.  \n c. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\n", "idx": 496}, {"answer": " Electroliza ", "full": "20........reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza ", "question": "20........reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 414}, {"answer": " capacitate termica", "full": "9. Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste ....\nFeedback\nThe correct answer is: capacitate termica", "question": "9. Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste ....\nFeedback\n", "idx": 1089}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala\n************", "full": "10. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\n a. exista o relatie direct proportionala\n b. exista o relatie invers proportional  \n c. nu exista nici o relatie\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala\n************", "question": "10. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\n a. exista o relatie direct proportionala\n b. exista o relatie invers proportional  \n c. nu exista nici o relatie\n", "idx": 230}, {"answer": " Termometrele", "full": "Question 20\n   se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "Question 20\n   se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 951}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "14)Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "14)Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\n", "idx": 346}, {"answer": " ultrasunetelor", "full": "Question 17\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetelor", "question": "Question 17\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi \nFeedback\n", "idx": 200}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "Question 17\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. excitare energetica\nb. dezexcitare energetica \nc. absorbtie energetica\nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "Question 17\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. excitare energetica\nb. dezexcitare energetica \nc. absorbtie energetica\nFeedback\n", "idx": 108}, {"answer": " particule cuantice", "full": "29.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "29.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .\nFeedback\n", "idx": 930}, {"answer": " absorbtie", "full": "1. Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie Correct\nc. imprastiere\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie", "question": "1. Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie \nc. imprastiere\nFeedback\n", "idx": 1494}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "Question 23\nLumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. microundelor si infrarosii\nc. undelor radio si ultrasunete\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "Question 23\nLumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. microundelor si infrarosii\nc. undelor radio si ultrasunete\nFeedback\n", "idx": 325}, {"answer": " centrifugare", "full": "Question 26\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare", "question": "Question 26\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste Raspunde  .\nFeedback\n", "idx": 1644}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "11.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particula cuantica care transporta doar energie\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie \nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "11.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particula cuantica care transporta doar energie\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie \n", "idx": 604}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "11Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Incorrect\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "11Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 1061}, {"answer": " optic activa", "full": "Question 25\nSubstanta R?spundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Question 25\nSubstanta R?spunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1927}, {"answer": " caldura", "full": "9. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste ....\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "9. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste ....\nFeedback\n", "idx": 1595}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, \n                       fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, \n                       fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 270}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "7.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice, \nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "7.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice, \nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1971}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 19\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X \nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 19\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X \n", "idx": 80}, {"answer": " mai mare", "full": "Question 12\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mica\nb. mai mare\nc. egala\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "Question 12\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mica\nb. mai mare\nc. egala\nFeedback\n", "idx": 1945}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "Energia unui foton se numeste cuanta de energie.\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "Energia unui foton se numeste cuanta de energie.\nFeedback\n", "idx": 2009}, {"answer": " microunde", "full": "25.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "25.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete \nFeedback\n", "idx": 867}, {"answer": " solubilitate", "full": "22.Coeficientul de Raspunde al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "22.Coeficientul de Raspunde al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 803}, {"answer": " hiperoxia", "full": "Question 11\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza \nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "Question 11\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza \n", "idx": 1913}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "19.In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. dizolvate in lichidele biologice Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "19.In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. dizolvate in lichidele biologice \nFeedback\n", "idx": 170}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Question 17\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Question 17\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nFeedback\n", "idx": 889}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz ", "full": "4.Curentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz \nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz ", "question": "4.Curentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz \nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nFeedback\n", "idx": 398}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "Question 12\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "Question 12\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 314}, {"answer": " fundamentala", "full": "22. Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "22. Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1515}, {"answer": " mare", "full": "Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mica  \n c. mare\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mica  \n c. mare\nFeedback\n", "idx": 480}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "Question 2\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\n......\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "Question 2\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\n......\nFeedback\n", "idx": 93}, {"answer": " alternativ", "full": "2.Curentul electric ..... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "2.Curentul electric ..... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1022}, {"answer": " tranzitii", "full": "Question 15\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc \nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Question 15\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc \nFeedback\n", "idx": 946}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Question 6\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie Correct\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Question 6\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\n", "idx": 5}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "6...... sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "6...... sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 629}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Question 19\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Question 19\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\n", "idx": 891}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii,\nc. creste odata cu cresterea temperaturii Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii,\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 1344}, {"answer": " solubilitate", "full": "14.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste .....\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "14.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste .....\n", "idx": 1285}, {"answer": " de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "full": "Question 30\nRezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta pielii. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "question": "Question 30\nRezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta pielii. \nFeedback\n", "idx": 29}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Question 26\nIncorrect\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor\nc. radiatiilor X si nucleare Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Question 26\n\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor\nc. radiatiilor X si nucleare \nFeedback\n", "idx": 390}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "14 Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii, Incorrect\nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "14 Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii, \nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\n", "idx": 1064}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "The correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "", "idx": 1859}, {"answer": " electrostatice", "full": "La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 1194}, {"answer": " apa", "full": "In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa \nFeedback\n", "idx": 1012}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "Question 2\nRaspunde   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "Question 2\nRaspunde   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1618}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "12.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica Correct\nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "12.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica \nFeedback\n", "idx": 163}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "21. Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "21. Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\n", "idx": 1101}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "27.Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "27.Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\n", "idx": 1553}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\n a. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.  \n b. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\n c. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\n a. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.  \n b. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\n c. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\n", "idx": 463}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "26.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta. Correct\nb. un transport de energie,\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "26.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta. \nb. un transport de energie,\nc. migrarea sarcinilor electrice,\n", "idx": 297}, {"answer": " hipoxiei", "full": "21.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia...\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "21.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia...\nFeedback\n", "idx": 675}, {"answer": " scade ", "full": "14.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste\nb. este constanta\nc. scade \nFeedback\nThe correct answer is: scade ", "question": "14.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste\nb. este constanta\nc. scade \nFeedback\n", "idx": 408}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "21. Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri \n b. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri  \n c. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "21. Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri \n b. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri  \n c. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nFeedback\n", "idx": 512}, {"answer": " \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "full": "6.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t...\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : ...\nFeedback\nThe correct answer is: \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "question": "6.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t...\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : ...\nFeedback\n", "idx": 1532}, {"answer": " centrifugare", "full": "Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare", "question": "Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 487}, {"answer": " mai mare", "full": "20. Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare \nb. egala\nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "20. Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare \nb. egala\nc. mai mica\nFeedback\n", "idx": 1606}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "25.Energia unui foton se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "25.Energia unui foton se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1989}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "25.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "25.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\n", "idx": 709}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "Question 9\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\t\nLentile convergente: :\t\nFeedba\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "Question 9\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\t\nLentile convergente: :\t\nFeedba\n", "idx": 1911}, {"answer": " sub actiunea curentului electric galvanic", "full": "Modificari morfo-functionale se pot produce la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. sub actiunea curentului electric galvanic \nb. sub actiunea curentului electric sinusoidal\nc. sub actiunea curentului electric in pulsuri\nThe correct answer is: sub actiunea curentului electric galvanic", "question": "Modificari morfo-functionale se pot produce la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. sub actiunea curentului electric galvanic \nb. sub actiunea curentului electric sinusoidal\nc. sub actiunea curentului electric in pulsuri\n", "idx": 122}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ...\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ...\nFeedback\n", "idx": 550}, {"answer": " In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie, \n\t\t\tIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie", "full": "3. Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 1 \nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie, \n\t\t\tIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie", "question": "3. Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 1 \nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1559}, {"answer": " alternativ", "full": "5.Curentul electric  prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "5.Curentul electric  prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 906}, {"answer": " hipotonica\n************************\n18. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \n b. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n c. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "17.\t\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. hipertonic?\n b. izotonic?  \n c. hipotonica\t\nThe correct answer is: hipotonica\n************************\n18. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \n b. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n c. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "17.\t\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. hipertonic?\n b. izotonic?  \n c. hipotonica\t\n", "idx": 237}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "8.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. undelor radio si ultrasunete\nc. microundelor si infrarosii\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "8.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. undelor radio si ultrasunete\nc. microundelor si infrarosii\nFeedback\n", "idx": 1028}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "15)Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nc. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "15)Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nc. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\n", "idx": 347}, {"answer": " difuzie", "full": "22.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste _________\nThe correct answer is: difuzie", "question": "22.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste _________\n", "idx": 615}, {"answer": " neradiative", "full": "20. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "20. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 49}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 456}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Question 13\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Question 13\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \n", "idx": 74}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Question 15\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Question 15\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice \nFeedback\n", "idx": 14}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "1.Presiunea  reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "1.Presiunea  reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 902}, {"answer": " Termometrele", "full": "Question 16\n....... se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "Question 16\n....... se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 1918}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "4.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "4.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \n", "idx": 597}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "17. Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\n a. creste odata cu cresterea temperaturii  \n b. scade odata cu cresterea temperaturii, \n c. nu variaza cu cresterea temperaturii \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "17. Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\n a. creste odata cu cresterea temperaturii  \n b. scade odata cu cresterea temperaturii, \n c. nu variaza cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 508}, {"answer": " flux termodinamic\nQuestion 21", "full": "20.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ..........\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic\nQuestion 21", "question": "20.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ..........\nFeedback\n", "idx": 262}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "29.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "29.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \nFeedback\n", "idx": 713}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului\n b. pe suprafata metalului\n c. in exteriorul metalului  \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului\n b. pe suprafata metalului\n c. in exteriorul metalului  \nFeedback\n", "idx": 474}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "28)Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "28)Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\n", "idx": 360}, {"answer": " osmoza", "full": "Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza", "question": "Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1362}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "17)Presiunea .... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "17)Presiunea .... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 349}, {"answer": " osmoza", "full": "Question 4\nFenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de .....\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza", "question": "Question 4\nFenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de .....\nFeedback\n", "idx": 1905}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "20.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "20.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 674}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie\n21. Raspunde este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.", "full": "The correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie\n21. Raspunde este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.", "question": "", "idx": 1251}, {"answer": " frecventa", "full": "Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 823}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 5\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele\nc. ultrasunetele \nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 5\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele\nc. ultrasunetele \nFeedback\n", "idx": 1906}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "27 Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "27 Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 1077}, {"answer": " electromagnetic", "full": "31.Campul ... reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "31.Campul ... reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\n", "idx": 302}, {"answer": " ultrasunetele\nQuestion 3", "full": "Question text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. ultrasunetele Correct\nc. microundele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele\nQuestion 3", "question": "Question text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. ultrasunetele \nc. microundele\nFeedback\n", "idx": 1148}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "Question 24\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "Question 24\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\n", "idx": 955}, {"answer": " absorbtie", "full": "12.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. absorbtie \nb. imprastiere\nc. emisie\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie", "question": "12.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. absorbtie \nb. imprastiere\nc. emisie\nFeedback\n", "idx": 1032}, {"answer": " foarte mic\n... sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.", "full": "The correct answer is: foarte mic\n... sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.", "question": "", "idx": 589}, {"answer": " energie", "full": "Question 17\nCaloria este o unitate de masura pentru R?spundeCorrect, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Question 17\nCaloria este o unitate de masura pentru R?spunde, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 1919}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "Question 6\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "Question 6\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\n", "idx": 430}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "3)Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "3)Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\n", "idx": 335}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "full": "15.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "question": "15.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\n", "idx": 975}, {"answer": " microunde", "full": "The correct answer is: microunde", "question": "", "idx": 1816}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "14. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "14. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 1600}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "12.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un____.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "12.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un____.\nFeedback\n", "idx": 972}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "1.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nb. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nc. ciocnirile dintre molecule\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "1.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nb. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nc. ciocnirile dintre molecule\n", "idx": 594}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "full": "16. Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "question": "16. Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1096}, {"answer": " energie", "full": "Caloria este o unitate de masura pentru R?spunde  , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Caloria este o unitate de masura pentru R?spunde  , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 477}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "Question 8\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "Question 8\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\n", "idx": 129}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "3.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se \nnumeste RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "3.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se \nnumeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 275}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Question 21\nQuestion text\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. undelor radio si microundelor\nb. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor. \nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Question 21\nQuestion text\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. undelor radio si microundelor\nb. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor. \nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\n", "idx": 893}, {"answer": " solubilitate\n***************", "full": "14.\tConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste solubilitate\nThe correct answer is: solubilitate\n***************", "question": "14.\tConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste solubilitate\n", "idx": 234}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "30.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "30.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nFeedback\n", "idx": 684}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "full": "8.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "question": "8.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nFeedback\n", "idx": 909}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 1 \nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "28.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 1 \nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 179}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nFeedback\n", "idx": 303}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "29.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica doar sistemelor mecanice\nb. se aplica tuturor sistemelor izolate \nc. se aplica doar sistemelor termodinamice\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "29.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica doar sistemelor mecanice\nb. se aplica tuturor sistemelor izolate \nc. se aplica doar sistemelor termodinamice\nFeedback\n", "idx": 1555}, {"answer": " Linile de camp\n6.n unda electromagnetica campurile electric si magnetic oscileaza in faza perpendicular pe directia de propagare a undei.", "full": "The correct answer is: Linile de camp\n6.n unda electromagnetica campurile electric si magnetic oscileaza in faza perpendicular pe directia de propagare a undei.", "question": "", "idx": 1269}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\n", "idx": 1356}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "The correct answer is: presiunea gazului", "question": "", "idx": 549}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "12. Presiunea .... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "12. Presiunea .... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 1092}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "Question 13\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. Incorrect\nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "Question 13\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nFeedback\n", "idx": 195}, {"answer": " Polarimetria", "full": "12.RaspundeCorrect este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "12.Raspunde este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 1976}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "Question 4\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "Question 4\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nFeedback\n", "idx": 185}, {"answer": " tranzitii\n***********", "full": "The correct answer is: tranzitii\n***********", "question": "", "idx": 241}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "   sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "   sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 1187}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 \nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 2018}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice \nFeedback\n", "idx": 1019}, {"answer": " piezoelectric ", "full": "6.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efec......\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric ", "question": "6.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efec......\nFeedback\n", "idx": 400}, {"answer": " alternativ", "full": "1)Curentul .... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "1)Curentul .... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 333}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "Question 25\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste _______________.\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "Question 25\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste _______________.\nFeedback\n", "idx": 449}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "26)Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm \nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "26)Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm \nFeedback\n", "idx": 358}, {"answer": " apa", "full": "5.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "5.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa \nFeedback\n", "idx": 1467}, {"answer": " neradiative", "full": "19.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ....... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "19.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ....... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 1039}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. \nFeedback\n", "idx": 183}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "1.Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "1.Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 624}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Question 18\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\n a. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor. \n b. undelor radio si microundelor  \n c. radiatiilor X si nucleare \nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Question 18\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\n a. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor. \n b. undelor radio si microundelor  \n c. radiatiilor X si nucleare \nFeedback\n", "idx": 1636}, {"answer": " alternativ", "full": "16.Curentul ... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nThe correct answer is: alternativ", "question": "16.Curentul ... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\n", "idx": 287}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "full": "5.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. Correct\nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "question": "5.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 156}, {"answer": " Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "full": "Question 22\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 Correct\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "question": "Question 22\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 21}, {"answer": " Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "full": "Question 18\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "question": "Question 18\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t\nFeedback\n", "idx": 949}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "22Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "22Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\n", "idx": 1072}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata prin digerarea a 1g\n b. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.  \n c. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata prin digerarea a 1g\n b. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.  \n c. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 1191}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "16. Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 800 si 4000 nm \n c. 400 si 800 nm \nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "16. Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 800 si 4000 nm \n c. 400 si 800 nm \nFeedback\n", "idx": 45}, {"answer": " electromagnetic", "full": "24.Campul ___________reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "24.Campul ___________reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\n", "idx": 617}, {"answer": " curentului", "full": "10.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii  electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "10.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii  electric.\nFeedback\n", "idx": 911}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "29)Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "29)Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nFeedback\n", "idx": 361}, {"answer": " electromagnetic", "full": "14.Campul RaspundeIncorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "14.Campul Raspunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 256}, {"answer": " foarte mic", "full": "Question 29\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. foarte mare\nb. zero Incorrect\nc. foarte mic\nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "Question 29\nTimpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. foarte mare\nb. zero \nc. foarte mic\nFeedback\n", "idx": 28}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\n", "idx": 483}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 21\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ............care determina deplasarea sarcinilor electrice.", "full": "The correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 21\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ............care determina deplasarea sarcinilor electrice.", "question": "", "idx": 771}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "12. In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor, Correct\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "12. In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor, \nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\n", "idx": 1505}, {"answer": " optic activa", "full": "Question 3\nSubstanta ......... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Question 3\nSubstanta ......... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 94}, {"answer": " osmoza", "full": "27.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza", "question": "27.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 869}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "Question 30\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. un transport de energie, Correct\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "Question 30\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. un transport de energie, \nc. migrarea sarcinilor electrice,\n", "idx": 151}, {"answer": " Linile de camp", "full": "Question 27\n____________ sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp", "question": "Question 27\n____________ sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\n", "idx": 451}, {"answer": " energie", "full": "Question 11\nQuestion text\nCaloria este o unitate de masura pentru ..........., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica \ntemperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Question 11\nQuestion text\nCaloria este o unitate de masura pentru ..........., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica \ntemperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 883}, {"answer": " mai mare", "full": "24.Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mica\nb. mai mare\nc. egala\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "24.Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mica\nb. mai mare\nc. egala\nFeedback\n", "idx": 647}, {"answer": " continu", "full": "Feedback\nThe correct answer is: continu", "question": "Feedback\n", "idx": 651}, {"answer": " hipertonic?\nQuestion 9", "full": "The correct answer is: hipertonic?\nQuestion 9", "question": "", "idx": 757}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "18.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "18.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\n", "idx": 260}, {"answer": " Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "full": "Question 19\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 Incorrect\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "question": "Question 19\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 \nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 18}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "22.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. dezexcitare energetica\nb. excitare energetica\nc. absorbtie energetica \nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "22.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. dezexcitare energetica\nb. excitare energetica\nc. absorbtie energetica \nFeedback\n", "idx": 982}, {"answer": " Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "full": "The correct answer is: Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "question": "", "idx": 1311}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 16\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 16\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\n", "idx": 440}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "5)Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "5)Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nFeedback\n", "idx": 337}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "full": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "question": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 455}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 100 si 400 nm\nc. 800 si 4000 nm Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 100 si 400 nm\nc. 800 si 4000 nm \nFeedback\n", "idx": 1346}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "The correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "", "idx": 1736}, {"answer": " Dializa", "full": "Question 11\nRaspundeCorrect este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nThe correct answer is: Dializa", "question": "Question 11\nRaspunde este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\n", "idx": 132}, {"answer": " indice de refractie", "full": "Question 11\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "Question 11\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 193}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "28.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri Incorrect\nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "28.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri \nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\n", "idx": 299}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "The correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "", "idx": 571}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "15.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "15.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 1979}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nQuestion 2", "full": "Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului Incorrect\nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nQuestion 2", "question": "Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\n", "idx": 182}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "1. Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 100 si 400 nm \nc. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "1. Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 100 si 400 nm \nc. 400 si 800 nm\nFeedback\n", "idx": 1081}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 1 \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 1 \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1998}, {"answer": " Electroosmoza", "full": "11.   consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza", "question": "11.   consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\n", "idx": 502}, {"answer": " Dializa", "full": "Dializa este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa", "question": "Dializa este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\n", "idx": 2014}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "4 Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele Correct\nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "4 Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele \nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\n", "idx": 1054}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "The correct answer is 'True'.\n18.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta. \nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "The correct answer is 'True'.\n18.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta. \nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\n", "idx": 1982}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Question 10\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Question 10\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\n", "idx": 1943}, {"answer": " energie", "full": "Caloria este o unitate de masura pentru...., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Caloria este o unitate de masura pentru...., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 751}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nQuestion 19\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.", "full": "The correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nQuestion 19\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.", "question": "", "idx": 769}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "17.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "17.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \n", "idx": 610}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "Question 17\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura Incorrect\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "Question 17\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\n", "idx": 948}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "29. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, \nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "29. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, \nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1109}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta,\n in cantitati diferite.", "full": "19.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare). Incorrect\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta,\n in cantitati diferite.", "question": "19.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare). \nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nFeedback\n", "idx": 413}, {"answer": " mai mare", "full": "Question 17\nCorrect\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare Correct\nb. mai mic\nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "Question 17\n\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare \nb. mai mic\nc. la fel\nFeedback\n", "idx": 381}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "20. Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial \nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "20. Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial \nFeedback\n", "idx": 1100}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "12.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "12.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 854}, {"answer": " centrifugare", "full": "2.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste .\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare", "question": "2.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste .\nFeedback\n", "idx": 656}, {"answer": " caldura", "full": "28. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "28. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1521}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1208}, {"answer": " solubilitate", "full": "4.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "4.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 846}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit Answer 1Alege...nivel tripletnivel simplunivel singlet Correct \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : Answer 2Alege...nivel tripletnivel simplunivel singlet Correct \nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit Answer 1Alege...nivel tripletnivel simplunivel singlet  \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : Answer 2Alege...nivel tripletnivel simplunivel singlet  \nFeedback\n", "idx": 816}, {"answer": " Termometrele", "full": "Question 27\n         se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "Question 27\n         se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 329}, {"answer": " minus\t", "full": "Convergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: minus\t", "question": "Convergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 489}, {"answer": " osmotic activa", "full": "Question 24\nParticula _____________ este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "Question 24\nParticula _____________ este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 448}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "5. ....................sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "5. ....................sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 1561}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "22.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Correct\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "22.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nFeedback\n", "idx": 864}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "19.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. nu depinde de natura materialului absorbant\nb. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nc. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "19.Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. nu depinde de natura materialului absorbant\nb. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nc. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nFeedback\n", "idx": 861}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "a. energia degajata prin digerarea a 1g \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "a. energia degajata prin digerarea a 1g \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 1967}, {"answer": " Termometrele", "full": "Question 10\n_________ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "Question 10\n_________ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 434}, {"answer": " nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "full": "8. In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "question": "8. In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\n", "idx": 1501}, {"answer": " Intensitatea", "full": "RaspundeCorrectcurentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Raspundecurentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 208}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 29\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "The correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 29\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "", "idx": 780}, {"answer": " energie libera", "full": "Question 2\nEnergia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie termica\nb. energie libera \nc. energie interna\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "Question 2\nEnergia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie termica\nb. energie libera \nc. energie interna\nFeedback\n", "idx": 1903}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "17. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice, Correct\nc. un transport de energie,\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "17. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice, \nc. un transport de energie,\nFeedback\n", "idx": 1510}, {"answer": " Luminescenta", "full": "25. ......................este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "25. ......................este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 1581}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "2. Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: ......................\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "2. Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: ......................\nFeedback\n", "idx": 1558}, {"answer": " maxima", "full": "11.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. minima\nc. maxima \nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "11.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. minima\nc. maxima \nFeedback\n", "idx": 792}, {"answer": " indice de refractie", "full": "10.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ....\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "10.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ....\nFeedback\n", "idx": 724}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "Question 10\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "Question 10\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\n", "idx": 71}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "8.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nFeedback\n", "idx": 631}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "14.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "14.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 728}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "24.Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "24.Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\n", "idx": 1550}, {"answer": " coeficient izocaloric\nQuestion 25", "full": "Question text\nR?spundeIncorrect reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nQuestion 25", "question": "Question text\nR?spunde reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1170}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "14.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. microundelor si infrarosii\nc. undelor radio si ultrasunete\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "14.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si ultraviolete \nb. microundelor si infrarosii\nc. undelor radio si ultrasunete\nFeedback\n", "idx": 1978}, {"answer": " energie libera", "full": "14.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera \nc. energie termica\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "14.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera \nc. energie termica\nFeedback\n", "idx": 915}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "5.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ___________\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "5.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ___________\nFeedback\n", "idx": 1115}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "14.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "14.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 1540}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 533}, {"answer": " particule cuantice", "full": "30.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ....\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "30.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ....\n", "idx": 301}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "10. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "10. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\n", "idx": 1596}, {"answer": " electromagnetic", "full": "Question 2\nCampul:  reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "Question 2\nCampul:  reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 1935}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "full": "The correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "question": "", "idx": 556}, {"answer": " Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : Answer 1Alege...dreapta si reala.rasturnata si realadreapta si virtuala. Incorrect \nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : Answer 2Alege...dreapta si reala.rasturnata si realadreapta si virtuala. Correct \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : Answer 1Alege...dreapta si reala.rasturnata si realadreapta si virtuala.  \nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : Answer 2Alege...dreapta si reala.rasturnata si realadreapta si virtuala.  \nFeedback\n", "idx": 822}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "19.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "19.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nFeedback\n", "idx": 1545}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "1. Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "1. Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nFeedback\n", "idx": 991}, {"answer": " optic activa", "full": "1) Substanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "1) Substanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1177}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "7. Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "7. Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\n", "idx": 1593}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "full": "28.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "question": "28.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1048}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n b. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\n c. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).  \nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 11\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 1   ", "full": "Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n b. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\n c. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).  \nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 11\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 1   ", "question": "Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1142}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta  \n b. scade\n c. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele  \n b. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\n c. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n b. deplasarii electronilor sau ionilor.\n c. deplasarii electronilor si golurilor,  \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul R?spunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. vizibile si ultraviolete\n c. undelor radio si infrarosii  \nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn unda electromagnetica campurile electric si magnetic oscileaza in faza perpendicular pe directia de propagare a undei.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric R?spunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\nQuestion 26\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\n b. rasturnata si reala in fata oglinzii,\n c. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,  \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa\nQuestion 28\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 1   ", "full": "In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta  \n b. scade\n c. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele  \n b. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\n c. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n b. deplasarii electronilor sau ionilor.\n c. deplasarii electronilor si golurilor,  \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul R?spunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. vizibile si ultraviolete\n c. undelor radio si infrarosii  \nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn unda electromagnetica campurile electric si magnetic oscileaza in faza perpendicular pe directia de propagare a undei.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric R?spunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\nQuestion 26\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\n b. rasturnata si reala in fata oglinzii,\n c. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,  \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa\nQuestion 28\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 1   ", "question": "In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 592}, {"answer": " In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie, In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie", "full": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\nThe correct answer is: In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie, In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie", "question": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\n", "idx": 619}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "full": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "question": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\n", "idx": 1984}, {"answer": " Dializa", "full": "17.   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa", "question": "17.   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\n", "idx": 46}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "24. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .....\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "24. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .....\nFeedback\n", "idx": 1610}, {"answer": " cromofori extrinseci\nQuestion 23\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ....", "full": "The correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 23\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ....", "question": "", "idx": 773}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "25.Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de_________\nThe correct answer is: presiunea gazului", "question": "25.Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de_________\n", "idx": 618}, {"answer": " electromagnetic", "full": "Question 12\nCampul RaspundeIncorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "Question 12\nCampul Raspunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 11}, {"answer": " alternativ", "full": "25.Curentul electric ..... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "25.Curentul electric ..... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\n", "idx": 679}, {"answer": " energie", "full": "3.Caloria este o unitate de masura pentru RaspundeCorrect, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "3.Caloria este o unitate de masura pentru Raspunde, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 845}, {"answer": " tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "full": "8.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nb. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ \nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "question": "8.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nb. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ \nFeedback\n", "idx": 250}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "15.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "15.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 669}, {"answer": " Electroosmoza", "full": "Feedback\nThe correct answer is: Electroosmoza", "question": "Feedback\n", "idx": 1933}, {"answer": " maxima", "full": "15. Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. minima \n b. oarecare \n c. maxima  \nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "15. Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. minima \n b. oarecare \n c. maxima  \nFeedback\n", "idx": 44}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "22............sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta \nin urma excitarii energetice.\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "22............sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta \nin urma excitarii energetice.\n", "idx": 293}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice, Correct\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice, \nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1018}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "14.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "14.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului \nFeedback\n", "idx": 165}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nb. dizolvate in lichidele biologice\nc. in ambele situatii de mai sus\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nb. dizolvate in lichidele biologice\nc. in ambele situatii de mai sus\nFeedback\n", "idx": 2002}, {"answer": " foarte mic", "full": "8. Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero\nb. foarte mic \nc. foarte mare\nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "8. Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero\nb. foarte mic \nc. foarte mare\nFeedback\n", "idx": 1594}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria. \nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria. \nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nFeedback\n", "idx": 830}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "full": "Question 4\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\t:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\t\nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "question": "Question 4\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\t:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\t\nFeedback\n", "idx": 428}, {"answer": " energie libera", "full": "Question 30\nEnergia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie libera\nb. energie interna Incorrect\nc. energie termica\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "Question 30\nEnergia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie libera\nb. energie interna \nc. energie termica\nFeedback\n", "idx": 216}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "full": "Question 28\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "question": "Question 28\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\n", "idx": 959}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "3.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul ultraviolet \nc. in domeniul vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "3.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul ultraviolet \nc. in domeniul vizibil\nFeedback\n", "idx": 1023}, {"answer": " alternativ", "full": "20. Curentul electric R?spunde   prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "20. Curentul electric R?spunde   prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\n", "idx": 511}, {"answer": " introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica", "full": "23.Ionoforeza consta in:\nSelect one:\na. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nb. introducerea atomilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nc. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mare \nFeedback\nThe correct answer is: introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica", "question": "23.Ionoforeza consta in:\nSelect one:\na. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nb. introducerea atomilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nc. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mare \nFeedback\n", "idx": 265}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : Answer 1Alege...tranzitii electronice de rotatietranzitii electronice de energie joasatranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice Incorrect \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt Answer 2Alege...tranzitii electronice de rotatietranzitii electronice de energie joasatranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice Incorrect \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : Answer 1Alege...tranzitii electronice de rotatietranzitii electronice de energie joasatranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice  \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt Answer 2Alege...tranzitii electronice de rotatietranzitii electronice de energie joasatranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice  \nFeedback\n", "idx": 815}, {"answer": " microunde ", "full": "9.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: microunde ", "question": "9.Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 403}, {"answer": " hipertonic?", "full": "10.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. izotonic?\nb. hipertonic? \nc. hipotonica\nThe correct answer is: hipertonic?", "question": "10.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. izotonic?\nb. hipertonic? \nc. hipotonica\n", "idx": 603}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "4.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "4.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 627}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "The correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "", "idx": 1807}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "7.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate Incorrect\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "7.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\n", "idx": 1469}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "13.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nb. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "13.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nb. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\n", "idx": 973}, {"answer": " paramagnetice", "full": "22.Substantele ... sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice", "question": "22.Substantele ... sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\n", "idx": 1548}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "The correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "", "idx": 554}, {"answer": " hipertonic?", "full": "Question 12\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonic? \nb. hipotonica\nc. izotonic?\nFeedback\nThe correct answer is: hipertonic?", "question": "Question 12\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonic? \nb. hipotonica\nc. izotonic?\nFeedback\n", "idx": 103}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "Question 12\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice\nb. in ambele situatii de mai sus Correct\nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "Question 12\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice\nb. in ambele situatii de mai sus \nc. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nFeedback\n", "idx": 194}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "1.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "1.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 152}, {"answer": " Intensitatea", "full": "8. ... campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "8. ... campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 1534}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 820}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "full": "29.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "question": "29.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\nFeedback\n", "idx": 1139}, {"answer": " centrifugare", "full": "4. Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ....................\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare", "question": "4. Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ....................\nFeedback\n", "idx": 1560}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\n19.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de fotoni ( a fost considerat corect, nu stiu dc)\nThe correct answer is: particule cuantice", "full": "The correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\n19.Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de fotoni ( a fost considerat corect, nu stiu dc)\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "", "idx": 1292}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "5.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc _____________\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "5.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc _____________\n", "idx": 598}, {"answer": " capacitate termica", "full": "11. Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: capacitate termica", "question": "11. Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1504}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "Question 3\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\n a. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz \n b. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz \n c. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz  \nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "Question 3\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\n a. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz \n b. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz \n c. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz  \nFeedback\n", "idx": 1619}, {"answer": " ultraviolet", "full": "Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet\nb. vizibil Incorrect\nc. infrarosu\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet\nb. vizibil \nc. infrarosu\nFeedback\n", "idx": 1357}, {"answer": " Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 1 \nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 1 \nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 2000}, {"answer": " curentii electrici continui", "full": "11.Curentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici sinusoidali Incorrect\nb. curentii electrici in pulsuri\nc. curentii electrici continui\nThe correct answer is: curentii electrici continui", "question": "11.Curentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici sinusoidali \nb. curentii electrici in pulsuri\nc. curentii electrici continui\n", "idx": 282}, {"answer": " optic activa", "full": "The correct answer is: optic activa", "question": "", "idx": 1823}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "28. Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. dezexcitare energetica  \n b. excitare energetica \n c. absorbtie energetica \nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "28. Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. dezexcitare energetica  \n b. excitare energetica \n c. absorbtie energetica \nFeedback\n", "idx": 519}, {"answer": " microunde", "full": "Question 2\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete \nThe correct answer is: microunde", "question": "Question 2\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete \n", "idx": 63}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., \nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "full": "18.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\t\nLentile divergente :\t\nThe correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., \nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "question": "18.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\t\nLentile divergente :\t\n", "idx": 289}, {"answer": " Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "full": "2.Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 Correct\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "question": "2.Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 \nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1464}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "1.Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in exteriorul metalului\nc. in interiorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "1.Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in exteriorul metalului\nc. in interiorul metalului\nFeedback\n", "idx": 655}, {"answer": " apa", "full": "In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa si sarea \nb. sarea \nc. apa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa si sarea \nb. sarea \nc. apa \nFeedback\n", "idx": 825}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "full": "4.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "question": "4.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1114}, {"answer": " electrostatice", "full": "26.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele .........\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "26.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele .........\nFeedback\n", "idx": 420}, {"answer": " mai mare", "full": "16.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare \nb. la fel\nc. mai mic\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "16.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare \nb. la fel\nc. mai mic\nFeedback\n", "idx": 167}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.", "full": "27. Se numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n b. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \n c. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.", "question": "27. Se numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n b. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \n c. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \nFeedback\n", "idx": 518}, {"answer": " caldura\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\n a. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \n b. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate  \n c. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nParticula Raspunde   este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPresiunea Raspunde   reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor. \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \n c. deplasarii electronilor si golurilor,  \nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nQuestion 7\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. scade \n b. este constanta  \n c. creste \nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 8\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 9\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie  \n b. o particular cuantica care transporta doar masa \n c. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util. \nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPropagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele  \n b. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \n c. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice \nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric Raspunde   prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\n a. ultraviolet \n b. infrarosu  \n c. vizibil \nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1  \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul Raspunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic. \n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie. \nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\n a. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic \n b. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \n c. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic  \nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nQuestion 19\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. dezexcitare energetica  \n b. absorbtie energetica \n c. excitare energetica \nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. izotonica \n b. hipotonica \n c. hipertonica  \nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 22\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1  \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh\nQuestion 23\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial  \n c. scade de 37 ori fata de numarul initial \nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric Raspunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.  \n b. energia degajata prin digerarea a 1g \n c. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adevarat \n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.", "full": "Question 1\nQuestion text\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\n Adevarat  \n Fals \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\n a. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \n b. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate  \n c. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nParticula Raspunde   este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPresiunea Raspunde   reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor. \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \n c. deplasarii electronilor si golurilor,  \nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nQuestion 7\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. scade \n b. este constanta  \n c. creste \nFeedback\nThe correct answer is: scade\nQuestion 8\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 9\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie  \n b. o particular cuantica care transporta doar masa \n c. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util. \nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPropagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele  \n b. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \n c. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice \nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric Raspunde   prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\n a. ultraviolet \n b. infrarosu  \n c. vizibil \nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1  \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul Raspunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic. \n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie. \nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\n a. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic \n b. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \n c. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic  \nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nQuestion 19\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. dezexcitare energetica  \n b. absorbtie energetica \n c. excitare energetica \nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. izotonica \n b. hipotonica \n c. hipertonica  \nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 22\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1  \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh\nQuestion 23\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp. \n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial  \n c. scade de 37 ori fata de numarul initial \nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCurentul electric Raspunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.  \n b. energia degajata prin digerarea a 1g \n c. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adevarat \n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.", "question": "Question 1\nQuestion text\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\n Adevarat  \n Fals \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 2\n\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste Raspunde  .\nFeedback\n", "idx": 1526}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "5.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ...\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "5.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ...\nFeedback\n", "idx": 1531}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "full": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "question": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 466}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "13. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \n b. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n c. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "13. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \n b. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n c. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 504}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "The correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "", "idx": 552}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "29.Energia unui foton se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "29.Energia unui foton se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 743}, {"answer": " energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "full": "The correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "question": "", "idx": 1300}, {"answer": " solubilitate", "full": "Question 18\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Question 18\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde\n", "idx": 1951}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Question 26\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare\nb. undelor radio si microundelor\nc. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Question 26\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare\nb. undelor radio si microundelor\nc. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nFeedback\n", "idx": 117}, {"answer": " Intensitatea", "full": "14.______________campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "14.______________campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\n", "idx": 607}, {"answer": " hiperoxia", "full": "10.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza...\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "10.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza...\nFeedback\n", "idx": 970}, {"answer": " caldura", "full": "8.Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .......\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "8.Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .......\nFeedback\n", "idx": 159}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, \nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "19.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\t\nThe correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, \nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "19.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\t\n", "idx": 290}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "10.Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "10.Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nFeedback\n", "idx": 1030}, {"answer": " alternativ", "full": "Curentul electric RaspundeIncorrect reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "Curentul electric Raspunde reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1364}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "29.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "29.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\n", "idx": 653}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "Question 7\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "Question 7\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\n", "idx": 309}, {"answer": " coloidosmotica\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct Correct\nFeedback\nThe correct answer is: direct\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConvergenta unei lentile divergente are semnul R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: minus\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nLegea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, Correct\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 Correct\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. la fel\nb. mai mic\nc. mai mare Correct\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. undelor radio si infrarosii\nc. infrarosii si vizibile Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nb. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nc. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPe osteocite se separ? sarcini electrice sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice prin efect piezoelectric.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nR?spundeIncorrect sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 1 Incorrect\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "full": "Presiunea R?spundeCorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct Correct\nFeedback\nThe correct answer is: direct\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConvergenta unei lentile divergente are semnul R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: minus\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nLegea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, Correct\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1 Correct\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. la fel\nb. mai mic\nc. mai mare Correct\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. undelor radio si infrarosii\nc. infrarosii si vizibile Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nb. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nc. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPe osteocite se separ? sarcini electrice sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice prin efect piezoelectric.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nR?spundeIncorrect sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 1 Incorrect\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "question": "Presiunea R?spunde reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 1146}, {"answer": " Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt.....\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:....\nThe correct answer is: Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt.....\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:....\n", "idx": 1934}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "24. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \n b. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n c. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "24. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \n b. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n c. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\n", "idx": 515}, {"answer": " frecventa", "full": "Question 1\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de __________.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "Question 1\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de __________.\nFeedback\n", "idx": 425}, {"answer": " tranzitii", "full": "11. Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc Raspunde.\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "11. Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1241}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 813}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\tAnswer 1  \nLentile divergente :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\tAnswer 1  \nLentile divergente :\tAnswer 2  \nFeedback\n", "idx": 1632}, {"answer": " indice de refractie", "full": "16.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ......\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "16.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ......\n", "idx": 1288}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "3.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "3.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\nFeedback\n", "idx": 687}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "30.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "30.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nFeedback\n", "idx": 990}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "full": "12.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "question": "12.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\n", "idx": 1538}, {"answer": " Electroliza", "full": "Question 17\nR?spundeCorrect reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "Question 17\nR?spunde reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1950}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "The correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "", "idx": 1266}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "   sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "   sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 482}, {"answer": " alternativ", "full": "Question 18\nCorrect\nCurentul electric R?spundeCorrect reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "Question 18\n\nCurentul electric R?spunde reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 382}, {"answer": " ultrasunetele\nStarea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala\n.... reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. Correct\nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. Correct\nc. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. nu depinde de concentratia electrolitului\nb. se masoara in ohmi\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice Correct\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste Correct\nb. scade\nc. este constanta\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. Correct\nc. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\tAnswer 1 Correct\nLentile divergente :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie Correct\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. in exteriorul metalului\nc. pe suprafata metalului Correct\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, Correct\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor Correct\nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele .....\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta\nb. scade Correct\nc. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade\nPe osteocite se separ? sarcini electrice sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice prin efect piezoelectric.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nPresiunea R?spundeCorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .....\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ......\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: apa\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. vizibile si ultraviolete\nc. undelor radio si infrarosii Correct\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "full": "Question 30\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. ultrasunetele\nc. microundele \nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele\nStarea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala\n.... reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. Correct\nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. Correct\nc. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. nu depinde de concentratia electrolitului\nb. se masoara in ohmi\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice Correct\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste Correct\nb. scade\nc. este constanta\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. Correct\nc. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\tAnswer 1 Correct\nLentile divergente :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie Correct\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. in exteriorul metalului\nc. pe suprafata metalului Correct\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, Correct\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nMetode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor Correct\nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele .....\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice\nSarcina electrica a unui corp este data de numarul de electroni din atomii substantei.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta\nb. scade Correct\nc. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade\nPe osteocite se separ? sarcini electrice sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice prin efect piezoelectric.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nPresiunea R?spundeCorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .....\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ......\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea\nc. apa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: apa\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. vizibile si ultraviolete\nc. undelor radio si infrarosii Correct\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "question": "Question 30\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. ultrasunetele\nc. microundele \nFeedback\n", "idx": 454}, {"answer": " Termometrele", "full": "Incorrect se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": " se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 1354}, {"answer": " Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "full": "5 Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 1 Correct\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "question": "5 Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 1 \nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1055}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "full": "Question 29\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "question": "Question 29\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\n", "idx": 960}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "full": "Question 20\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "question": "Question 20\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\n", "idx": 322}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "TEST II\n1. In conductia termica are loc:\nSelect one:\n a. un transport de energie,  \n b. un transport de substanta. \n c. migrarea sarcinilor electrice, \nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "TEST II\n1. In conductia termica are loc:\nSelect one:\n a. un transport de energie,  \n b. un transport de substanta. \n c. migrarea sarcinilor electrice, \nFeedback\n", "idx": 491}, {"answer": " scade", "full": "30.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta \nb. creste\nc. scade\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "30.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta \nb. creste\nc. scade\nFeedback\n", "idx": 714}, {"answer": " alternativ", "full": "17.Curentul electric ..... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "17.Curentul electric ..... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 640}, {"answer": " neradiative", "full": "Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii neradiative cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii neradiative cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 2022}, {"answer": " alternativ", "full": "2.Curentul electric ... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "2.Curentul electric ... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1528}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "20.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice Correct\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "20.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \n", "idx": 291}, {"answer": " Linile de camp", "full": "15. .....sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp", "question": "15. .....sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\n", "idx": 638}, {"answer": " ultraviolet", "full": "22. Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet\nb. vizibil\nc. infrarosu\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "22. Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet\nb. vizibil\nc. infrarosu\nFeedback\n", "idx": 1578}, {"answer": " particule cuantice", "full": "30. Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .............\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "30. Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .............\nFeedback\n", "idx": 1523}, {"answer": " Spinul", "full": "2. ...........electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "2. ...........electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 1495}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "18.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "18.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nFeedback\n", "idx": 978}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals", "full": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals", "question": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1144}, {"answer": " hipotonica", "full": "14. Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. hipertonic?  \n b. hipotonica \n c. izotonic? \nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "14. Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\n a. hipertonic?  \n b. hipotonica \n c. izotonic? \nFeedback\n", "idx": 505}, {"answer": " Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "full": "The correct answer is: Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "question": "", "idx": 1284}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "The correct answer is: solutie optic activa", "question": "", "idx": 569}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "Question 7\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "Question 7\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \n", "idx": 68}, {"answer": " caldura", "full": "Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 1184}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "11. Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "11. Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1567}, {"answer": " difuzie\nQuestion 24", "full": "The correct answer is: difuzie\nQuestion 24", "question": "", "idx": 774}, {"answer": " Intensitatea", "full": "6.R?spundeCorrectcurentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "6.R?spundecurentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\n", "idx": 599}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "25 In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nb. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "25 In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nb. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util. \nFeedback\n", "idx": 1075}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "28.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ________\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "28.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ________\nFeedback\n", "idx": 1138}, {"answer": " ultrasunetelor", "full": "Question 11\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi \nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetelor", "question": "Question 11\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi \nFeedback\n", "idx": 313}, {"answer": " solubilitate\n***********\t", "full": "2. Coeficientul de R?spunde solubilitate  al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului\nThe correct answer is: solubilitate\n***********\t", "question": "2. Coeficientul de R?spunde solubilitate  al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului\n", "idx": 219}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util", "full": "10.In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util", "question": "10.In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nFeedback\n", "idx": 633}, {"answer": " capacitate termica", "full": "Question 18\nCantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste .......\nThe correct answer is: capacitate termica", "question": "Question 18\nCantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste .......\n", "idx": 1920}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "Question 20\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "Question 20\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\n", "idx": 111}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "29. In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "29. In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\n", "idx": 1615}, {"answer": " transversala", "full": "Unda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. transversala\n b. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "Unda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. transversala\n b. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n c. longitudinala\nFeedback\n", "idx": 1198}, {"answer": " creste", "full": "Question 10\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. creste  \n b. scade \n c. este constanta \nFeedback\nThe correct answer is: creste", "question": "Question 10\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. creste  \n b. scade \n c. este constanta \nFeedback\n", "idx": 1626}, {"answer": " tranzitii", "full": "Question 4\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc ..........\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Question 4\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc ..........\nFeedback\n", "idx": 95}, {"answer": " cresterea", "full": "Question 25\nElectroporarea determina _____ permeabilitatii membranei celulare prin actiunea unor pulsuri electrice intense de scurta durata.\nSelect one:\na. cresterea \nb. nici un efect\nc. micsorarea\nThe correct answer is: cresterea", "question": "Question 25\nElectroporarea determina _____ permeabilitatii membranei celulare prin actiunea unor pulsuri electrice intense de scurta durata.\nSelect one:\na. cresterea \nb. nici un efect\nc. micsorarea\n", "idx": 86}, {"answer": " mare", "full": "20.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare\nc. mica \nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "20.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare\nc. mica \nFeedback\n", "idx": 1040}, {"answer": " ultraviolet", "full": "19.Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. infrarosu \nb. vizibil \nc. ultraviolet \nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "19.Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. infrarosu \nb. vizibil \nc. ultraviolet \n", "idx": 1331}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 534}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "12.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "12.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nFeedback\n", "idx": 913}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "19.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "19.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\n", "idx": 979}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "23.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "23.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \nFeedback\n", "idx": 804}, {"answer": " scade", "full": "15.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste \nb. scade\nc. este constanta\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "15.In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. creste \nb. scade\nc. este constanta\nFeedback\n", "idx": 916}, {"answer": " energie", "full": "11. Caloria este o unitate de masura pentru ...., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "11. Caloria este o unitate de masura pentru ...., egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 1091}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nc. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nc. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\n", "idx": 2001}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "27. n materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "27. n materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor. \nFeedback\n", "idx": 1613}, {"answer": " difuzie", "full": "Question 20\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "Question 20\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1953}, {"answer": " continu\n30. Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "full": "29. Curent electric R?spunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\n30. Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "29. Curent electric R?spunde   reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 61}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "21.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultraviolet \nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "21.Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul vizibil\nc. in domeniul ultraviolet \nFeedback\n", "idx": 922}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "Question 19\n............ sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "Question 19\n............ sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 1952}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "7.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "7.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\nFeedback\n", "idx": 1027}, {"answer": " optic activa", "full": "25. Substanta RaspundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "25. Substanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1518}, {"answer": " imprastiata", "full": "8.Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este _______________\nThe correct answer is: imprastiata", "question": "8.Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este _______________\n", "idx": 601}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, \n\t\t       fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "full": "5. Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, \n\t\t       fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "question": "5. Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t\nFeedback\n", "idx": 1591}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "Question 22\nQuestion text\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "Question 22\nQuestion text\nImaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\n", "idx": 894}, {"answer": " minus", "full": "The correct answer is: minus", "question": "", "idx": 1290}, {"answer": " electrostatice", "full": "Question 19\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ____  .\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "Question 19\nLa baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ____  .\nFeedback\n", "idx": 1637}, {"answer": " Intensitatea", "full": "RaspundeCorrect campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Raspunde campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 835}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste Answer 1Alege...imprastiere Rayleighimprastiere Ramanimprastiere comuna Correct \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : Answer 2Alege...imprastiere Rayleighimprastiere Ramanimprastiere comuna Correct \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste Answer 1Alege...imprastiere Rayleighimprastiere Ramanimprastiere comuna  \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : Answer 2Alege...imprastiere Rayleighimprastiere Ramanimprastiere comuna  \nFeedback\n", "idx": 817}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial\n***************\n22. Caloria este o unitate de masura pentru energie , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.", "full": "The correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\n***************\n22. Caloria este o unitate de masura pentru energie , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.", "question": "", "idx": 239}, {"answer": " introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica", "full": "15.Ionoforeza consta in:\nSelect one:\na. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica Correct\nb. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mare\nc. introducerea atomilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nFeedback\nThe correct answer is: introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica", "question": "15.Ionoforeza consta in:\nSelect one:\na. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica \nb. introducerea ionilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mare\nc. introducerea atomilor in tesut sub actiunea curentului galvanic de intensitate mica\nFeedback\n", "idx": 166}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "Question 3\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "Question 3\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nFeedback\n", "idx": 934}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "Question 30\nIn conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. un transport de substanta.\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "Question 30\nIn conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. un transport de substanta.\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\n", "idx": 121}, {"answer": " Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, \nUltrasunetele sunt unde: � mecanice", "full": "Question 27\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nFeedback\nThe correct answer is: Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, \nUltrasunetele sunt unde: � mecanice", "question": "Question 27\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nFeedback\n", "idx": 899}, {"answer": " flux termodinamic ", "full": "25.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un .........\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic ", "question": "25.In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un .........\nFeedback\n", "idx": 419}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "30.____________reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "30.____________reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\n", "idx": 623}, {"answer": " optic activa", "full": "Substanta RaspundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Substanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 832}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "23.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "23.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 1549}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "13. Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste ....................\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "13. Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste ....................\nFeedback\n", "idx": 1569}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "26.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. undele X \nc. microundele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "26.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. undele X \nc. microundele\nFeedback\n", "idx": 680}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "22.Select one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "22.Select one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 1986}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "6.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si ultrasunete\nb. microundelor si infrarosii\nc. infrarosii si ultraviolete Correct\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "6.Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si ultrasunete\nb. microundelor si infrarosii\nc. infrarosii si ultraviolete \nFeedback\n", "idx": 848}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "full": "In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "question": "In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1190}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "30.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "30.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \nFeedback\n", "idx": 272}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "Question 30\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus\nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "Question 30\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus\nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice\n", "idx": 332}, {"answer": " energie libera", "full": "16. Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie libera Correct\nb. energie interna\nc. energie termica\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "16. Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie libera \nb. energie interna\nc. energie termica\nFeedback\n", "idx": 1509}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "Question 27\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica Correct\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "Question 27\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica \n", "idx": 148}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "Feedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "Feedback\n", "idx": 1909}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "19.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste____\nAnswer: \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "19.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste____\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 703}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "5.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nc. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nFeedback\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "5.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nc. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nFeedback\n", "idx": 786}, {"answer": " Intensitatea", "full": "26   ....... curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "26   ....... curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 177}, {"answer": " electromagnetic", "full": "Question 19\nCampul R?spundeCorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "Question 19\nCampul R?spunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 1921}, {"answer": " hiperoxia", "full": "Question 15\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "Question 15\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza\n", "idx": 1948}, {"answer": " solubilitate", "full": "Question 13\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste ............\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Question 13\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste ............\nFeedback\n", "idx": 885}, {"answer": " Termometrele", "full": "11.________ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "11.________ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 1121}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "Question 27\nCorrect\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. Correct\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "Question 27\n\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 391}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "question 8\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, Correct\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "question 8\nIn conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie, \nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 189}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "15.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. pe suprafata metalului \nc. in interiorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "15.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. pe suprafata metalului \nc. in interiorul metalului\nFeedback\n", "idx": 1541}, {"answer": " optic activa", "full": "Substanta..... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Substanta..... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\n", "idx": 767}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "2.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "2.In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 625}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "full": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "question": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 530}, {"answer": " Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice", "full": "Question 26\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\t\nUltravioletele sunt unde:\t\nFeedback\nThe correct answer is: Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice", "question": "Question 26\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\t\nUltravioletele sunt unde:\t\nFeedback\n", "idx": 328}, {"answer": " energie", "full": "Caloria este o unitate de masura pentru energie, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Caloria este o unitate de masura pentru energie, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 2011}, {"answer": " flux termodinamic\nQuestion 19", "full": "Question text\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic\nQuestion 19", "question": "Question text\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1165}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Question 3\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Question 3\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\n", "idx": 124}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "22.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "22.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .\nFeedback\n", "idx": 923}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "26.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. lungimea de unda\nc. frecventa undei\nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "26.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. lungimea de unda\nc. frecventa undei\nFeedback\n", "idx": 649}, {"answer": " osmotic activa", "full": "19.Particula  este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "19.Particula  este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 920}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste....\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste....\n", "idx": 748}, {"answer": " Polarimetria\n*************", "full": "13.\tPolarimetria este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii. \nThe correct answer is: Polarimetria\n*************", "question": "13.\tPolarimetria este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii. \n", "idx": 233}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "Question 26\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz Correct\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "Question 26\nCurentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz \n", "idx": 147}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spunde   electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului\nQuestion 15\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nParticula R?spunde   este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n b. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.  \n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n c. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom sau molecula pot exista doi electroni care sa ocupe simultan acelasi nivel energetic cu conditia ca ei sa aiba spin-uri opuse.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\n a. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\n b. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\n c. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.  \nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. minima\n b. oarecare\n c. maxima  \nFeedback\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. scade\n b. creste  \n c. este constanta\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm  \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul R?spunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 28\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 1   ", "full": "Distanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spunde   electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului\nQuestion 15\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nParticula R?spunde   este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n b. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.  \n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n c. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom sau molecula pot exista doi electroni care sa ocupe simultan acelasi nivel energetic cu conditia ca ei sa aiba spin-uri opuse.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\n a. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\n b. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\n c. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.  \nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. minima\n b. oarecare\n c. maxima  \nFeedback\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\n a. scade\n b. creste  \n c. este constanta\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm  \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nCampul R?spunde   reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 28\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 1   ", "question": "Distanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1143}, {"answer": " electromagnetic", "full": "Campul RaspundeCorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "Campul Raspunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 1355}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "8.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "8.Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1470}, {"answer": " hipoxiei", "full": "The correct answer is: hipoxiei", "question": "", "idx": 1287}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 2006}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Question 7\nQuestion text\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ............\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Question 7\nQuestion text\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ............\nFeedback\n", "idx": 879}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nFeedback\n", "idx": 704}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "The correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "", "idx": 541}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "19. In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util, Correct\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "19. In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util, \nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\n", "idx": 1512}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "18.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "18.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 1480}, {"answer": " indice de refractie", "full": "21.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea___.\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "21.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea___.\nFeedback\n", "idx": 981}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\n a. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n b. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor  \n c. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\n a. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n b. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor  \n c. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\n", "idx": 1188}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "9.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii Incorrect\nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii\nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "9.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii \nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii\nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\n", "idx": 851}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "2.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "2.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nFeedback\n", "idx": 1112}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "Question 8\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice, \n b. un transport de energie, \n c. un transport de substanta.  \nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "Question 8\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice, \n b. un transport de energie, \n c. un transport de substanta.  \nFeedback\n", "idx": 1624}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "Question 30\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un \nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "Question 30\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un \nFeedback\n", "idx": 1963}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "full": "Question 24\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "question": "Question 24\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\n", "idx": 1926}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n b. deplasarii electronilor si golurilor,\n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor.  \n b. deplasarii electronilor si golurilor,\n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\n", "idx": 488}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1 Incorrect\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1 \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1363}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "Presiunea RaspundeCorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "Presiunea Raspunde reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 0}, {"answer": " piezoelectric", "full": "Question 14\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect    .\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Question 14\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect    .\nFeedback\n", "idx": 316}, {"answer": " piezoelectric\nQuestion 28", "full": "Question text\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric\nQuestion 28", "question": "Question text\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1173}, {"answer": " alternativ", "full": "Curentul electric ... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice. \nThe correct answer is: alternativ", "question": "Curentul electric ... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice. \n", "idx": 567}, {"answer": " optic activa\nQuestion 2\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n c. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele R?spunde   sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm  \n b. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\n c. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mare  \n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza\nQuestion 9\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1   ", "full": "Substanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 2\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n c. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele R?spunde   sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm  \n b. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\n c. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mare  \n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza\nQuestion 9\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1   ", "question": "Substanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1524}, {"answer": " caldura", "full": "23. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "23. Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 514}, {"answer": " mai mare", "full": "Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare\nb. egala Incorrect\nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare\nb. egala \nc. mai mica\nFeedback\n", "idx": 998}, {"answer": " curentului", "full": "12.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii_______electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "12.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii_______electric.\nFeedback\n", "idx": 696}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 30\nCorrect\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. vizibile si ultraviolete\nc. undelor radio si infrarosii\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "full": "Question 29\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Correct\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nQuestion 30\nCorrect\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. vizibile si ultraviolete\nc. undelor radio si infrarosii\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "Question 29\nQuestion text\nConductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nFeedback\n", "idx": 901}, {"answer": " Dializa", "full": "16._______ este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa", "question": "16._______ este fenomenul de transport printr-o membrana selectiv permeabila a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\n", "idx": 1126}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "Question 15\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii, Correct\nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "Question 15\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii, \nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\n", "idx": 136}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. ", "full": "12.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. ", "question": "12.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\n", "idx": 406}, {"answer": " indice de refractie", "full": "Question 15\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea .\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "Question 15\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea .\n", "idx": 76}, {"answer": " energie libera", "full": "Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie termica \nb. energie interna\nc. energie libera\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie termica \nb. energie interna\nc. energie libera\nFeedback\n", "idx": 2024}, {"answer": " neradiative", "full": "The correct answer is: neradiative", "question": "", "idx": 1840}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "6)In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta.\nc. migrarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "6)In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. un transport de substanta.\nc. migrarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 338}, {"answer": " direct", "full": "6. In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\n a. egal \n b. direct \n c. invers  \nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "6. In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\n a. egal \n b. direct \n c. invers  \nFeedback\n", "idx": 35}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "Question 12\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "Question 12\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 436}, {"answer": " energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "full": "Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "question": "Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\n", "idx": 2004}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nFeedback\n", "idx": 1352}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "6.Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare\nb. undelor radio si microundelor \nc. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "6.Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare\nb. undelor radio si microundelor \nc. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nFeedback\n", "idx": 1026}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\n", "idx": 2005}, {"answer": " direct", "full": "18.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. direct Correct\nb. invers\nc. egal\nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "18.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. direct \nb. invers\nc. egal\nFeedback\n", "idx": 169}, {"answer": " alternativ", "full": "6.Curentul electric Raspunde prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "6.Curentul electric Raspunde prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 787}, {"answer": " Spinul", "full": "22........ electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "22........ electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 264}, {"answer": " Polarimetria", "full": "Question 3\nQuestion text\n......... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "Question 3\nQuestion text\n......... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 875}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "24.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "24.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 1044}, {"answer": " energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "full": "11.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Incorrect\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "question": "11.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 853}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "Question 6\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "Question 6\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 308}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "Question 26\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor Incorrect\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "Question 26\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\n", "idx": 25}, {"answer": " frecventa", "full": "12.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de .....\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "12.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de .....\nFeedback\n", "idx": 254}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "Question 6\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "Question 6\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 187}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "Question 22\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "Question 22\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 953}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "Question 16\nDaca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului \n b. in exteriorul metalului \n c. pe suprafata metalului  \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "Question 16\nDaca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. in interiorul metalului \n b. in exteriorul metalului \n c. pe suprafata metalului  \nFeedback\n", "idx": 1634}, {"answer": " electrograme", "full": "Question 6\nInregistrarea potentialelor de actiune care dau informatii privind functionarea unor organe se numesc\nThe correct answer is: electrograme", "question": "Question 6\nInregistrarea potentialelor de actiune care dau informatii privind functionarea unor organe se numesc\n", "idx": 127}, {"answer": " ultrasunetelor de mare intensitate", "full": "Question 13\nFenomenul de cavitatie este obtinut cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de mare intensitate\nb. sunetelor de mare intensitate\nc. ultrasunetelor de mica intensitate\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetelor de mare intensitate", "question": "Question 13\nFenomenul de cavitatie este obtinut cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de mare intensitate\nb. sunetelor de mare intensitate\nc. ultrasunetelor de mica intensitate\nFeedback\n", "idx": 437}, {"answer": " neradiative", "full": "22. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ..... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "22. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ..... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 1608}, {"answer": " alternativ", "full": "14.Curentul electric______reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "14.Curentul electric______reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 698}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "The correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "", "idx": 583}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "8. Energia unui foton se numeste ...............\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "8. Energia unui foton se numeste ...............\nFeedback\n", "idx": 1564}, {"answer": " Intensitatea", "full": "Question 7\nCorrect\nR?spundeCorrect campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Question 7\n\nR?spunde campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 371}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "Question 17\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica Correct\nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "Question 17\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\n", "idx": 16}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii, Incorrect\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii, \nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\n", "idx": 1369}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "3.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Incorrect\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "3.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 1496}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "10. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "10. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nFeedback\n", "idx": 39}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "21.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. exista o relatie invers proportional\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "21.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. exista o relatie invers proportional\nFeedback\n", "idx": 172}, {"answer": " Electroliza", "full": "........ reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "........ reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1013}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "16. Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta. \n c. ciocnirile dintre molecule, \nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "16. Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\n a. absenta neomogenitatilor dintre doua zone  \n b. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta. \n c. ciocnirile dintre molecule, \nFeedback\n", "idx": 507}, {"answer": " continu", "full": "11.Curentul electric RaspundeCorrect reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nThe correct answer is: continu", "question": "11.Curentul electric Raspunde reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\n", "idx": 1975}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nFeedback\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\t\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nFeedback\n", "idx": 1001}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "9.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa Incorrect\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "9.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\n", "idx": 1471}, {"answer": " hiperoxia", "full": "Question 28\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza RaspundeIncorrect.\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "Question 28\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza Raspunde.\n", "idx": 149}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "7. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala Correct\nb. exista o relatie invers proportional\nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "7. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala \nb. exista o relatie invers proportional\nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\n", "idx": 1500}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "Question 9\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\n a. nu depinde de concentratia electrolitului \n b. se masoara in ohmi \n c. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice  \nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "Question 9\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\n a. nu depinde de concentratia electrolitului \n b. se masoara in ohmi \n c. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice  \nFeedback\n", "idx": 1625}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "3.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic \nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "3.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic \nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\n", "idx": 596}, {"answer": " osmoza", "full": "Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de....\nThe correct answer is: osmoza", "question": "Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de....\n", "idx": 758}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate ", "full": "27.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica doar sistemelor termodinamice \nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica tuturor sistemelor izolate\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate ", "question": "27.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica doar sistemelor termodinamice \nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica tuturor sistemelor izolate\nFeedback\n", "idx": 421}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "12)Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de: ....\nFeedback\nThe correct answer is: presiunea gazului", "question": "12)Cantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de: ....\nFeedback\n", "idx": 344}, {"answer": " are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod", "full": "Question 17\nSub actiunea curentului electric galvanic la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. are loc o acumulare acida la catod si o acumulare bazica la anod \nb. are loc acumulare de apa la catod si anod\nc. are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod\nFeedback\nThe correct answer is: are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod", "question": "Question 17\nSub actiunea curentului electric galvanic la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. are loc o acumulare acida la catod si o acumulare bazica la anod \nb. are loc acumulare de apa la catod si anod\nc. are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod\nFeedback\n", "idx": 319}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "full": "Question 27\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Correct\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "question": "Question 27\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\n", "idx": 26}, {"answer": " solubilitate", "full": "5. Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "5. Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 34}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Question 30\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ___  .\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Question 30\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de ___  .\nFeedback\n", "idx": 1648}, {"answer": " osmoza", "full": "26.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza", "question": "26.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1990}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Question 11\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. \n b. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.  \n c. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Question 11\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. \n b. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.  \n c. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nFeedback\n", "idx": 1627}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "8. Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.  \n b. energia degajata prin digerarea a 1g \n c. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "8. Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\n a. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.  \n b. energia degajata prin digerarea a 1g \n c. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nFeedback\n", "idx": 37}, {"answer": " Intensitatea", "full": "16.___curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "16.___curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 976}, {"answer": " ultraviolet", "full": "The correct answer is: ultraviolet", "question": "", "idx": 1279}, {"answer": " presiunea gazului", "full": "Question 22\nIncorrect\nCantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer: Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: presiunea gazului", "question": "Question 22\n\nCantitatea de gaz solvita in unitatea de volum de lichid depinde direct proportional de\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 386}, {"answer": " Intensitatea", "full": "11....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "11....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 665}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. lungimea de unda Incorrect\nc. frecventa undei\nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. indicele de refractie al mediului prin care trece\nb. lungimea de unda \nc. frecventa undei\nFeedback\n", "idx": 1348}, {"answer": " fundamentala", "full": "13.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea .....\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "13.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea .....\nFeedback\n", "idx": 636}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "2.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "2.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\n", "idx": 903}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "17.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "17.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta masa si energie\nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\n", "idx": 671}, {"answer": " \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "10.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : ...\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : ...\nFeedback\nThe correct answer is: \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "10.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : ...\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : ...\nFeedback\n", "idx": 1536}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "21.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. microundele\nb. ultrasunetele Correct\nc. undele X\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "21.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. microundele\nb. ultrasunetele \nc. undele X\nFeedback\n", "idx": 263}, {"answer": " Dializa", "full": "Question 6\n........ este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa", "question": "Question 6\n........ este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\n", "idx": 97}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "Question 9\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. Correct\nb. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "Question 9\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nb. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 881}, {"answer": " Intensitatea", "full": "Question 28\nRaspundeIncorrect campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Question 28\nRaspunde campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\n", "idx": 89}, {"answer": " solubilitate", "full": "Question 25\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Question 25\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 210}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "12. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie invers proportional \nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "12. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie invers proportional \nFeedback\n", "idx": 1568}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "full": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. mare  \n b. la fel\n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1   ", "question": "Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 524}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "The correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "", "idx": 585}, {"answer": " Luminescenta", "full": "Question 27\n.... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "Question 27\n.... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 1929}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\n27.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.", "full": "The correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\n27.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.", "question": "", "idx": 1305}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala", "full": "19.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala", "question": "19.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\n", "idx": 800}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + \nenergiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "12.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor Incorrect\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile \npotentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + \nenergiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "12.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile \npotentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n", "idx": 283}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea\ninitiala.", "full": "1.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea\ninitiala.", "question": "1.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 1463}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 25\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde   care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 27\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\n a. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\n b. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.  \n c. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta R?spunde   este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 527}, {"answer": " Luminescenta", "full": "24.Incorrect este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "24. este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 866}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "full": "22.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "question": "22.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nFeedback\n", "idx": 645}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 7\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie invers proportional \nc. exista o relatie direct proportionala\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 7\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie invers proportional \nc. exista o relatie direct proportionala\nFeedback\n", "idx": 98}, {"answer": " Fluxul", "full": "26.__________ de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "26.__________ de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\n", "idx": 1136}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "Distanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "Distanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\nFeedback\n", "idx": 1962}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "The correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "", "idx": 1719}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.", "full": "Question 19\nCorrect\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.", "question": "Question 19\n\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nFeedback\n", "idx": 383}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 Correct\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 1 \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 366}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "10.entru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. Correct\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "10.entru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\n", "idx": 1472}, {"answer": " particule cuantice", "full": "2. Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .....\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "2. Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de .....\nFeedback\n", "idx": 1082}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\tAnswer 1 \nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1361}, {"answer": " difuzie", "full": "19. Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "19. Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 510}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "20........ reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "20........ reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\n", "idx": 734}, {"answer": " transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "full": "11.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Correct\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "question": "11.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 1473}, {"answer": " Intensitatea", "full": "Question 8\nRaspunde Correct curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Question 8\nRaspunde  curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 939}, {"answer": " microunde", "full": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 2012}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "14Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii, \nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "14Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nb. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii, \nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\nFeedback\n", "idx": 668}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "9.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 100 si 400 nm \nc. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "9.Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 100 si 400 nm \nc. 400 si 800 nm\nFeedback\n", "idx": 693}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 16\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 16\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X \nFeedback\n", "idx": 1949}, {"answer": " hipotonica", "full": "18.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. izotonica\nb. hipertonica\nc. hipotonica\nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "18.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. izotonica\nb. hipertonica\nc. hipotonica\nFeedback\n", "idx": 641}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "19)Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "19)Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nb. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\n", "idx": 351}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "Question 10\nEnergia unui foton se numeste \nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "Question 10\nEnergia unui foton se numeste \nFeedback\n", "idx": 941}, {"answer": " Spinul\n****************", "full": "6.\tSpinul electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nThe correct answer is: Spinul\n****************", "question": "6.\tSpinul electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\n", "idx": 225}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "Conductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n b. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).  \n c. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "Conductia termica consta in:\nSelect one:\n a. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n b. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).  \n c. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 485}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, \n\t\t       Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "full": "11. Potriviti urmatoarele enunturi:\nmaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, \n\t\t       Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "question": "11. Potriviti urmatoarele enunturi:\nmaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nFeedback\n", "idx": 1597}, {"answer": " Luminescenta", "full": "5...........este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "5...........este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\n", "idx": 277}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "full": "Question 25\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1 Correct\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "question": "Question 25\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1 \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 24}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "27)Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si infrarosii \nb. vizibile si ultraviolete\nc. infrarosii si vizibile\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "27)Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si infrarosii \nb. vizibile si ultraviolete\nc. infrarosii si vizibile\nFeedback\n", "idx": 359}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "Question 12\nQuestion text\nPresiunea ........... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "Question 12\nQuestion text\nPresiunea ........... reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 884}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "30. Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. indicele de refractie al mediului prin care trece \nc. frecventa undei\nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "30. Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. indicele de refractie al mediului prin care trece \nc. frecventa undei\nFeedback\n", "idx": 1616}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice \nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nc. in ambele situatii de mai sus Correct\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. dizolvate in lichidele biologice \nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange \nc. in ambele situatii de mai sus \nFeedback\n", "idx": 841}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "5.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "5.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata prin digerarea a 1g\nFeedback\n", "idx": 1025}, {"answer": " continu", "full": "Question 9\nCorrect\nCurent electric R?spundeCorrect reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "Question 9\n\nCurent electric R?spunde reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 373}, {"answer": " \nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nLentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "18.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente : ...\nLentile convergente: ...\nFeedback\nThe correct answer is: \nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.\nLentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "18.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente : ...\nLentile convergente: ...\nFeedback\n", "idx": 1544}, {"answer": " Polarimetria", "full": "6... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "6... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 966}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Question 16\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. Incorrect\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Question 16\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\n", "idx": 15}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\n a. se aplica doar sistemelor mecanice\n b. se aplica doar sistemelor termodinamice\n c. se aplica tuturor sistemelor izolate  \nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\n a. se aplica doar sistemelor mecanice\n b. se aplica doar sistemelor termodinamice\n c. se aplica tuturor sistemelor izolate  \nFeedback\n", "idx": 1193}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "4. Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 2 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "4. Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 2 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1084}, {"answer": " difuzie", "full": "Question 29\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ____ .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "Question 29\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ____ .\nFeedback\n", "idx": 1647}, {"answer": " continu", "full": "7.Curentul electric ___________reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "7.Curentul electric ___________reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1117}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "Question 7\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "Question 7\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de energie,\nc. un transport de substanta. \nFeedback\n", "idx": 188}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "13.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "13.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\n", "idx": 606}, {"answer": " hiperoxia", "full": "Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 468}, {"answer": " transversala", "full": "21.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. longitudinala\nb. transversala Correct\nc. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "21.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. longitudinala\nb. transversala \nc. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nFeedback\n", "idx": 1483}, {"answer": " apa", "full": "23.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa si sarea Incorrect\nb. apa\nc. sarea\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "23.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa si sarea \nb. apa\nc. sarea\nFeedback\n", "idx": 865}, {"answer": " caldura", "full": "23 Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "23 Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1073}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "17.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. Correct\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "17.Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\n", "idx": 168}, {"answer": " optic activa", "full": "9.Substanta __________este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "9.Substanta __________este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1119}, {"answer": " de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "full": "15.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii.\nb. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta tesuturilor interne. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "question": "15.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii.\nb. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta tesuturilor interne. \nFeedback\n", "idx": 257}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "13.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor.\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "13.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor.\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 727}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "The correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "", "idx": 566}, {"answer": " maxima", "full": "Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. oarecare\n b. maxima  \n c. minima\nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\n a. oarecare\n b. maxima  \n c. minima\nFeedback\n", "idx": 1196}, {"answer": " hipertonica", "full": "3.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. izotonica\nb. hipertonica \nc. hipotonica\nFeedback\nThe correct answer is: hipertonica", "question": "3.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. izotonica\nb. hipertonica \nc. hipotonica\nFeedback\n", "idx": 784}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "15. Potriviti urmatoarele enunturi\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1 \nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "15. Potriviti urmatoarele enunturi\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1 \nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1095}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "26.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic Correct\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "26.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\n", "idx": 868}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "18. Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X Incorrect\nb. ultrasunetele\nc. microundele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "18. Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X \nb. ultrasunetele\nc. microundele\nFeedback\n", "idx": 1511}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "The correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "", "idx": 545}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "30.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "30.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nb. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 1140}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "30.......sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "30.......sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\n", "idx": 1312}, {"answer": " un transport de substanta.\nQuestion 21", "full": "Question text\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta. Correct\nb. un transport de energie,\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.\nQuestion 21", "question": "Question text\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta. \nb. un transport de energie,\nc. migrarea sarcinilor electrice,\nFeedback\n", "idx": 1167}, {"answer": " capacitate termica", "full": "Question 4\nCorrect\nCantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: capacitate termica", "question": "Question 4\n\nCantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 368}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima Incorrect\nb. maxima\nc. oarecare\nFeedback\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCurentul electric R?spundeCorrect prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonic?\nb. izotonic?\nc. hipotonica Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: hipertonic?\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nSubstanta R?spundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCampul R?spundeCorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 Correct\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1 Incorrect\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Correct\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet Correct\nb. infrarosu\nc. vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text", "full": "Question 1\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nTransformarea reversibila este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima Incorrect\nb. maxima\nc. oarecare\nFeedback\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCurentul electric R?spundeCorrect prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, direc?ie ?i sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nDaca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonic?\nb. izotonic?\nc. hipotonica Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: hipertonic?\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nSubstanta R?spundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCampul R?spundeCorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 Correct\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nFenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 1 Incorrect\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Correct\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet Correct\nb. infrarosu\nc. vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text", "question": "Question 1\n\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nTransformarea reversibila este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 1145}, {"answer": " direct", "full": "The correct answer is: direct", "question": "", "idx": 1709}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "17. maginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "17. maginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\na. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\nb. rasturnata si reala in fata oglinzii,\nc. dreapta si virtuala in spatele oglinzii \nFeedback\n", "idx": 1603}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.,\n Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "full": "Question 6\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.,\n Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "question": "Question 6\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\n", "idx": 878}, {"answer": " centrifugare\n**********", "full": "The correct answer is: centrifugare\n**********", "question": "", "idx": 229}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "28.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare Incorrect\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor\nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "28.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare \nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor\nFeedback\n", "idx": 870}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "10.Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste ________\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "10.Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste ________\nFeedback\n", "idx": 1120}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "full": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh", "question": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nFeedback\n", "idx": 926}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "29.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. Correct\nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "29.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 180}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 30\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 30\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\n", "idx": 91}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "26. Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "26. Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1612}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "20)Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "20)Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 352}, {"answer": " osmotic activa", "full": "25. Particula .... este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "25. Particula .... este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 1105}, {"answer": " difuzie", "full": "2. Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste .....\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "2. Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste .....\nFeedback\n", "idx": 1588}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "19. In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "19. In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\n", "idx": 1575}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "19.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "19.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nb. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\n", "idx": 733}, {"answer": " osmotic activa", "full": "Question 24\nParticula       este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "Question 24\nParticula       este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 326}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "full": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "question": "Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 1182}, {"answer": " Intensitatea", "full": "Question 8\nQuestion text\n.......... campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric \nactioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Question 8\nQuestion text\n.......... campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric \nactioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 880}, {"answer": " coloidosmotica\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare Correct\nb. la fel\nc. mai mic\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa\nQuestion 17\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Correct\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm Incorrect\nc. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial Correct\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. egala\nb. mai mare Correct\nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct Correct\nFeedback\nThe correct answer is: direct\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. Correct\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. ", "full": "Feedback\nThe correct answer is: coloidosmotica\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare Correct\nb. la fel\nc. mai mic\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa\nQuestion 17\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). Correct\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm Incorrect\nc. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial Correct\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIntr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. egala\nb. mai mare Correct\nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct Correct\nFeedback\nThe correct answer is: direct\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. Correct\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria\nQuestion 28\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nSuspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nQuestion 29\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nR?spundeCorrect este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. ", "question": "Feedback\n", "idx": 746}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "Question text\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. Correct\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "Question text\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 1176}, {"answer": " nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "full": "15.In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "question": "15.In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\n", "idx": 1035}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nQuestion 6\nIncorrect", "full": "Question text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm Incorrect\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nQuestion 6\nIncorrect", "question": "Question text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1151}, {"answer": " maxima", "full": "24.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima\nb. oarecare\nc. maxima\nFeedback\nThe correct answer is: maxima", "question": "24.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima\nb. oarecare\nc. maxima\nFeedback\n", "idx": 984}, {"answer": " tranzitii", "full": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 1202}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "7.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "7.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1533}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "full": "6. Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. \nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "question": "6. Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. \nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nFeedback\n", "idx": 1086}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nFeedback\n", "idx": 838}, {"answer": " alternativ", "full": "3. Curentul electric R?spunde   reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "3. Curentul electric R?spunde   reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 493}, {"answer": " hipoxiei", "full": "Question 18\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ........\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "Question 18\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ........\nFeedback\n", "idx": 109}, {"answer": " Intensitatea", "full": "22.________curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "22.________curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 706}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "15. Presiunea R?spunde   reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "15. Presiunea R?spunde   reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 506}, {"answer": " solubilitate", "full": "Question 29\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste .\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Question 29\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste .\n", "idx": 90}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 525}, {"answer": " electrostatice", "full": "7.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele... \nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "7.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele... \nFeedback\n", "idx": 967}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "Modul 2\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "Modul 2\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\n", "idx": 460}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "20.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice \nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "20.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice \nFeedback\n", "idx": 801}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "The correct answer is: solutie optic activa", "question": "", "idx": 1797}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "full": "13.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1 \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "question": "13.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\tAnswer 1 \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 164}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "30. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "30. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 1586}, {"answer": " Electroosmoza", "full": "25.______ consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza", "question": "25.______ consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\n", "idx": 1135}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "full": "17.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\t\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\t\nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "question": "17.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\t\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\t\nFeedback\n", "idx": 977}, {"answer": " hipoxiei", "full": "18 Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "18 Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1068}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii", "full": "9. Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii,\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii", "question": "9. Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii,\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 1565}, {"answer": " mare", "full": "Question 18\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. mare \nc. la fel\nThe correct answer is: mare", "question": "Question 18\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. mare \nc. la fel\n", "idx": 79}, {"answer": " curentilor alternativi de joasa frecventa", "full": "24.Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie Incorrect\nb. magnetoterapiei\nc. curentilor alternativi de joasa frecventa\nFeedback\nThe correct answer is: curentilor alternativi de joasa frecventa", "question": "24.Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie \nb. magnetoterapiei\nc. curentilor alternativi de joasa frecventa\nFeedback\n", "idx": 175}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "26. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "26. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 1582}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "4. sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "4. sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 905}, {"answer": " scad excitabilitatea tesuturilor", "full": "Question 26\nCurentii electrici galvanici anelectrotonici:\nSelect one:\na. scad excitabilitatea tesuturilor\nb. nu au nici un efect asupra excitabilitatii tesuturilor\nc. cresc excitabilitatea tesuturilor \nThe correct answer is: scad excitabilitatea tesuturilor", "question": "Question 26\nCurentii electrici galvanici anelectrotonici:\nSelect one:\na. scad excitabilitatea tesuturilor\nb. nu au nici un efect asupra excitabilitatii tesuturilor\nc. cresc excitabilitatea tesuturilor \n", "idx": 87}, {"answer": " piezoelectric", "full": "13. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "13. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1506}, {"answer": " alternativ", "full": "21. Curentul electric .... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "21. Curentul electric .... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 1607}, {"answer": " alternativ", "full": "The correct answer is: alternativ", "question": "", "idx": 587}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "13.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "13.Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\n", "idx": 914}, {"answer": " Luminescenta", "full": "Question 21\nIncorrect\nR?spundeIncorrect este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "Question 21\n\nR?spunde este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 385}, {"answer": " caldura", "full": "Question 17\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste RaspundeCorrect.\nThe correct answer is: caldura", "question": "Question 17\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste Raspunde.\n", "idx": 138}, {"answer": " Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 8", "full": "Question text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut. Correct\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 8", "question": "Question text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 1153}, {"answer": " Electroliza", "full": "30 ...  reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "30 ...  reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1080}, {"answer": " Polarimetria", "full": "2........ este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "2........ este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 783}, {"answer": " electrostatice", "full": "19.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele __________\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "19.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele __________\n", "idx": 612}, {"answer": " solubilitate", "full": "23.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ....\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "23.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ....\nFeedback\n", "idx": 737}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "Question 8\nIncorrect\nR?spundeIncorrect reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "Question 8\n\nR?spunde reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\n", "idx": 372}, {"answer": " Intensitatea", "full": "Question 8\n........ campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "Question 8\n........ campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 99}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "24.Curentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz \nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "24.Curentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz \nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nFeedback\n", "idx": 266}, {"answer": " Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t \nFeedback\n", "idx": 996}, {"answer": " Intensitatea", "full": "13.....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "13.....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 255}, {"answer": " ultrasunetelor", "full": "Question 5\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetelor", "question": "Question 5\nDiatermia nu se obtine in urma actiunii:\nSelect one:\na. ultrasunetelor\nb. microundelor\nc. undelor radio cu lungimi de unda scurte si lungi\nFeedback\n", "idx": 429}, {"answer": " solubilitate", "full": "3.Coeficientul de .... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "3.Coeficientul de .... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 657}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "full": "19. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nb. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nc. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "question": "19. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nb. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nc. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nFeedback\n", "idx": 1099}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor, Correct\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor, \nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\n", "idx": 1016}, {"answer": " minus", "full": "Question 7\nConvergenta unei lentile divergente are semnul _______ .\nFeedback\nThe correct answer is: minus", "question": "Question 7\nConvergenta unei lentile divergente are semnul _______ .\nFeedback\n", "idx": 431}, {"answer": " Spinul", "full": "Question 27\n..... electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "Question 27\n..... electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 1960}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Fotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Fotonul este:\nSelect one:\n a. o particula cuantica care transporta doar energie\n b. o particular cuantica care transporta doar masa\n c. o particular cuantica care transporta masa si energie  \nFeedback\n", "idx": 464}, {"answer": " caldura", "full": "4)Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .....\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "4)Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .....\nFeedback\n", "idx": 336}, {"answer": " presiunea gazului\n1.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nc. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala", "full": "The correct answer is: presiunea gazului\n1.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nc. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala", "question": "", "idx": 782}, {"answer": " Spinul", "full": "24. electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "24. electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 925}, {"answer": " nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "full": "Question 4\nQuestion text\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, Correct\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "question": "Question 4\nQuestion text\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, \nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 876}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "26.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial \nb. scade de e ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "26.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial \nb. scade de e ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 927}, {"answer": " caldura", "full": "20.Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .\nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "20.Energia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste .\nFeedback\n", "idx": 921}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "7. Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. pe suprafata metalului\nc. in exteriorul metalului \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "7. Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. pe suprafata metalului\nc. in exteriorul metalului \nFeedback\n", "idx": 1563}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "23.Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "23.Raportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 707}, {"answer": " Electroliza", "full": "Question 14\nQuestion text\n............... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "Question 14\nQuestion text\n............... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 886}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "Question 26\nEnergia unui foton se numeste R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "Question 26\nEnergia unui foton se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1928}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "29.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor termodinamice Incorrect\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "29.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor termodinamice \nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\n", "idx": 1491}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in \nstarea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari \nelectronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "full": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala \nsinglet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari \nelectronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in \nstarea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, \nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari \nelectronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta", "question": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala \nsinglet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari \nelectronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t\n", "idx": 296}, {"answer": " alternativ", "full": "18. Curentul electric .... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "18. Curentul electric .... reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1098}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "29. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic Correct\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "29. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\n", "idx": 1522}, {"answer": " energie", "full": "9. Caloria este o unitate de masura pentru ........, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "9. Caloria este o unitate de masura pentru ........, egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 1502}, {"answer": " Termometrele", "full": "Question 19\n...... se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: Termometrele", "question": "Question 19\n...... se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nFeedback\n", "idx": 110}, {"answer": " Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "full": "8. Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\tAnswer 1 \nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "question": "8. Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\tAnswer 1 \nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1088}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura. \nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura. \nc. presiunii unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\n", "idx": 814}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "13. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "13. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\n", "idx": 1243}, {"answer": " ultraviolet", "full": "Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. ultraviolet\nc. infrarosu\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. ultraviolet\nc. infrarosu\nFeedback\n", "idx": 2017}, {"answer": " hipoxiei", "full": "Question 20\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ..............\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "Question 20\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ..............\nFeedback\n", "idx": 892}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "Question 25\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "Question 25\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\n", "idx": 146}, {"answer": " Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "full": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 Correct\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "question": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 \nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 171}, {"answer": " foarte mic", "full": "Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\n a. foarte mare\n b. zero\n c. foarte mic  \nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\n a. foarte mare\n b. zero\n c. foarte mic  \nFeedback\n", "idx": 1201}, {"answer": " optic activa", "full": "Substanta RaspundeIncorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Substanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1349}, {"answer": " energie", "full": "Caloria este o unitate de masura pentru    , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\nThe correct answer is: energie", "question": "Caloria este o unitate de masura pentru    , egala cu cantitatea de caldura necesara pentru ridica temperatura unui gram de apa, aflata la presiune atmosferica normala, de la 14,5 la 15,5 C.\nFeedback\n", "idx": 1209}, {"answer": " solubilitate", "full": "19.Coeficientul de ........ al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "19.Coeficientul de ........ al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 261}, {"answer": " hiperoxia", "full": "4. Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza RaspundeCorrect.\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "4. Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza Raspunde.\n", "idx": 1234}, {"answer": " solubilitate", "full": "4.Coeficientul de ... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "4.Coeficientul de ... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 1530}, {"answer": " c", "full": "15.Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata prin digerarea a 1g \nThe correct answer is: c", "question": "15.Coeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata prin digerarea a 1g \n", "idx": 1327}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "Question 23\nPresiunea____  reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "Question 23\nPresiunea____  reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 1641}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. undelor radio si infrarosii\n c. vizibile si ultraviolete  \nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\n a. infrarosii si vizibile\n b. undelor radio si infrarosii\n c. vizibile si ultraviolete  \nFeedback\n", "idx": 486}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "Question 9\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Incorrect\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "Question 9\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 190}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. Correct\nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul. \nc. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\n", "idx": 1005}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "full": "22.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nc. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.", "question": "22.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nc. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nFeedback\n", "idx": 736}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "12.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "12.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 800 si 4000 nm\nb. 400 si 800 nm\nc. 100 si 400 nm \n", "idx": 605}, {"answer": " solubilitate", "full": "18)Coeficientul de .... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "18)Coeficientul de .... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 350}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "13. Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "13. Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\n", "idx": 1599}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "17.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "17.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 1037}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "16.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "16.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\n", "idx": 797}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "10.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. dezexcitare energetica \nc. excitare energetica\nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "10.Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. dezexcitare energetica \nc. excitare energetica\nFeedback\n", "idx": 404}, {"answer": " continu", "full": "Question 2\nRaspunde Correct Curentu electric reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "Question 2\nRaspunde  Curentu electric reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 933}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "16.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nb. nu depinde de concentratia electrolitului \nc. se masoara in ohmi\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "16.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nb. nu depinde de concentratia electrolitului \nc. se masoara in ohmi\nFeedback\n", "idx": 410}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm  \n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm  \n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nFeedback\n", "idx": 475}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "The correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "", "idx": 539}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de \ndifuzie.", "full": "4.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. Correct\nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de \ndifuzie.", "question": "4.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nb. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\n", "idx": 1466}, {"answer": " capacitate termica", "full": "19.Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste.....\nFeedback\nThe correct answer is: capacitate termica", "question": "19.Cantitatea de caldura necesara unui corp pentru a mari temperatura sa cu 1 grad se numeste.....\nFeedback\n", "idx": 673}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "7.Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm Correct\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "7.Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n", "idx": 279}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "Question 22\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "Question 22\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 324}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in exteriorul metalului \nc. in interiorul metalului Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in exteriorul metalului \nc. in interiorul metalului \nFeedback\n", "idx": 821}, {"answer": " apa", "full": "24. In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea \nc. apa\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "24. In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea \nc. apa\nFeedback\n", "idx": 1104}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "full": "Question 13\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare). Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "question": "Question 13\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare). \nFeedback\n", "idx": 944}, {"answer": " transversala", "full": "The correct answer is: transversala", "question": "", "idx": 1699}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\n a. radiatiilor X si nucleare  \n b. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\n c. undelor radio si microundelor\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\n a. radiatiilor X si nucleare  \n b. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\n c. undelor radio si microundelor\nFeedback\n", "idx": 1183}, {"answer": " centrifugare", "full": "9.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ...\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare", "question": "9.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ...\nFeedback\n", "idx": 1535}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 1\nQuestion text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele Correct\nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 1\nQuestion text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele \nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\n", "idx": 873}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Question 6\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Question 6\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 937}, {"answer": " curentului", "full": "Question 18\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii RaspundeCorrect electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "Question 18\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii Raspunde electric.\nFeedback\n", "idx": 17}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm \nb. 400 si 800 nm\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "Radiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm \nb. 400 si 800 nm\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\n", "idx": 1997}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Question 15\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie \n b. o particular cuantica care transporta doar masa \n c. o particula cuantica care transporta doar energie  \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Question 15\nFotonul este:\nSelect one:\n a. o particular cuantica care transporta masa si energie \n b. o particular cuantica care transporta doar masa \n c. o particula cuantica care transporta doar energie  \nFeedback\n", "idx": 1633}, {"answer": " osmoza", "full": "20.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de _____________\nThe correct answer is: osmoza", "question": "20.Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de _____________\n", "idx": 613}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Question 23\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particular cuantica care transporta masa si energie\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Question 23\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particular cuantica care transporta masa si energie\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\n", "idx": 447}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "full": "18.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "question": "18.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 732}, {"answer": " hipotonica", "full": "26.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipertonic? Incorrect\nb. hipotonica\nc. izotonic?\nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "26.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipertonic? \nb. hipotonica\nc. izotonic?\nFeedback\n", "idx": 1488}, {"answer": " curentului\nQuestion 10", "full": "Question text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spundeCorrect electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului\nQuestion 10", "question": "Question text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spunde electric.\nFeedback\n", "idx": 1155}, {"answer": " Fluxul", "full": "RaspundeIncorrect de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "Raspunde de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\n", "idx": 199}, {"answer": " transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "full": "29.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "question": "29.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 423}, {"answer": " scade", "full": "10. In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta \nb. scade\nc. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "10. In sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. este constanta \nb. scade\nc. creste\nFeedback\n", "idx": 1566}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "Transformarea reversibila este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 829}, {"answer": " imprastiata", "full": "10)Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este ....\nFeedback\nThe correct answer is: imprastiata", "question": "10)Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este ....\nFeedback\n", "idx": 342}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Question 29\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Question 29\nBoala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\n", "idx": 331}, {"answer": " Fluxul", "full": "19.   de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "19.   de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\n", "idx": 48}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "full": "29. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa  \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "question": "29. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa  \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 520}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "28. Energia unui foton se numeste Raspunde\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "28. Energia unui foton se numeste Raspunde\n", "idx": 1258}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "Question 22\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus\nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice \nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "Question 22\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus\nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice \n", "idx": 1955}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "Question 13\nCorrect\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice Correct\nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "Question 13\n\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\n", "idx": 377}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "Question 12\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor. \nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "Question 12\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor. \nc. deplasarii electronilor si golurilor,\n", "idx": 133}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. excitare energetica\n b. absorbtie energetica\n c. dezexcitare energetica  \nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "Electronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\n a. excitare energetica\n b. absorbtie energetica\n c. dezexcitare energetica  \nFeedback\n", "idx": 1179}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa ", "full": "17.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa ", "question": "17.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa\nFeedback\n", "idx": 411}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "13.Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "13.Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm \nFeedback\n", "idx": 1977}, {"answer": " hipoxiei\nQuestion 6\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare Correct\nb. mica\nc. la fel", "full": "The correct answer is: hipoxiei\nQuestion 6\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare Correct\nb. mica\nc. la fel", "question": "", "idx": 754}, {"answer": " diferenta de potentiale", "full": "14.Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o RaspundeCorrect care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale", "question": "14.Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o Raspunde care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 856}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice, ", "full": "13.In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice, ", "question": "13.In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 407}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "19. Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "19. Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nc. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nFeedback\n", "idx": 1605}, {"answer": " indice de refractie", "full": "1.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "1.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 30}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "6.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "6.In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nFeedback\n", "idx": 157}, {"answer": " neradiative", "full": "26. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii RaspundeIncorrect cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "26. Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii Raspunde cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 1519}, {"answer": " Electroforeza\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "full": "Feedback\nThe correct answer is: Electroforeza\nQuestion 30\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Feedback\n", "idx": 747}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., \n\t\t       Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "full": "1. Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\t\nLentile convergente: :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., \n\t\t       Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.", "question": "1. Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\t\nLentile convergente: :\t\nFeedback\n", "idx": 1587}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "Question 8\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "Question 8\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 432}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "Question 3\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii, \nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "Question 3\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii, \nb. creste odata cu cresterea temperaturii\nc. nu variaza cu cresterea temperaturii\nFeedback\n", "idx": 1904}, {"answer": " Electroforeza", "full": "The correct answer is: Electroforeza", "question": "", "idx": 579}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "Question 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "Question 26\n\nMark 1,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nb. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\n", "idx": 898}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "Question 8\nIn conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice, \nc. un transport de energie,\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "Question 8\nIn conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice, \nc. un transport de energie,\nFeedback\n", "idx": 1941}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nQuestion 16", "full": "Question text\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. Correct\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nQuestion 16", "question": "Question text\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 1162}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "Question 15\nIncorrect\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Incorrect\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "Question 15\n\nCoeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\n", "idx": 379}, {"answer": " Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "full": "Question 14\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "question": "Question 14\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nFeedback\n", "idx": 1916}, {"answer": " apa", "full": "Question 14\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea \nc. apa\nThe correct answer is: apa", "question": "Question 14\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. sarea\nb. apa si sarea \nc. apa\n", "idx": 75}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "20.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Correct\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "20.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 862}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "full": "7.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm", "question": "7.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nFeedback\n", "idx": 158}, {"answer": " frecventa", "full": "Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1370}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "full": "28. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului  \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa", "question": "28. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului  \nFeedback\n", "idx": 60}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "1.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, Correct\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "1.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\n", "idx": 843}, {"answer": " piezoelectric", "full": "4.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect....\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "4.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect....\nFeedback\n", "idx": 658}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "11.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "11.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 725}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nQuestion 5\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spundeIncorrect.", "full": "The correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nQuestion 5\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spundeIncorrect.", "question": "", "idx": 753}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si \nnu depinde de temperatura sa", "full": "15.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si \nnu depinde de temperatura sa", "question": "15.Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \n", "idx": 286}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "Question 19\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "Question 19\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\n", "idx": 321}, {"answer": " hipertonica", "full": "11.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipotonica\nb. izotonica\nc. hipertonica \nFeedback\nThe correct answer is: hipertonica", "question": "11.Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipotonica\nb. izotonica\nc. hipertonica \nFeedback\n", "idx": 971}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "full": "Question 5\nQuestion text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "question": "Question 5\nQuestion text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\n", "idx": 877}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "full": "9.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 1 \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet", "question": "9.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit\tAnswer 1 \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 790}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "Question 28\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "Question 28\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nFeedback\n", "idx": 1930}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "29.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "29.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nFeedback\n", "idx": 810}, {"answer": " hipotonica\nQuestion 11\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta", "full": "The correct answer is: hipotonica\nQuestion 11\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta", "question": "", "idx": 760}, {"answer": " tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "full": "Question 19\nCurentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nc. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "question": "Question 19\nCurentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nc. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nFeedback\n", "idx": 443}, {"answer": " mai mare", "full": "Question 5\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. egala\nb. mai mare \nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "Question 5\nRadiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. egala\nb. mai mare \nc. mai mica\nFeedback\n", "idx": 96}, {"answer": " un transport de energie,", "full": "15. In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de substanta.\nc. un transport de energie, Correct\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de energie,", "question": "15. In conductia termica are loc:\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de substanta.\nc. un transport de energie, \nFeedback\n", "idx": 1508}, {"answer": " ultraviolet", "full": "18. Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. ultraviolet \nc. infrarosu\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "18. Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. ultraviolet \nc. infrarosu\nFeedback\n", "idx": 1604}, {"answer": " Electroliza", "full": "23.Correct reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "23. reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1485}, {"answer": " absorbtie", "full": "Question 5\nMetodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie Incorrect\nb. imprastiere\nc. absorbtie\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie", "question": "Question 5\nMetodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie \nb. imprastiere\nc. absorbtie\nFeedback\n", "idx": 186}, {"answer": " alternativ", "full": "15 Curentul electric RaspundeCorrect reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "15 Curentul electric Raspunde reprezinta miscarea de oscilatie a purtatorilor de sarcina electrica printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1065}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 528}, {"answer": " mai mare", "full": "13.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. la fel\nb. mai mare Correct\nc. mai mic\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "13.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. la fel\nb. mai mare \nc. mai mic\nFeedback\n", "idx": 1475}, {"answer": " tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "full": "Question 13\nCurentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ \nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ", "question": "Question 13\nCurentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ \nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv\nc. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nFeedback\n", "idx": 315}, {"answer": " Spinul", "full": "4. SPINUL electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nThe correct answer is: Spinul", "question": "4. SPINUL electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\n", "idx": 1267}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "25.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "25.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......\nFeedback\n", "idx": 176}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "8.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "8.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. scade odata cu cresterea temperaturii,\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. creste odata cu cresterea temperaturii \nFeedback\n", "idx": 662}, {"answer": " difuzie", "full": "Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 478}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 459}, {"answer": " tranzitii", "full": "Question 6\nIncorrect\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Question 6\n\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 370}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "30)Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor \nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "30)Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nb. undelor radio si microundelor \nc. radiatiilor X si nucleare\nFeedback\n", "idx": 362}, {"answer": " indice de refractie", "full": "The correct answer is: indice de refractie", "question": "", "idx": 547}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "9. In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "9. In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 500}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "10.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc \nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "10.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc \n", "idx": 1974}, {"answer": " electromagnetic", "full": "12. Campul ..... reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "12. Campul ..... reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 1598}, {"answer": " electrograme", "full": "Question 20\nInregistrarea potentialelor de actiune care dau informatii privind functionarea unor organe se numesc\nAnswer: Correct\nFeedback\nThe correct answer is: electrograme", "question": "Question 20\nInregistrarea potentialelor de actiune care dau informatii privind functionarea unor organe se numesc\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 204}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,  \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,  \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\n", "idx": 476}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\n a. microundele  \n b. ultrasunetele\n c. undele X\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\n a. microundele  \n b. ultrasunetele\n c. undele X\nFeedback\n", "idx": 481}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa\nQuestion 26\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals", "full": "The correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa\nQuestion 26\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals", "question": "", "idx": 777}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "full": "2 Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 1 Correct\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "question": "2 Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 1 \nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1052}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. in exteriorul metalului\nc. pe suprafata metalului Correct\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului\nb. in exteriorul metalului\nc. pe suprafata metalului \nFeedback\n", "idx": 1000}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "3 Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului. Incorrect\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "3 Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului. \nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nFeedback\n", "idx": 1053}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. ultrasunetele\nb. microundele\nc. undele X\nFeedback\n", "idx": 2007}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Question 13\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particula cuantica care transporta doar energie\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie\nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Question 13\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particula cuantica care transporta doar energie\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie\nFeedback\n", "idx": 1946}, {"answer": " energie libera", "full": "21.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera\nc. energie termica Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "21.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera\nc. energie termica \nFeedback\n", "idx": 863}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nQuestion 17", "full": "The correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nQuestion 17", "question": "", "idx": 766}, {"answer": " solubilitate", "full": "The correct answer is: solubilitate", "question": "", "idx": 1689}, {"answer": " curentii electrici continui", "full": "Question text\nCurentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici continui\nb. curentii electrici in pulsuri\nc. curentii electrici sinusoidali Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: curentii electrici continui", "question": "Question text\nCurentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici continui\nb. curentii electrici in pulsuri\nc. curentii electrici sinusoidali \nFeedback\n", "idx": 214}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Question 7\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate Correct\nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Question 7\nPincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice\nc. se aplica doar sistemelor mecanice\nFeedback\n", "idx": 938}, {"answer": " Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa  \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\n a. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\n b. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.  \n c. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice,\n b. un transport de energie,\n c. un transport de substanta.  \nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.\nQuestion 8\nNot answered\nMarked out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mare  \n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\n a. in domeniul ultraviolet  \n b. in domeniul ultrasunetelor\n c. in domeniul vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 1   ", "full": "Ultravioletele sunt unde:\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Ultrasunetele sunt unde: � mecanice, Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa  \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\n a. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\n b. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.  \n c. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice,\n b. un transport de energie,\n c. un transport de substanta.  \nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.\nQuestion 8\nNot answered\nMarked out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\n a. la fel\n b. mare  \n c. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia limita a unei solutii saturate se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\n a. in domeniul ultraviolet  \n b. in domeniul ultrasunetelor\n c. in domeniul vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet\nQuestion 14\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\n b. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul\tAnswer 1   ", "question": "Ultravioletele sunt unde:\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 591}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 52}, {"answer": " Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "full": "7.Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\t\nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obiectelor in lentile se obtine prin : � refractie, Imaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin : � reflexie", "question": "7.Potriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obiectelor in lentile se obtine prin :\t\nImaginea obiectelor in oglinzi se obtine prin :\t\nFeedback\n", "idx": 691}, {"answer": " mare", "full": "The correct answer is: mare", "question": "", "idx": 560}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si \nvirtuala.", "full": "3.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1 Correct\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si \nvirtuala.", "question": "3.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1 \nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 1465}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "30.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie invers proportional \nc. exista o relatie direct proportionala\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "30.Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. nu exista nici o relatie\nb. exista o relatie invers proportional \nc. exista o relatie direct proportionala\nFeedback\n", "idx": 744}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "16 Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri Correct\nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "16 Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri \nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nFeedback\n", "idx": 1066}, {"answer": " continu", "full": "Question 14\nCurent electric ______________ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "Question 14\nCurent electric ______________ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 438}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de \nconcentratia sa", "full": "6.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului Incorrect\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa\nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de \nconcentratia sa", "question": "6.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de concentratia sa\nFeedback\n", "idx": 1468}, {"answer": " ultraviolet", "full": "Question 21\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. infrarosu\nb. vizibil\nc. ultraviolet Correct\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "Question 21\nAminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. infrarosu\nb. vizibil\nc. ultraviolet \nFeedback\n", "idx": 20}, {"answer": " hipoxiei", "full": "22.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ......\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "22.Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ......\nFeedback\n", "idx": 173}, {"answer": " Electroliza", "full": "RaspundeCorrect reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "Raspunde reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 824}, {"answer": " Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\n*********************\n19. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\n a. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\n b. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\n c. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic  \nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\n**************\n20. Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm\n b. 100 si 400 nm\n c. 400 si 800 nm  \nThe correct answer is: 400 si 800 nm\n**************\n21. Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de 2 ori fata de numarul initial\n b. scade de e ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial  ", "full": "The correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\n*********************\n19. Energia libera reprezinta:\nSelect one:\n a. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\n b. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\n c. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic  \nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic\n**************\n20. Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 800 si 4000 nm\n b. 100 si 400 nm\n c. 400 si 800 nm  \nThe correct answer is: 400 si 800 nm\n**************\n21. Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de 2 ori fata de numarul initial\n b. scade de e ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial  ", "question": "", "idx": 238}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "8. COEFICIENTUL IZOCALORIC reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "8. COEFICIENTUL IZOCALORIC reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\n", "idx": 1274}, {"answer": " hiperoxia", "full": "Question 23\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: hiperoxia", "question": "Question 23\nCresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 954}, {"answer": " transversala", "full": "7.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala", "question": "7.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. longitudinala\nc. transversala\nFeedback\n", "idx": 788}, {"answer": " difuzie", "full": "21.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste  ............\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "21.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste  ............\nFeedback\n", "idx": 644}, {"answer": " Electroosmoza", "full": "Question 24\nQuestion text\n.............. consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroosmoza", "question": "Question 24\nQuestion text\n.............. consta �n deplasarea unei faze electrolitice lichide polare printr-un material poros in prezenta unui camp electric.\nFeedback\n", "idx": 896}, {"answer": " osmotic activa", "full": "Particula RaspundeIncorrect este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\nThe correct answer is: osmotic activa", "question": "Particula Raspunde este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\nFeedback\n", "idx": 1343}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "18.Presiunea Raspunde reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "18.Presiunea Raspunde reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 799}, {"answer": " curentului", "full": "24.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii .... electric.\nThe correct answer is: curentului", "question": "24.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii .... electric.\n", "idx": 295}, {"answer": " caldura\nQuestion 11", "full": "Question text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: caldura\nQuestion 11", "question": "Question text\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1156}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm Correct\nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm \nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm\nFeedback\n", "idx": 1009}, {"answer": " maxima", "full": "Question 4\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima\nb. maxima Correct\nc. oarecare\nThe correct answer is: maxima", "question": "Question 4\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima\nb. maxima \nc. oarecare\n", "idx": 125}, {"answer": " piezoelectric", "full": "Question 27\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect \nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Question 27\nFenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect \n", "idx": 88}, {"answer": " direct", "full": "6. In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. direct\nb. invers Incorrect\nc. egal\nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "6. In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. direct\nb. invers \nc. egal\nFeedback\n", "idx": 1499}, {"answer": " creste", "full": "25.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste\nb. scade\nc. este constanta \nFeedback\nThe correct answer is: creste", "question": "25.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste\nb. scade\nc. este constanta \nFeedback\n", "idx": 806}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "Question 23\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "Question 23\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm \nFeedback\n", "idx": 1925}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "Question 14\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "Question 14\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\n", "idx": 1947}, {"answer": " mare", "full": "Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare Correct\nc. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare \nc. mica\nFeedback\n", "idx": 1017}, {"answer": " Dializa\n22. Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. imprastiere \nc. absorbtie Correct", "full": "The correct answer is: Dializa\n22. Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. imprastiere \nc. absorbtie Correct", "question": "", "idx": 1252}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n b. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.  \nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n b. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.  \nFeedback\n", "idx": 469}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1367}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "Question 21\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de substanta. Correct\nc. un transport de energie,\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "Question 21\nIn difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. migrarea sarcinilor electrice,\nb. un transport de substanta. \nc. un transport de energie,\n", "idx": 142}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "Question 5\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica Correct\nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "Question 5\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. absorbtie energetica\nb. excitare energetica\nc. dezexcitare energetica \nFeedback\n", "idx": 4}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "Question 5\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nb. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "Question 5\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nb. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nc. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n", "idx": 126}, {"answer": " energie libera", "full": "3.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera \nc. energie termica\nFeedback\nThe correct answer is: energie libera", "question": "3.Energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic util se numeste:\nSelect one:\na. energie interna\nb. energie libera \nc. energie termica\nFeedback\n", "idx": 1529}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "full": "Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "question": "Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 58}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "25.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "25.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 739}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: Correct\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 833}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "7.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "7.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \nFeedback\n", "idx": 249}, {"answer": " Fluoroforii\nQuestion 26", "full": "Question text\nR?spundeIncorrect sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii\nQuestion 26", "question": "Question text\nR?spunde sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 1171}, {"answer": " paramagnetice", "full": "4. Substantele R?spunde   sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice", "question": "4. Substantele R?spunde   sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\n", "idx": 33}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "28.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......... \nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "28.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......... \nFeedback\n", "idx": 422}, {"answer": " electrostatice", "full": "13.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "13.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 855}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "14.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. microundele\nb. undele X\nc. ultrasunetele \nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "14.Alegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. microundele\nb. undele X\nc. ultrasunetele \nFeedback\n", "idx": 974}, {"answer": " ultrasunetele", "full": "Question 26\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele\nc. ultrasunetele Correct\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele", "question": "Question 26\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X\nb. microundele\nc. ultrasunetele \nFeedback\n", "idx": 957}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "Question 18\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "Question 18\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nFeedback\n", "idx": 442}, {"answer": " pe suprafata metalului\n28.frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.", "full": "The correct answer is: pe suprafata metalului\n28.frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.", "question": "", "idx": 1307}, {"answer": " direct", "full": "Question 28\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct \nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "Question 28\nIn cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers\nc. direct \nFeedback\n", "idx": 452}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "3.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "3.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 154}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "28.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "28.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\n", "idx": 742}, {"answer": " mare", "full": "2.Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. mica\nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "2.Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. mica\nc. la fel\nFeedback\n", "idx": 244}, {"answer": " curentului", "full": "Question 23\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii RaspundeCorrect electric.\nThe correct answer is: curentului", "question": "Question 23\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii Raspunde electric.\n", "idx": 144}, {"answer": " absorbtie", "full": "2.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie Correct\nc. imprastiere\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie", "question": "2.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie \nc. imprastiere\nFeedback\n", "idx": 844}, {"answer": " piezoelectric", "full": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect ......\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect ......\n", "idx": 775}, {"answer": " mare", "full": "1. Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare \nc. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "1. Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mare \nc. mica\nFeedback\n", "idx": 1557}, {"answer": " Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "full": "Question 18\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\nThe correct answer is: Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala., Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala", "question": "Question 18\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\n", "idx": 139}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate Correct\nb. se aplica doar sistemelor termodinamice \nc. se aplica doar sistemelor mecanice \nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate \nb. se aplica doar sistemelor termodinamice \nc. se aplica doar sistemelor mecanice \nFeedback\n", "idx": 837}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "29.Presiunea RaspundeCorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\nThe correct answer is: coloidosmotica", "question": "29.Presiunea Raspunde reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.\nFeedback\n", "idx": 871}, {"answer": " tranzitii\nQuestion 16\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta \nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "The correct answer is: tranzitii\nQuestion 16\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta \nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "", "idx": 765}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "13.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii, \nc. creste odata cu cresterea temperaturii\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "13.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii, \nc. creste odata cu cresterea temperaturii\nFeedback\n", "idx": 1123}, {"answer": " ultraviolet", "full": "13)Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet \nb. infrarosu\nc. vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "13)Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. ultraviolet \nb. infrarosu\nc. vizibil\nFeedback\n", "idx": 345}, {"answer": " nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "full": "Question 17\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor. \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,  \n c. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\nThe correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,", "question": "Question 17\nIn materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor sau ionilor. \n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,  \n c. deplasarii electronilor si golurilor, \nFeedback\n", "idx": 1635}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "full": "9.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "question": "9.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\n", "idx": 1973}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "Question 5\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numes\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "Question 5\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numes\nFeedback\n", "idx": 1938}, {"answer": " mare", "full": "28. Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare\nb. mica \nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "28. Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare\nb. mica \nc. la fel\nFeedback\n", "idx": 1108}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "23.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. frecventa undei\nb. indicele de refractie al mediului prin care trece\nc. lungimea de unda \nFeedback\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "23.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. frecventa undei\nb. indicele de refractie al mediului prin care trece\nc. lungimea de unda \nFeedback\n", "idx": 1133}, {"answer": " fundamentala", "full": "25. Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "25. Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 56}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "Question 3\nCorrect\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor Correct\nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "Question 3\n\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor \nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\n", "idx": 367}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "28.Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. undelor radio si infrarosii \nc. infrarosii si vizibile\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "28.Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. undelor radio si infrarosii \nc. infrarosii si vizibile\n", "idx": 621}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "14. In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ........................\nFeedback\nThe correct answer is: flux termodinamic", "question": "14. In fenomenele de transport forta termodinamica genereaza un ........................\nFeedback\n", "idx": 1570}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "Question 27\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz Incorrect\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "Question 27\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz \nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nFeedback\n", "idx": 212}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "2. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "2. Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 492}, {"answer": " Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\n21.Potriviti urmatoarele enunturi:", "full": "The correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\n21.Potriviti urmatoarele enunturi:", "question": "", "idx": 1294}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "17 Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "17 Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 1067}, {"answer": " La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca o substanta paramegnetica este supusa simultan actiunii unui camp magnetic static si a unui camp electromagnetic de microunde, electronii cu spin necompensat absorb energie de la campul de microunde atunci cand frecventa radiatiei satisface anumite conditii.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.", "full": "La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet, La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 30\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDaca o substanta paramegnetica este supusa simultan actiunii unui camp magnetic static si a unui camp electromagnetic de microunde, electronii cu spin necompensat absorb energie de la campul de microunde atunci cand frecventa radiatiei satisface anumite conditii.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.", "question": "La absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 593}, {"answer": " Electroliza", "full": "12. .....reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "12. .....reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 726}, {"answer": " difuzie", "full": "27.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "27.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1991}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "full": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice", "question": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\t\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\t\nFeedback\n", "idx": 1046}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\n a. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\n b. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\n c. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata  \nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\n a. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\n b. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\n c. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata  \nFeedback\n", "idx": 1178}, {"answer": " caldura", "full": "Question 27\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste \nFeedback\nThe correct answer is: caldura", "question": "Question 27\nEnergia schimbata de un sistem cu exteriorul datorita variatiei energiei miscarii de agitatie termica se numeste \nFeedback\n", "idx": 958}, {"answer": " foarte mic", "full": "21.Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero\nb. foarte mare\nc. foarte mic \nFeedback\nThe correct answer is: foarte mic", "question": "21.Timpul de viata al starilor energetice excitate este in general _____.\nSelect one:\na. zero\nb. foarte mare\nc. foarte mic \nFeedback\n", "idx": 1547}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "full": "Question 15\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman", "question": "Question 15\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste :\t\nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\t\nFeedback\n", "idx": 317}, {"answer": " minus", "full": "Convergenta unei lentile divergente are semnul RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: minus", "question": "Convergenta unei lentile divergente are semnul Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 826}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm ", "full": "7.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm ", "question": "7.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nFeedback\n", "idx": 401}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "17.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "17.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\n", "idx": 798}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "11. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice,  \n b. un transport de energie, \n c. un transport de substanta. \nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "11. In conductia electrica are loc :\nSelect one:\n a. migrarea sarcinilor electrice,  \n b. un transport de energie, \n c. un transport de substanta. \nFeedback\n", "idx": 40}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "20. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "20. Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 1513}, {"answer": " electrostatice", "full": "7)La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ....\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "7)La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ....\nFeedback\n", "idx": 339}, {"answer": " solutie optic activa", "full": "Question 19\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste \nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa", "question": "Question 19\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste \nFeedback\n", "idx": 950}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "7.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "7.Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:\nFeedback\n", "idx": 630}, {"answer": " curentului", "full": "The correct answer is: curentului", "question": "", "idx": 1876}, {"answer": " Electroliza", "full": "26. .... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "26. .... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1106}, {"answer": " cuanta de energie\n*************\n29. Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\n a. hipertonic?\n b. izotonic?  \n c. hipotonica\nThe correct answer is: hipertonic?\n**************\n30. In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,\n b. deplasarii electronilor sau ionilor.\n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,  ", "full": "28. Energia unui foton se numeste cuanta de energie\nThe correct answer is: cuanta de energie\n*************\n29. Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\n a. hipertonic?\n b. izotonic?  \n c. hipotonica\nThe correct answer is: hipertonic?\n**************\n30. In materialele dielectrice conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,\n b. deplasarii electronilor sau ionilor.\n c. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,  ", "question": "28. Energia unui foton se numeste cuanta de energie\n", "idx": 242}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "9.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "9.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nc. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nFeedback\n", "idx": 969}, {"answer": " sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "full": "Question 11\nIncorrect\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz", "question": "Question 11\n\nCurentii electrici produc electrocutarea daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nb. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz \nFeedback\n", "idx": 375}, {"answer": " minus", "full": "28.Convergenta unei lentile divergente are semnul___.\nFeedback\nThe correct answer is: minus", "question": "28.Convergenta unei lentile divergente are semnul___.\nFeedback\n", "idx": 988}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "21.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "21.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 1131}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "Question 9\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "Question 9\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\t\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\t\nFeedback\n", "idx": 311}, {"answer": " Electroliza", "full": "Question 15\n______________ reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "Question 15\n______________ reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 439}, {"answer": " electromagnetic", "full": "Question 3\nCampul RaspundeCorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "Question 3\nCampul Raspunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\n", "idx": 64}, {"answer": " piezoelectric", "full": "3. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "3. Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 32}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare Incorrect\nb. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nc. undelor radio si microundelor\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "Metode de rezonanta magnetica unt metode spectroscopice de absorbtie in care radiatia absorbita este din domeniul:\nSelect one:\na. radiatiilor X si nucleare \nb. radiatiilor vizibile, infrarosii si ultravioletelor.\nc. undelor radio si microundelor\nFeedback\n", "idx": 1020}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "24.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta \nc. exclusiv ansamblurilor de molecule\nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "24.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta \nc. exclusiv ansamblurilor de molecule\nFeedback\n", "idx": 738}, {"answer": " optic activa", "full": "Question 19\nSubstanta       este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Question 19\nSubstanta       este substanta care roteste planul luminii polarizate.\n", "idx": 140}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "5. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "5. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\n", "idx": 1085}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "12 In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie, Incorrect\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "12 In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie, \nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1062}, {"answer": " Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "full": "Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi, Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii", "question": "Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\tAnswer 2  \nFeedback\n", "idx": 499}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "6.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc....\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "6.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc....\nFeedback\n", "idx": 660}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "23.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "23.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\n", "idx": 677}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "7.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "7.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\n", "idx": 908}, {"answer": " 100 si 400 nm", "full": "Question 28\nCorrect\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm", "question": "Question 28\n\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm \nFeedback\n", "idx": 392}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "28. Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "28. Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\n", "idx": 1614}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "14.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 400 si 800 nm Correct\nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "14.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm\nb. 400 si 800 nm \nc. 800 si 4000 nm\nFeedback\n", "idx": 1476}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "Question 28\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor si golurilor,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor.\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "Question 28\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor si golurilor,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor.\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\n", "idx": 119}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Question 28\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de      .\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Question 28\nUnda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de      .\nFeedback\n", "idx": 330}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "8 Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. Incorrect\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "8 Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nFeedback\n", "idx": 1058}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t........\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t............\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "20.Potriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\t........\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\t............\nFeedback\n", "idx": 643}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "5.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial \nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "5.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de 2 ori fata de numarul initial \nFeedback\n", "idx": 659}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "16.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "16.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nFeedback\n", "idx": 670}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "full": "Question 24\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul. Incorrect\nc. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.", "question": "Question 24\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\na. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nb. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul. \nc. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\n", "idx": 23}, {"answer": " Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "full": "Question 22\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 Incorrect\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Ultravioletele sunt unde: � electromagnetice, Ultrasunetele sunt unde: � mecanice", "question": "Question 22\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltravioletele sunt unde:\tAnswer 1 \nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 206}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "The correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "", "idx": 1264}, {"answer": " fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "full": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh, fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLentile divergente :\tAnswer 1   ", "question": "fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 531}, {"answer": " alternativ", "full": "12. Curentul electric Raspunde prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nThe correct answer is: alternativ", "question": "12. Curentul electric Raspunde prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\n", "idx": 1242}, {"answer": " are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod", "full": "Question 10\nSub actiunea curentului electric galvanic la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. are loc o acumulare acida la catod si o acumulare bazica la anod\nb. are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod Correct\nc. are loc acumulare de apa la catod si anod\nFeedback\nThe correct answer is: are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod", "question": "Question 10\nSub actiunea curentului electric galvanic la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. are loc o acumulare acida la catod si o acumulare bazica la anod\nb. are loc o acumulare bazica la catod si o acumulare acida la anod \nc. are loc acumulare de apa la catod si anod\nFeedback\n", "idx": 9}, {"answer": " Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "full": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt: � spectre de linii, Spectrele substantelor in stare lichida sunt � spectre de benzi", "question": "26.Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de emisie sau de absorbtie ale substantelor gazoase sunt:\t\nSpectrele substantelor in stare lichida sunt\t\nFeedback\n", "idx": 710}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nQuestion 30", "full": "Question text\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice Correct\nb. se masoara in ohmi\nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nQuestion 30", "question": "Question text\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nb. se masoara in ohmi\nc. nu depinde de concentratia electrolitului\nFeedback\n", "idx": 1175}, {"answer": " imprastiata ", "full": "21.Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este.........\nFeedback\nThe correct answer is: imprastiata ", "question": "21.Cand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este.........\nFeedback\n", "idx": 415}, {"answer": " energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "full": "8.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.", "question": "8.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 722}, {"answer": " mai mare", "full": "30. Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\n a. mai mare  \n b. mai mic \n c. la fel \nFeedback The correct answer is: mai mare", "question": "30. Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\n a. mai mare  \n b. mai mic \n c. la fel \nFeedback ", "idx": 521}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "Question 12\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil\nb. in domeniul ultrasunetelor\nc. in domeniul ultraviolet \nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "Question 12\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil\nb. in domeniul ultrasunetelor\nc. in domeniul ultraviolet \n", "idx": 73}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "14.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "14.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nc. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\n", "idx": 1034}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "Question 24\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, b. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "Question 24\nIn materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric, b. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\n", "idx": 85}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "full": "In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate Incorrect\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata", "question": "In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nFeedback\n", "idx": 1347}, {"answer": " transversala", "full": "a. transversala Correct\nb. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nc. longitudinala\nThe correct answer is: transversala", "question": "a. transversala \nb. poate fi atat transversal cat si longitudinala\nc. longitudinala\n", "idx": 1262}, {"answer": " scade", "full": "Question 21\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta \n b. scade  \n c. creste \nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "Question 21\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\n a. este constanta \n b. scade  \n c. creste \nFeedback\n", "idx": 1639}, {"answer": " imprastiata", "full": "Question 25\nCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este .......\nFeedback\nThe correct answer is: imprastiata", "question": "Question 25\nCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este .......\nFeedback\n", "idx": 116}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "Question 21\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "Question 21\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1954}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "16. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie. \nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "16. Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie. \nFeedback\n", "idx": 1572}, {"answer": " Electroforeza", "full": "26.___este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "26.___este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\n", "idx": 986}, {"answer": " transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "full": "22.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice", "question": "22.Propagarea caldurii prin radiatie termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\n", "idx": 1132}, {"answer": " absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "full": "Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone Correct\nb. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nc. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\nThe correct answer is: absenta neomogenitatilor dintre doua zone", "question": "Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\nSelect one:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\nc. ciocnirile dintre molecule,\nFeedback\n", "idx": 1011}, {"answer": " optic activa", "full": "Question 8\nSubstanta RaspundeCorrect este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nThe correct answer is: optic activa", "question": "Question 8\nSubstanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\n", "idx": 69}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "23. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "23. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 1579}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "16. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "16. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\n", "idx": 1602}, {"answer": " inima", "full": "Question 15\nElectrocardiograma se obtine prin stimularea organului numit RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: inima", "question": "Question 15\nElectrocardiograma se obtine prin stimularea organului numit Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 197}, {"answer": " curentilor alternativi de joasa frecventa", "full": "Question 29\nCorrect\nDiminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie\nb. magnetoterapiei\nc. curentilor alternativi de joasa frecventa Correct\nFeedback\nThe correct answer is: curentilor alternativi de joasa frecventa", "question": "Question 29\n\nDiminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie\nb. magnetoterapiei\nc. curentilor alternativi de joasa frecventa \nFeedback\n", "idx": 393}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "21.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor \nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor \nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\n The correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "21.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor \nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor \nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\n ", "idx": 1333}, {"answer": " neradiative", "full": "22.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ......... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "22.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii ......... cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 416}, {"answer": " absorbtie", "full": "The correct answer is: absorbtie", "question": "", "idx": 1769}, {"answer": " solubilitate", "full": "23. Coeficientul de ...... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "23. Coeficientul de ...... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 1609}, {"answer": " in domeniul ultraviolet", "full": "Question 23\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul ultraviolet Correct\nc. in domeniul vizibil\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet", "question": "Question 23\nFluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul ultrasunetelor\nb. in domeniul ultraviolet \nc. in domeniul vizibil\nFeedback\n", "idx": 22}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "16.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm \nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "16.Radiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 100 si 400 nm \nb. 800 si 4000 nm\nc. 400 si 800 nm\nFeedback\n", "idx": 1036}, {"answer": " fundamentala", "full": "11.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea .....\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "11.Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea .....\n", "idx": 1280}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "17. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "17. Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. exista o relatie direct proportionala \nc. nu exista nici o relatie\nFeedback\n", "idx": 1097}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Question 7\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\n a. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica. \n b. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.  \n c. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Question 7\nStarea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\n a. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica. \n b. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.  \n c. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor. \nFeedback\n", "idx": 1623}, {"answer": " apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre \ncea mai diluata", "full": "14.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase \nsaline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre \ncea mai diluata", "question": "14.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase \nsaline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\n", "idx": 285}, {"answer": " Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "full": "Question 21\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala., Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala.", "question": "Question 21\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\n", "idx": 445}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "Question 7\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "Question 7\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 6}, {"answer": " particule cuantice", "full": "Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: particule cuantice", "question": "Unda electromagnetica are caracter dual putind fi considerata atit unda cat si un ansamblu de R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 461}, {"answer": " hipotonica", "full": "Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipotonica Correct\nb. hipertonica\nc. izotonica\nFeedback\nThe correct answer is: hipotonica", "question": "Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa patrunde in celula prin osmoza directa, aceasta se umfla si se produce turgescenta ( hemoliza �n cazul hematiilor).\nSelect one:\na. hipotonica \nb. hipertonica\nc. izotonica\nFeedback\n", "idx": 1003}, {"answer": " Luminescenta", "full": "18...... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "18...... este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 1038}, {"answer": " minus", "full": "2. Convergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: minus", "question": "2. Convergenta unei lentile divergente are semnul R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 31}, {"answer": " scade", "full": "Question 16\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. scade\nb. este constanta\nc. creste\nFeedback\nThe correct answer is: scade", "question": "Question 16\nIn sistemele izolate energia sa libera _____.\nSelect one:\na. scade\nb. este constanta\nc. creste\nFeedback\n", "idx": 107}, {"answer": " Linile de camp", "full": "24._______ sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\nThe correct answer is: Linile de camp", "question": "24._______ sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nFeedback\n", "idx": 1134}, {"answer": " continu", "full": "Curentul electric ........ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu", "question": "Curentul electric ........ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\n", "idx": 1007}, {"answer": " curentului", "full": "27.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spundeCorrect electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "27.Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii R?spunde electric.\nFeedback\n", "idx": 1489}, {"answer": " toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\n", "idx": 2025}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "Question 4\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "Question 4\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nFeedback\n", "idx": 3}, {"answer": " Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "16.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "16.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 730}, {"answer": " tranzitii", "full": "Question 20\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "Question 20\nIntre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc .\n", "idx": 81}, {"answer": " se aplica tuturor sistemelor izolate", "full": "5.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice\nFeedback\nThe correct answer is: se aplica tuturor sistemelor izolate", "question": "5.Pincipiul I al termodinamicii|:\nSelect one:\na. se aplica tuturor sistemelor izolate\nb. se aplica doar sistemelor mecanice\nc. se aplica doar sistemelor termodinamice\nFeedback\n", "idx": 628}, {"answer": " fundamentala", "full": "Intreabarea 1 \nStarea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea Raspunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "Intreabarea 1 \nStarea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea Raspunde  .\nFeedback\n", "idx": 1617}, {"answer": " Luminescenta", "full": "Question 4\n         este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "Question 4\n         este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 306}, {"answer": " frecventa", "full": "21.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de.......\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "21.Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de.......\nFeedback\n", "idx": 1041}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii\t\n***************************************", "full": "The correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii\t\n***************************************", "question": "", "idx": 218}, {"answer": " mare", "full": "Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. la fel\nc. mare Correct\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. la fel\nc. mare \nFeedback\n", "idx": 1353}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "20. Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "20. Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nc. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nFeedback\n", "idx": 1576}, {"answer": " Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "full": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna : � dreapta, mai mica si virtuala., Daca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este : � dreapta, mai mare si virtuala.", "question": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o oglinda convexa imaginea este intotdeauna :\t\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\t\nFeedback\n", "idx": 1045}, {"answer": " Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "24.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "24.Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Prin nici o experienta nu se poate atinge temperatura de zero absolut.\nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 708}, {"answer": " indice de refractie", "full": "5. Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea \nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "5. Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea \nFeedback\n", "idx": 1969}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "full": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "question": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 532}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri \nFeedback\n", "idx": 2019}, {"answer": " optic activa", "full": "26 Substanta ... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "26 Substanta ... este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 1076}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "full": "9. Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \n b. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm  \n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm", "question": "9. Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \n b. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm  \n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nFeedback\n", "idx": 38}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "Question 10\nAtenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului Incorrect\nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "Question 10\nAtenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\n", "idx": 131}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii", "full": "3.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. creste odata cu cresterea temperaturii\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. scade odata cu cresterea temperaturii, \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii", "question": "3.Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. creste odata cu cresterea temperaturii\nb. nu variaza cu cresterea temperaturii\nc. scade odata cu cresterea temperaturii, \nFeedback\n", "idx": 717}, {"answer": " solubilitate", "full": "26.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ......\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "26.Concentratia limita a unei solutii saturate se numeste ......\nFeedback\n", "idx": 268}, {"answer": " capacitate termica", "full": "The correct answer is: capacitate termica", "question": "", "idx": 1790}, {"answer": " fundamentala", "full": "20 Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: fundamentala", "question": "20 Starea caracterizata de energia minima a unui atom sau molecula se numeste starea Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1070}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "1.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial \nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "1.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial \nFeedback\n", "idx": 715}, {"answer": " hipoxiei", "full": "The correct answer is: hipoxiei", "question": "", "idx": 577}, {"answer": " in domeniul ultraviolet\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor Incorrect\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului Incorrect\nb. pe suprafata metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii, Correct\nc. creste odata cu cresterea temperaturii\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. mare Correct\nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1 Correct\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X Incorrect\nb. microundele\nc. ultrasunetele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata Correct\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPresiunea R?spundeIncorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.", "full": "Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil\nb. in domeniul ultraviolet Correct\nc. in domeniul ultrasunetelor\nFeedback\nThe correct answer is: in domeniul ultraviolet\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor Incorrect\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nDac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in interiorul metalului Incorrect\nb. pe suprafata metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\na. nu variaza cu cresterea temperaturii\nb. scade odata cu cresterea temperaturii, Correct\nc. creste odata cu cresterea temperaturii\nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica\nb. mare Correct\nc. la fel\nFeedback\nThe correct answer is: mare\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm Correct\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 1 Correct\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1 Correct\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului :\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nAlegeti undele care nu sunt electromagnetice:\nSelect one:\na. undele X Incorrect\nb. microundele\nc. ultrasunetele\nFeedback\nThe correct answer is: ultrasunetele\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de produsul sarcinilor electrice si invers proportional de patratul distantei dintre ele.\nSelect one:\nAdev?rat Correct\nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nQuestion 13\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nIn procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\nSelect one:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata Correct\nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\nFeedback\nThe correct answer is: apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nNot flaggedFlag question\nQuestion text\nPresiunea R?spundeIncorrect reprezinta presiunea osmotica determinata de prezenta coloizilor in solutie.", "question": "Fluorescenta substantelor este produsa prin iradierea ei cu radiatii:\nSelect one:\na. in domeniul vizibil\nb. in domeniul ultraviolet \nc. in domeniul ultrasunetelor\nFeedback\n", "idx": 745}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "Question 20\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "Question 20\nPermitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\n", "idx": 1922}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "11.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial \nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "11.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de e ori fata de numarul initial \nb. scade de 2 ori fata de numarul initial\nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1537}, {"answer": " Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "full": "27.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.", "question": "27.Potriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\t\nPentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna :\t\nFeedback\n", "idx": 987}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nFeedback\n", "idx": 1366}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "27. Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial Correct\nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "27. Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial \nb. scade de 37 ori fata de numarul initial\nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1520}, {"answer": " alternativ", "full": "27.Curentul ...... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\nThe correct answer is: alternativ", "question": "27.Curentul ...... prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nFeedback\n", "idx": 178}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "full": "7.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "question": "7.Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. \nFeedback\n", "idx": 849}, {"answer": " diferenta de potentiale", "full": "Question 23\nIncorrect\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spundeIncorrect care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale", "question": "Question 23\n\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o R?spunde care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 387}, {"answer": " transversala", "full": "7.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. transversala\nc. longitudinala\nThe correct answer is: transversala", "question": "7.Unda electromagnetica este:\nSelect one:\na. poate fi atat transversal cat si longitudinala \nb. transversala\nc. longitudinala\n", "idx": 600}, {"answer": " suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "full": "15.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare", "question": "15.Energia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nFeedback\n", "idx": 1125}, {"answer": " Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu depinde de gradientul vitezei cand temperatura este constanta si este considerat constant pentru un lichid : � Lichide newtoniene:, Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu mai este constant, depinde de gradientul vitezei la o anumita temperatura T � Lichide ne-newtoniene\nQuestion 19\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nProprietatile apei de hidratare sunt diferite de cele ale apei.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de propagare din aproape in aproape, in timp si spatiu a unei oscilatii se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: unda\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn fenomenul de R?spunde   a undelor,undele care au lungimi de unda diferite se propaga cu viteze diferite.\nFeedback\nThe correct answer is: dispersie\nQuestion 22\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAsupra unui corp sferic care se deplaseaza printr-un fluid real actioneaza o forta de rezistenta la inaintare care depinde:\nSelect one:\n a. direct proportional de viteza particulei si de raza particulei si invers proportional de coeficientul de vascozitate a fluidului.  \n b. invers proportional de viteza particulei si de raza particulei si direct proportional de coeficientul de vascozitate a fluidului.\n c. direct proportional de viteza particulei, de raza particulei si de coeficientul de vascozitate a fluidului.\nFeedback\nThe correct answer is: direct proportional de viteza particulei, de raza particulei si de coeficientul de vascozitate a fluidului.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele tensioactive R?spunde   pemeabilitatea membranelor biologice pentru unele substante.\nFeedback\nThe correct answer is: maresc\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLucrul mecanic generat de inima in sistola se acumuleaza:\nSelect one:\n a. total sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali  \n b. partial sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali\n c. partial sub forma de energie potentiala gravitationala a peretilor arteriali\nFeedback\nThe correct answer is: partial sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDeformarea elastica a unui corp se obtine cand::\nSelect one:\n a. efortul unitar are o valoare cuprinsa intre cele corespunzatoare limitei de elasticitate si limitei de rupere.\n b. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de rupere.\n c. efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.  \nFeedback\nThe correct answer is: efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMarimea fizica egala cu raportul dintre forta si suprafata pe care aceasta actioneaza se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: presiune\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDebitul sangelui prin vase depinde:\nSelect one:\n a. de vasodilatatie si vasoconstrictie  \n b. doar de vasodilatatie\n c. doar de vasoconstrictie\nFeedback\nThe correct answer is: de vasodilatatie si vasoconstrictie\nQuestion 28\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUndele coerente sunt undele:\nSelect one:\n a. care au frecvente diferite si diferenta de faza constanta in timp.\n b. care au aceeasi frecventa si diferenta de faza constanta in timp.  \n c. care au aceeasi frecventa si diferenta de faza variabila in timp.\nFeedback\nThe correct answer is: care au aceeasi frecventa si diferenta de faza constanta in timp.\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia unui foton se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie\nQuestion 30\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nMarimi vectoriale sunt caracterizate de:\nMarimi scalare sunt caracterizate de:\nFeedback\nThe correct answer is: Marimi vectoriale sunt caracterizate de: � marime, directie si sens., Marimi scalare sunt caracterizate de: � marime.\n1. Electroliza reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\n2.In timpul unei dezexcitari energetice a unui atom surplusul de energie poate fi pierdut sub forma de radiatie electromagnetica.\nAdev?rat \nFals\n3.Este mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nAdev?rat \nFals\n4.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\n5.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste centrifugare\n6.Energia interna a unui sistem este data de :\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n7.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\na. maxima \nb. minima\nc. oarecare\n8.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\na. egal\nb. invers\nc. direct \n9.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza hiperoxia.\n10.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\na. creste\nb. este constanta\nc. scade \n11.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\na. hipertonic? \nb. izotonic?\nc. hipotonica\n12.Extinctia naturala este egala cu:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n13.Convergenta unei lentile divergente are semnul minus.\n14.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n15. Coeficient izovaloric reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\n16.Particula osmotic activa este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\n17.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\na. absorbtie \nb. emisie\nc. imprastiere\n18.Intr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nAdev?rat \nFals\n19.In conductia termica are loc:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\n20.Alegeti raspunsul gresit:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\n21.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\n22.Se numeste flux de masa:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata. \nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\n23.In sistemele izolate energia sa libera _____.\na. este constanta\nb. scade \nc. creste\n24.Curentul electric continu reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\n25.Alegeti raspunsul gresit:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\n26.Polarimetria este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\n27.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n28.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta. \n29.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n30.Indicati enuntul gresit:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul. \nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "full": "Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu mai este constant, depinde de gradientul vitezei la o anumita temperatura T\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu depinde de gradientul vitezei cand temperatura este constanta si este considerat constant pentru un lichid : � Lichide newtoniene:, Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu mai este constant, depinde de gradientul vitezei la o anumita temperatura T � Lichide ne-newtoniene\nQuestion 19\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nProprietatile apei de hidratare sunt diferite de cele ale apei.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 20\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de propagare din aproape in aproape, in timp si spatiu a unei oscilatii se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: unda\nQuestion 21\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn fenomenul de R?spunde   a undelor,undele care au lungimi de unda diferite se propaga cu viteze diferite.\nFeedback\nThe correct answer is: dispersie\nQuestion 22\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAsupra unui corp sferic care se deplaseaza printr-un fluid real actioneaza o forta de rezistenta la inaintare care depinde:\nSelect one:\n a. direct proportional de viteza particulei si de raza particulei si invers proportional de coeficientul de vascozitate a fluidului.  \n b. invers proportional de viteza particulei si de raza particulei si direct proportional de coeficientul de vascozitate a fluidului.\n c. direct proportional de viteza particulei, de raza particulei si de coeficientul de vascozitate a fluidului.\nFeedback\nThe correct answer is: direct proportional de viteza particulei, de raza particulei si de coeficientul de vascozitate a fluidului.\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstantele tensioactive R?spunde   pemeabilitatea membranelor biologice pentru unele substante.\nFeedback\nThe correct answer is: maresc\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLucrul mecanic generat de inima in sistola se acumuleaza:\nSelect one:\n a. total sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali  \n b. partial sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali\n c. partial sub forma de energie potentiala gravitationala a peretilor arteriali\nFeedback\nThe correct answer is: partial sub forma de energie potentiala elastica a peretilor arteriali\nQuestion 25\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDeformarea elastica a unui corp se obtine cand::\nSelect one:\n a. efortul unitar are o valoare cuprinsa intre cele corespunzatoare limitei de elasticitate si limitei de rupere.\n b. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de rupere.\n c. efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.  \nFeedback\nThe correct answer is: efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nQuestion 26\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMarimea fizica egala cu raportul dintre forta si suprafata pe care aceasta actioneaza se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: presiune\nQuestion 27\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDebitul sangelui prin vase depinde:\nSelect one:\n a. de vasodilatatie si vasoconstrictie  \n b. doar de vasodilatatie\n c. doar de vasoconstrictie\nFeedback\nThe correct answer is: de vasodilatatie si vasoconstrictie\nQuestion 28\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUndele coerente sunt undele:\nSelect one:\n a. care au frecvente diferite si diferenta de faza constanta in timp.\n b. care au aceeasi frecventa si diferenta de faza constanta in timp.  \n c. care au aceeasi frecventa si diferenta de faza variabila in timp.\nFeedback\nThe correct answer is: care au aceeasi frecventa si diferenta de faza constanta in timp.\nQuestion 29\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia unui foton se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie\nQuestion 30\nPartially correct\nMark 0,50 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nMarimi vectoriale sunt caracterizate de:\nMarimi scalare sunt caracterizate de:\nFeedback\nThe correct answer is: Marimi vectoriale sunt caracterizate de: � marime, directie si sens., Marimi scalare sunt caracterizate de: � marime.\n1. Electroliza reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\n2.In timpul unei dezexcitari energetice a unui atom surplusul de energie poate fi pierdut sub forma de radiatie electromagnetica.\nAdev?rat \nFals\n3.Este mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nAdev?rat \nFals\n4.In procesul de osmoza inversa printr-o membrana semipermeabila care separa doua solutii apoase saline de concentratii diferite:\na. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata \nb. apa traverseaza prin membrana in mod spontan de la solutia mai concentrata spre cea mai diluata\nc. apa traverseaza prin membrana in mod fortat de la solutia mai diluata spre cea mai concentrate\n5.Metoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste centrifugare\n6.Energia interna a unui sistem este data de :\na. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nb. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor \nc. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n7.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\na. maxima \nb. minima\nc. oarecare\n8.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\na. egal\nb. invers\nc. direct \n9.Cresterea presiunii si a concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza hiperoxia.\n10.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\na. creste\nb. este constanta\nc. scade \n11.Daca celula se plaseaza intr-o solu?ie _____, apa p?r?se?te celula, celula se zb�rceste ?i se produce ratatinarea celulelor.\na. hipertonic? \nb. izotonic?\nc. hipotonica\n12.Extinctia naturala este egala cu:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\n13.Convergenta unei lentile divergente are semnul minus.\n14.Suspensiile se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n15. Coeficient izovaloric reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\n16.Particula osmotic activa este cea care este libera sa se deplaseze termic, dar este incapabila sa traverseze membrana semipermeabila.\n17.Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\na. absorbtie \nb. emisie\nc. imprastiere\n18.Intr-un atom electronii se pot afla numai pe anumite nivele energetice existand o distributie discreta a spectrului energetic al unui atom sau molecula.\nAdev?rat \nFals\n19.In conductia termica are loc:\na. un transport de substanta.\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de energie\n20.Alegeti raspunsul gresit:\na. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\n21.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\na. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nb. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nc. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\n22.Se numeste flux de masa:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata. \nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\n23.In sistemele izolate energia sa libera _____.\na. este constanta\nb. scade \nc. creste\n24.Curentul electric continu reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\n25.Alegeti raspunsul gresit:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa \nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\n26.Polarimetria este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\n27.Fenomenele de transport nu sunt cauzate de:\na. absenta neomogenitatilor dintre doua zone \nb. ciocnirile dintre molecule,\nc. frecarile interne dintre diferitele straturi de substanta.\n28.In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice,\nc. un transport de substanta. \n29.Solutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm \nc. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n30.Indicati enuntul gresit:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul. \nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.  \n b. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\n c. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii R?spunde   cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm\n b. 400 si 800 nm  \n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm\nQuestion 5\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda electromagnetica este:\nSelect one:\n a. poate fi atat transversal cat si longitudinala  \n b. transversala\n c. longitudinala\nFeedback\nThe correct answer is: transversala\nQuestion 6\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic  \n b. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\n c. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTimpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\n a. scade de e ori fata de numarul initial  \n b. scade de 2 ori fata de numarul initial\n c. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTransformarea cvasistatica este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru  \n b. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.\n c. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\n b. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.  \n c. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 10\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEste mult mai probabil ca atomii (moleculele) excitate pe nivelul triplet sa transmita surplusul de energie altei molecule prin ciocniri in loc sa fie emisa sub forma de radiatie electromagnetica.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nPentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna :\tAnswer 1   ", "question": "Lichide pentru care coeficientul de viscozitate nu mai este constant, depinde de gradientul vitezei la o anumita temperatura T\tAnswer 2  \nFeedback\n", "idx": 523}, {"answer": " infrarosii si ultraviolete", "full": "Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si ultrasunete\nb. infrarosii si ultraviolete\nc. microundelor si infrarosii Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: infrarosii si ultraviolete", "question": "Lumina are un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. undelor radio si ultrasunete\nb. infrarosii si ultraviolete\nc. microundelor si infrarosii \nFeedback\n", "idx": 1004}, {"answer": " flux termodinamic", "full": "The correct answer is: flux termodinamic", "question": "", "idx": 1682}, {"answer": " Intensitatea", "full": "25.Correct campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "25. campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 1487}, {"answer": " Fluoroforii\nQuestion 1\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm  \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 1   ", "full": "The correct answer is: Fluoroforii\nQuestion 1\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSolutiile moleculare se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\n a. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n b. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\n c. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm  \nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nUltrasunetele sunt unde:\tAnswer 1   ", "question": "", "idx": 590}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 5\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie direct proportionala \nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 5\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie invers proportional\nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie direct proportionala \nFeedback\n", "idx": 307}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "28 Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "28 Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1078}, {"answer": " cromofori intrinseci", "full": "11.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc.....\nThe correct answer is: cromofori intrinseci", "question": "11.Gruparile chimice care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc.....\n", "idx": 1031}, {"answer": " Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "full": "16.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\t\nThe correct answer is: Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect, Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine", "question": "16.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\t\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\t\n", "idx": 609}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "11.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. deplasarii electronilor si golurilor, \nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "11.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor.\nb. deplasarii electronilor si golurilor, \nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\n", "idx": 695}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "Question 7\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste \nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "Question 7\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste \nFeedback\n", "idx": 1940}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\n***************", "full": "The correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica\n***************", "question": "", "idx": 224}, {"answer": " apa\nQuestion 28", "full": "Question 27\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\n a. sarea \n b. apa si sarea \n c. apa  \nFeedback\nThe correct answer is: apa\nQuestion 28", "question": "Question 27\nIn procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\n a. sarea \n b. apa si sarea \n c. apa  \nFeedback\n", "idx": 1645}, {"answer": " factorul de acceleratie\nQuestion 7\nCorrect", "full": "Question text\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie\nQuestion 7\nCorrect", "question": "Question text\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1152}, {"answer": " Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "full": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\nThe correct answer is: Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele., Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 16\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nRadiatiile din domeniul ultravilot au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\n a. 100 si 400 nm  \n b. 400 si 800 nm\n c. 800 si 4000 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 100 si 400 nm\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor  \n b. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\n c. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor\nQuestion 18\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nR?spunde   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 19\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicati enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\n b. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).  \n c. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.\nQuestion 20\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nMiscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer:   \nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica\nQuestion 21\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUltravioletele trasporta energia mai mare decat infrarosiile.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 22\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\nSelect one:\n a. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,  \n b. toata energia interna a sistemului ramane constanta,\n c. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nQuestion 23\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFocarul imagine virtual se afla la intersectia prelungirilor razelor de lumina.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 24\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nfenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului\tAnswer 1   ", "question": "Lentile convergente: :\tAnswer 2   \nFeedback\n", "idx": 457}, {"answer": " apa", "full": "10.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa \nb. apa si sarea\nc. sarea\nFeedback\nThe correct answer is: apa", "question": "10.In procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite difuzeaza:\nSelect one:\na. apa \nb. apa si sarea\nc. sarea\nFeedback\n", "idx": 252}, {"answer": " creste", "full": "7.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste\nb. scade\nc. este constanta \nFeedback\nThe correct answer is: creste", "question": "7.Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste\nb. scade\nc. este constanta \nFeedback\n", "idx": 661}, {"answer": " Electroliza", "full": "23. ........... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\nThe correct answer is: Electroliza", "question": "23. ........... reprezinta disociatia electrolitilor datorita trecerii curentului electric.\nFeedback\n", "idx": 1516}, {"answer": " In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "full": "27.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nFeedback\nThe correct answer is: In urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul � spectrelor de emisie, In urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul: � spectrelor de absorbtie", "question": "27.Potriviti urmatoarele enunturi:\nIn urma emisiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\nIn urma absorbtiei radiatiei electromagnetice au loc tranzitii caracterizate cu ajutorul:\t\nFeedback\n", "idx": 1047}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 1 Correct\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 2 Correct\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice, Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nSpectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta :\tAnswer 1 \nSpectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 932}, {"answer": " Dializa", "full": "   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\nThe correct answer is: Dializa", "question": "   este fenomenul de transport printr-o membran? selectiv permeabil? a particulelor solvite cu diametrul mai mic dec�t diametrul porilor membranari.\nFeedback\n", "idx": 1205}, {"answer": " hipoxiei\nQuestion 22", "full": "Question text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 22", "question": "Question text\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1168}, {"answer": " fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "full": "The correct answer is: fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem aflat pe starea vibrationala cea mai joasa a primei stari electronice excitate in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul UV al spectrului : � fluorescenta, fenomenul de dezexcitare radiativa al unui sistem dintr-o stare excitata triplet in starea fundamentala singlet in urma absorbtiei unei radiatii din domeniul optic al spectrului � fosforescenta", "question": "", "idx": 1277}, {"answer": " imprastiata", "full": "Question 22\nCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este ...\nFeedback\nThe correct answer is: imprastiata", "question": "Question 22\nCand un fascicul de lumina trece printr-un mediu o anumita parte este absorbita, o alta parte este transmisa, iar alta este ...\nFeedback\n", "idx": 1924}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "7Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura. Correct\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "7Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura. \nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura.\nFeedback\n", "idx": 1057}, {"answer": " transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "full": "24 Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele Correct\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele", "question": "24 Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 1074}, {"answer": " scade de e ori fata de numarul initial", "full": "5.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial Correct\nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de e ori fata de numarul initial", "question": "5.Timpul de viata a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 1498}, {"answer": " Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "full": "7.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nc. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nFeedback\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.", "question": "7.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nb. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale. \nc. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nFeedback\n", "idx": 721}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n2.In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "full": "The correct answer is: solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\n2.In procesul de evolutie spre starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat:\na. toata energia interna a sistemului ramane constanta, \nb. toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,\nc. toata energia interna a sistemului a fost trasformata in lucru mecanic util.\nFeedback\nThe correct answer is: toata energia interna a sistemului este degradata in caldura, nemaiputand fi trasformata in lucru mecanic util,", "question": "", "idx": 1965}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "25.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "25.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nb. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \nFeedback\n", "idx": 985}, {"answer": " maxima", "full": "Question 23\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. maxima\nc. minima \nThe correct answer is: maxima", "question": "Question 23\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. oarecare\nb. maxima\nc. minima \n", "idx": 84}, {"answer": " difuzie", "full": "25)Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ....\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie", "question": "25)Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ....\nFeedback\n", "idx": 357}, {"answer": " creste", "full": "Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. este constanta Incorrect\nb. creste\nc. scade\nFeedback\nThe correct answer is: creste", "question": "Pentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. este constanta \nb. creste\nc. scade\nFeedback\n", "idx": 1350}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "7. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n b. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.  \n c. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "7. Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \n b. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.  \n c. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 497}, {"answer": " un transport de substanta.", "full": "In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. un transport de energie,\n b. migrarea sarcinilor electrice,  \n c. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: un transport de substanta.", "question": "In difuzia moleculara are loc :\nSelect one:\n a. un transport de energie,\n b. migrarea sarcinilor electrice,  \n c. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1204}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "29.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ......\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "29.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ......\nFeedback\n", "idx": 1049}, {"answer": " Fluxul", "full": "16).... de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "16).... de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nFeedback\n", "idx": 348}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "full": "22.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru", "question": "22.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala. \nFeedback\n", "idx": 1042}, {"answer": " microunde", "full": "Question 10\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "Question 10\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde \nb. unde radio -ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 312}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "10.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "10.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nFeedback\n", "idx": 664}, {"answer": " coloidosmotica", "full": "The correct answer is: coloidosmotica", "question": "", "idx": 1750}, {"answer": " Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "full": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "question": "25.Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este :\tAnswer 1 \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este :\tAnswer 2 \nFeedback\n", "idx": 267}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "full": "The correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "question": "", "idx": 1296}, {"answer": " mai mare", "full": "Question 24\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare Correct\nb. la fel\nc. mai mic\nThe correct answer is: mai mare", "question": "Question 24\nTimpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mare \nb. la fel\nc. mai mic\n", "idx": 145}, {"answer": " electrostatice", "full": "La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 836}, {"answer": " transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "full": "18. Transformarea reversibila este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \n b. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \n c. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.  \nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.", "question": "18. Transformarea reversibila este:\nSelect one:\n a. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru \n b. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \n c. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala la cea finala.  \nFeedback\n", "idx": 509}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "27.Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. undelor radio si infrarosii \nc. vizibile si ultraviolete\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "27.Microundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. infrarosii si vizibile\nb. undelor radio si infrarosii \nc. vizibile si ultraviolete\nFeedback\n", "idx": 681}, {"answer": " trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o \nsuccesiune de stari de echilibru", "full": "1.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza \nprin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la \nstarea initiala la cea finala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de \nechilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu \ncea initiala.\nThe correct answer is: trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o \nsuccesiune de stari de echilibru", "question": "1.Transformarea cvasistatica este:\nSelect one:\na. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza \nprin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la \nstarea initiala la cea finala.\nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de \nechilibru\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu \ncea initiala.\n", "idx": 273}, {"answer": " Intensitatea\nQuestion 12", "full": "Question text\nR?spundeCorrect campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\nQuestion 12", "question": "Question text\nR?spunde campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 1157}, {"answer": " de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "full": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica. \nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor. \nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. Correct\nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.", "question": "Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica. \nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor. \nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\n", "idx": 834}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "14. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "14. Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nc. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare. \nFeedback\n", "idx": 1507}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "The correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "", "idx": 1658}, {"answer": " Spinul", "full": "21 RaspundeIncorrect electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "21 Raspunde electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 1071}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "30.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "30.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nc. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nFeedback\n", "idx": 931}, {"answer": " continu", "full": "The correct answer is: continu", "question": "", "idx": 543}, {"answer": " dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "full": "Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\n b. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\n c. rasturnata si reala in fata oglinzii,  \nFeedback\nThe correct answer is: dreapta si virtuala in spatele oglinzii", "question": "Imaginea obtinuta cu ajutorul unei oglinzi plane este:\nSelect one:\n a. dreapta si virtuala in spatele oglinzii\n b. rasturnata si virtuala in spatele oglinzii,\n c. rasturnata si reala in fata oglinzii,  \nFeedback\n", "idx": 1199}, {"answer": " Intensitatea", "full": "23. .....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "23. .....curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1103}, {"answer": " mare ", "full": "15.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mica\nc. mare \nFeedback\nThe correct answer is: mare ", "question": "15.Frecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. la fel\nb. mica\nc. mare \nFeedback\n", "idx": 409}, {"answer": " tranzitii\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFor?a electrostatica cu care interac?ioneaza doua particule depinde direct proportional de permitivitatea electrica a mediului in care se afla acestea.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri  \n b. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\n c. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\n a. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n b. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor\n c. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare  \nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n c. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,\n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.  \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1   ", "full": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii\nQuestion 2\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFor?a electrostatica cu care interac?ioneaza doua particule depinde direct proportional de permitivitatea electrica a mediului in care se afla acestea.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 3\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nSubstanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: solutie optic activa\nQuestion 4\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIntr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\n a. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri  \n b. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\n c. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nEnergia interna a unui sistem este data de :\nSelect one:\n a. suma tuturor energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\n b. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor\n c. suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare  \nFeedback\nThe correct answer is: suma tuturor energiilor cinetice de translatie, rotatie, vibratie ale particulelor + energiile potentiale datorate prezentei campurilor de forta exterioare\nQuestion 7\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n c. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nFeedback\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\nQuestion 8\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\n a. deplasarii electronilor si golurilor,\n b. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n c. deplasarii electronilor sau ionilor.  \nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nDaca obiectul este intre focar si oglinda concava imaginea lui este :\tAnswer 1   ", "question": "Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 1141}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "20.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particular cuantica care transporta masa si energie\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "20.Fotonul este:\nSelect one:\na. o particular cuantica care transporta doar masa\nb. o particular cuantica care transporta masa si energie\nc. o particula cuantica care transporta doar energie \nFeedback\n", "idx": 1130}, {"answer": " de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "full": "6.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii.\nc. de rezistenta tesuturilor interne.\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.", "question": "6.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii.\nc. de rezistenta tesuturilor interne.\n", "idx": 278}, {"answer": " Intensitatea", "full": "8.___________ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "8.___________ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1118}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "14.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului\nb. in interiorul metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "14.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului\nb. in interiorul metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\n", "idx": 1124}, {"answer": " in ambele situatii de mai sus", "full": "Question 9\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus Correct\nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus", "question": "Question 9\nIn organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. in ambele situatii de mai sus \nb. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nc. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\n", "idx": 8}, {"answer": " optic activa", "full": "28.Substanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\nThe correct answer is: optic activa", "question": "28.Substanta Raspunde este substanta care roteste planul luminii polarizate.\nFeedback\n", "idx": 809}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "11. Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\n a. concentratia apei devine egala in ambele solutii\n b. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii  \n c. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "11. Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\n a. concentratia apei devine egala in ambele solutii\n b. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii  \n c. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\n", "idx": 231}, {"answer": " curentului", "full": "Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii RaspundeCorrect electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "Rezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii Raspunde electric.\nFeedback\n", "idx": 842}, {"answer": " alternativ\nQuestion 2\n______reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nQuestion 3\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is:\n Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala,\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala\nQuestion 4\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ______\nThe correct answer is: centrifugare\nQuestion 5\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\na. oarecare\nb. maxima \nc. minima\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 6\nCurentul electric ______reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nThe correct answer is: continu\nQuestion 7\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\na. mica\nb. la fel\nc. mare\nThe correct answer is: mare\nQuestion 8\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ______-\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 9\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nAdevarat\nFals \nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 10\nAlegeti enuntul incorect:\na. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 11\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc _____\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 12\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete\nThe correct answer is: microunde\nQuestion 13\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is:\nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.,\n Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 14\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ______ care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 15\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor. \nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\nQuestion 16\nAlegeti enuntul incorect:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nQuestion 17\nLegea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 18\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de permitivitatea electrica a mediului in care se afla acestea.\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 19\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 20\nAlegeti enuntul incorect:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 21\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea _____\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 22\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nQuestion 23\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh,\n fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 24\n_______sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 25\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nQuestion 26\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 27\n_____ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nThe correct answer is: Termometrele\nQuestion 28\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nQuestion 29\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\na. scade\nb. creste\nc. este constanta\nThe correct answer is: creste\nQuestion 30\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "full": "Question 1\nCurentul electric ________prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\nThe correct answer is: alternativ\nQuestion 2\n______reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nThe correct answer is: coeficient izocaloric\nQuestion 3\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is:\n Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala,\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala\nQuestion 4\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste ______\nThe correct answer is: centrifugare\nQuestion 5\nStarea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\na. oarecare\nb. maxima \nc. minima\nThe correct answer is: maxima\nQuestion 6\nCurentul electric ______reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nThe correct answer is: continu\nQuestion 7\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\na. mica\nb. la fel\nc. mare\nThe correct answer is: mare\nQuestion 8\nScaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia ______-\nThe correct answer is: hipoxiei\nQuestion 9\nAerosoli sunt solutii pulverizate de substante medicamentoase solide dizolvate intr-un lichid.\nAdevarat\nFals \nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 10\nAlegeti enuntul incorect:\na. O raza care pleaca din focarul oglinzii se reflecta paralel cu axul optic.\nb. O raza perpendiculara pe oglinda se reflecta dupa aceeasi directie.\nc. O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii. \nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic nu se reflecta prin focarul oglinzii.\nQuestion 11\nSubstantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc _____\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 12\nRezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. microunde\nb. unde radio -ultraviolete\nThe correct answer is: microunde\nQuestion 13\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is:\nLentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.,\n Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine.\nQuestion 14\nIntre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o ______ care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nThe correct answer is: diferenta de potentiale\nQuestion 15\nIn materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor sau ionilor. \nc. deplasarii electronilor si golurilor,\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.\nQuestion 16\nAlegeti enuntul incorect:\na. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala. \nb. Unitatea de masura a convergentei este dioptria.\nc. Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu inversul distantei focale.\nThe correct answer is: Convergenta lentilelor este marimea fizica egala cu distanta focala.\nQuestion 17\nLegea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 18\nForta electrostatica cu care interactioneaza doua particule depinde direct proportional de permitivitatea electrica a mediului in care se afla acestea.\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 19\nStarea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nThe correct answer is 'False'.\nQuestion 20\nAlegeti enuntul incorect:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic.\nThe correct answer is: Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.\nQuestion 21\nConcentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea _____\nThe correct answer is: indice de refractie\nQuestion 22\nSolutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nQuestion 23\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: \nfenomenul in care radiatiile sunt imprastiate fara modificarea lungimii de unda se numeste : � imprastiere Rayleigh,\n fenomenul in care radiatiile sunt imprastiate cu modificarea lungimii de unda se numeste � imprastiere Raman\nQuestion 24\n_______sunt linii imaginare la care vectorul intensitate camp electric este tangent.\nThe correct answer is: Linile de camp\nQuestion 25\nTransformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\nQuestion 26\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: Pentru o lentila convergenta imaginea este intotdeauna : � rasturnata si reala, Pentru o lentila divergenta imaginea este intotdeauna : � dreapta si virtuala.\nQuestion 27\n_____ se bazeaza pe variatia parametriilor unui mediu in raport cu temperatura.\nThe correct answer is: Termometrele\nQuestion 28\nConductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. se masoara in ohmi\nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nQuestion 29\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\na. scade\nb. creste\nc. este constanta\nThe correct answer is: creste\nQuestion 30\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nThe correct answer is: \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior pastrandu-si semnul spinului numit : � nivel singlet, \nLa absorbtia unei cuante de energie electromagnetica un electron poate trece pe un nivel energetic superior inversandu-si semnul spinului numit � nivel triplet", "question": "Question 1\nCurentul electric ________prezinta o variatie a intensitatii curentului ca valoare, directie si sens.\n", "idx": 1462}, {"answer": " hipoxiei", "full": "12. Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: hipoxiei", "question": "12. Scaderea concentratiei oxigenului din atmosfera genereaza aparitia R?spunde  .\nFeedback\n", "idx": 503}, {"answer": " electromagnetic", "full": "19 Campul RaspundeIncorrect reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "19 Campul Raspunde reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 1069}, {"answer": " paramagnetice", "full": "The correct answer is: paramagnetice", "question": "", "idx": 1783}, {"answer": " dezexcitare energetica", "full": "Question 20\nCorrect\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. dezexcitare energetica Correct\nb. absorbtie energetica\nc. excitare energetica\nFeedback\nThe correct answer is: dezexcitare energetica", "question": "Question 20\n\nElectronii au tendinta de a reveni in starea caracterizata de energia minima, prin fenomenul de _____.\nSelect one:\na. dezexcitare energetica \nb. absorbtie energetica\nc. excitare energetica\nFeedback\n", "idx": 384}, {"answer": " curentilor alternativi de joasa frecventa", "full": "Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. curentilor alternativi de joasa frecventa\nb. ultrasunetelor de intensitate mica si medie Incorrect\nc. magnetoterapiei\nFeedback\nThe correct answer is: curentilor alternativi de joasa frecventa", "question": "Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. curentilor alternativi de joasa frecventa\nb. ultrasunetelor de intensitate mica si medie \nc. magnetoterapiei\nFeedback\n", "idx": 202}, {"answer": " solubilitate", "full": "3.Coeficientul de Raspunde..... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "3.Coeficientul de Raspunde..... al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 626}, {"answer": " mai mare", "full": "30. Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare\nb. egala\nc. mai mica\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "30. Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare\nb. egala\nc. mai mica\nFeedback\n", "idx": 1110}, {"answer": " indice de refractie", "full": "17.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie", "question": "17.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1479}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "The correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "", "idx": 1302}, {"answer": " Spinul", "full": "   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\nThe correct answer is: Spinul", "question": "   electronului este dat de miscarea de rotatie a sa in jurul axei proprii.\nFeedback\n", "idx": 490}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "6.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica Correct\nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "6.Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nFeedback\n", "idx": 690}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "28.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. nu depinde de concentratia electrolitului\nb. se masoara in ohmi \nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "28.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. nu depinde de concentratia electrolitului\nb. se masoara in ohmi \nc. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice\nFeedback\n", "idx": 929}, {"answer": " undelor radio si microundelor", "full": "The correct answer is: undelor radio si microundelor", "question": "", "idx": 1675}, {"answer": " tranzitii", "full": "14.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc....\nFeedback\nThe correct answer is: tranzitii", "question": "14.Intre diferitele nivele energetice electronice, de vibratie sau de rotatie pot avea loc....\nFeedback\n", "idx": 637}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "4.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "4.Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 964}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "9.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "9.Extinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nb. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.\nc. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\n", "idx": 632}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "9.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului. \nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "9.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului. \nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.\nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\n", "idx": 910}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. \nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare. \nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\n", "idx": 2010}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice\n24. Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa", "full": "The correct answer is: Spectrele de absorbtie ale moleculelor domeniul vizibil sunt � tranzitii electronice de energie joasa, Spectrele de absorbtie ale moleculelor in infrarosu (IR) reprezinta : � tranzitii vibrationale la anumite frecvente caracteristice\n24. Alegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\na. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa Correct\nb. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului\nc. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa", "question": "", "idx": 1254}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "The correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "", "idx": 1869}, {"answer": " Luminescenta", "full": "29._______este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "29._______este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\n", "idx": 622}, {"answer": " indicele de refractie al mediului prin care trece", "full": "10.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece Correct\nThe correct answer is: indicele de refractie al mediului prin care trece", "question": "10.Cuanta de energie nu depinde de:\nSelect one:\na. lungimea de unda\nb. frecventa undei\nc. indicele de refractie al mediului prin care trece \n", "idx": 281}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "6.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "6.Energia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nb. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nc. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nFeedback\n", "idx": 1116}, {"answer": " scade odata cu cresterea temperaturii,", "full": "Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\n a. creste odata cu cresterea temperaturii\n b. nu variaza cu cresterea temperaturii\n c. scade odata cu cresterea temperaturii,  \nFeedback\nThe correct answer is: scade odata cu cresterea temperaturii,", "question": "Coeficientul de solubilitate al gazelor in lichide:\nSelect one:\n a. creste odata cu cresterea temperaturii\n b. nu variaza cu cresterea temperaturii\n c. scade odata cu cresterea temperaturii,  \nFeedback\n", "idx": 1200}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "Question 15\nTimpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial \nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "Question 15\nTimpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 37 ori fata de numarul initial\nb. scade de 2 ori fata de numarul initial \nc. scade de e ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 106}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "The correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "", "idx": 564}, {"answer": " deplasarii electronilor si golurilor,", "full": "7. In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,", "question": "7. In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\n", "idx": 1087}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "9.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. se masoara in ohmi\nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "9.Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\na. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice \nb. nu depinde de concentratia electrolitului\nc. se masoara in ohmi\nFeedback\n", "idx": 1029}, {"answer": " ultraviolet", "full": "25.Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. infrarosu\nc. ultraviolet\nFeedback\nThe correct answer is: ultraviolet", "question": "25.Aminoacizii aromatici sau heterociclici prezinta benzi puternice de absorbtie in domeniul:\nSelect one:\na. vizibil\nb. infrarosu\nc. ultraviolet\nFeedback\n", "idx": 648}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "Question 19\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. Incorrect\nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "Question 19\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\na. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate. \nb. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nc. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.\nFeedback\n", "idx": 203}, {"answer": " Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "full": "27. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \n b. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \n c. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\nThe correct answer is: Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.", "question": "27. Conform Principiului al III-lea al termidinamicii:\nSelect one:\n a. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \n b. Prin nici o experien?? nu se poate atinge temperatura de zero absolut.  \n c. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nFeedback\n", "idx": 59}, {"answer": " piezoelectric", "full": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric", "question": "Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercitarii unei presiuni mecanice se numeste efect Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1365}, {"answer": " microunde", "full": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde Correct\nFeedback\nThe correct answer is: microunde", "question": "Rezonanta electronica de spin se bazeaza pe absorbtia energiei unui camp de _____ de substante paramagnetice atunci cand se afla intr-un camp magnetic static.\nSelect one:\na. unde radio -ultraviolete\nb. microunde \nFeedback\n", "idx": 1359}, {"answer": " rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "full": "Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura. Incorrect\nFeedback\nThe correct answer is: rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.", "question": "Termocuplul se bazeaza pe variatia:\nSelect one:\na. presiunii unui mediu in functie de temperatura.\nb. rezistentei electrice a unui mediu in functie de temperatura.\nc. volumului a unui mediu in functie de temperatura. \nFeedback\n", "idx": 1014}, {"answer": " solutie optic activa\n********************", "full": "3. Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste  solutie optic active\nThe correct answer is: solutie optic activa\n********************", "question": "3. Substanta care roteste planul luminii polarizate cu un unghi proportional cu concentratia sa se numeste  solutie optic active\n", "idx": 220}, {"answer": " electromagnetic", "full": "16.Campul_____reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic", "question": "16.Campul_____reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\n", "idx": 700}, {"answer": " mare", "full": "10.Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare\nb. la fel\nc. mica \nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "10.Variatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare\nb. la fel\nc. mica \nFeedback\n", "idx": 694}, {"answer": " maxima", "full": "21.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima \nb. oarecare\nc. maxima\nThe correct answer is: maxima", "question": "21.Starea de echilibru termodinamic a unui sistem termodinamic izolat este caracterizata de o valoare a entropiei.\nSelect one:\na. minima \nb. oarecare\nc. maxima\n", "idx": 292}, {"answer": " solubilitate", "full": "The correct answer is: solubilitate", "question": "", "idx": 1743}, {"answer": " curentului", "full": "Question 16\nQuestion text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii RaspundeCorrect electric.\nFeedback\nThe correct answer is: curentului", "question": "Question 16\nQuestion text\nRezistenta electrica caracterizeaza capacitatea unui corp de a se opune trecerii Raspunde electric.\nFeedback\n", "idx": 888}, {"answer": " deplasarii electronilor sau ionilor.", "full": "29. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor sau ionilor.", "question": "29. In materialele conductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor sau ionilor. \nb. deplasarii electronilor si golurilor,\nc. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nFeedback\n", "idx": 1585}, {"answer": " cuanta de energie", "full": "Energia unui foton se numeste RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cuanta de energie", "question": "Energia unui foton se numeste Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 819}, {"answer": " scade de 2 ori fata de numarul initial", "full": "23)Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\nThe correct answer is: scade de 2 ori fata de numarul initial", "question": "23)Timpul de injumatatire a unei stari excitate este definit ca timpul in care numarul atomilor (moleculelor) aflate in aceea stare:\nSelect one:\na. scade de 2 ori fata de numarul initial\nb. scade de e ori fata de numarul initial \nc. scade de 37 ori fata de numarul initial\nFeedback\n", "idx": 355}, {"answer": " centrifugare\nQuestion 5", "full": "Question text\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste R?spundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: centrifugare\nQuestion 5", "question": "Question text\nMetoda de sedimentare fortata a macromoleculelor dintr-o solutie sau a particulelor dintr-o suspensie in miscarea de rotire se numeste R?spunde.\nFeedback\n", "idx": 1150}, {"answer": " imprastiata", "full": "The correct answer is: imprastiata", "question": "", "idx": 558}, {"answer": " este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "full": "24. Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\n a. se masoara in ohmi \n b. nu depinde de concentratia electrolitului \n c. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice  \nFeedback\nThe correct answer is: este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice", "question": "24. Conductanta electrica a unui electrolit:\nSelect one:\n a. se masoara in ohmi \n b. nu depinde de concentratia electrolitului \n c. este egala cu valoarea inversa a rezistentei electrice  \nFeedback\n", "idx": 55}, {"answer": " cromofori extrinseci\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Incorrect\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "full": "10.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci\nQuestion 11\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\nFlag question\nQuestion text\nCoeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. Incorrect\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.", "question": "10.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 852}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "27.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "27.Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. in exteriorul metalului\nb. in interiorul metalului\nc. pe suprafata metalului \nFeedback\n", "idx": 928}, {"answer": " Fluxul", "full": "Question 29\n de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\nThe correct answer is: Fluxul", "question": "Question 29\n de difuzie se masoara prin cantitatea componentului difuzat in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.\n", "idx": 150}, {"answer": " fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "full": "Question 29\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\nThe correct answer is: fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic", "question": "Question 29\nEnergia libera reprezinta:\nSelect one:\na. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in lucru mecanic \nb. fractiunea din energia interna a unui sistem care poate fi transformata in caldura\nc. fractiunea din caldura unui sistem care poate fi transformata in lucru mechanic\nFeedback\n", "idx": 453}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "22. Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nFeedback\nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "22. Fenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. exclusiv ansamblurilor de molecule\nb. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nFeedback\n", "idx": 1102}, {"answer": " 400 si 800 nm", "full": "Question 29\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm\nFeedback\nThe correct answer is: 400 si 800 nm", "question": "Question 29\nRadiatiile din domeniul vizibil au lungimi de unda cuprinse intre:\nSelect one:\na. 400 si 800 nm\nb. 800 si 4000 nm\nc. 100 si 400 nm\nFeedback\n", "idx": 1931}, {"answer": " transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "full": "30.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "question": "30.Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\n", "idx": 1556}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 4", "full": "Question text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic Incorrect\nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nQuestion 4", "question": "Question text\nConform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura.\nb. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic \nc. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 1149}, {"answer": " Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "full": "Question 13\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor \nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor", "question": "Question 13\nAlegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor permit identificarea naturii legaturilor dintre atomii macromoleculelor si a gruparilor organice libere\nb. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor nu permit dozarea macromoleculelor \nc. Spectrele de absorbtie ale macromoleculelor constituie amprentele macromoleculelor\nFeedback\n", "idx": 104}, {"answer": " hipertonica", "full": "10. Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonica \nb. izotonica\nc. hipotonica\nFeedback\nThe correct answer is: hipertonica", "question": "10. Daca celula se plaseaza intr-o solutie _____, apa paraseste celula, celula se zb�rceste si se produce ratatinarea celulelor.\nSelect one:\na. hipertonica \nb. izotonica\nc. hipotonica\nFeedback\n", "idx": 1503}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "Question 10\nQuestion text\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste ..........\nFeedback\nThe correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "Question 10\nQuestion text\nRaportul dintre forta centrifuga la care este supusa particula si greutatea sa in campul gravitational terestru defineste ..........\nFeedback\n", "idx": 882}, {"answer": " energia degajata prin digerarea a 1g", "full": "Question 10\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g Correct\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata prin digerarea a 1g", "question": "Question 10\nCoeficientul izocaloric practic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nb. energia degajata prin digerarea a 1g \nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\n", "idx": 1912}, {"answer": " direct", "full": "21.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. invers\nb. egal\nc. direct \nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "21.In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. invers\nb. egal\nc. direct \nFeedback\n", "idx": 705}, {"answer": " Intensitatea", "full": "The correct answer is: Intensitatea", "question": "", "idx": 1776}, {"answer": " concentratia apei devine egala in ambele solutii", "full": "3.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\nThe correct answer is: concentratia apei devine egala in ambele solutii", "question": "3.Procesul de osmoza directa prin membramna semipermeabila dintre doua solutii apoase saline de concentratii diferite are loc pana cand:\nSelect one:\na. concentratia apei si de sare devine egala in ambele solutii\nb. concentratia apei devine egala in ambele solutii \nc. concentratia de sare devine egala in ambele solutii\nFeedback\n", "idx": 245}, {"answer": " este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "full": "13.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\nThe correct answer is: este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc.", "question": "13.Unda electromagnetica:\nSelect one:\na. este formata din camp electric si magnetic care variaza in timp si se genereaza reciproc. \nb. este formata din camp electric si magnetic care nu variaza in timp si nu se genereaza reciproc.\nc. are doua componente care variaza in timp si nu se genereaza reciproc\nFeedback\n", "idx": 697}, {"answer": " Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "full": "Question 24\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa  \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\nThe correct answer is: Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa", "question": "Question 24\nAlegeti raspunsul gresit:\nSelect one:\n a. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de volumul electrolitului si nu depinde de temperatura sa  \n b. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de concetratia si de temperatura electrolitului \n c. Conductivitatea electrica a unui electrolit depinde de natura substantei dizolvate si de temperatura sa \nFeedback\n", "idx": 1642}, {"answer": " continu\nQuestion 14", "full": "Feedback\nThe correct answer is: continu\nQuestion 14", "question": "Feedback\n", "idx": 1160}, {"answer": " este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "full": "23.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\nThe correct answer is: este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului.", "question": "23.Permitivitatea electrica relativa a unui mediu:\nSelect one:\na. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mica decat cea a vidului.\nb. este un numar care arata de cate ori permitivitatea electrica a mediului este mai mare decat cea a vidului. \nc. este un numar egal cu permitivitatea electrica a vidului.\nFeedback\n", "idx": 1043}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 9", "full": "Question text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. Correct\nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\nQuestion 9", "question": "Question text\nSe numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nc. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nFeedback\n", "idx": 1154}, {"answer": " Intensitatea", "full": "5.   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "5.   campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\n", "idx": 495}, {"answer": " solubilitate ", "full": "11.Coeficientul de ........ al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate ", "question": "11.Coeficientul de ........ al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 405}, {"answer": " nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n1.Starea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\n2..Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala \nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie invers proportional\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala\n3.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\n4.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor si golurilor\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,\n5.Substantele _____ sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice\n6.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\n7.Curent electric _____ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\n8.Unda electromagnetica folosita in diferite microscoape �poate sa vada� un obiect daca are lungimea de unda de acelasi ordin de marime cu dimensiunile obiectului.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n9.Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie\nb. curentilor alternativi de joasa frecventa \nc. magnetoterapiei\nFeedback\nThe correct answer is: curentilor alternativi de joasa frecventa\n10.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ______\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\n11.In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus\n12.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nb. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\n13.Intr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n14.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ______.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\n15.Curentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici sinusoidali\nb. curentii electrici in pulsuri \nc. curentii electrici continui\nFeedback\nThe correct answer is: curentii electrici continui\n16.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect _____.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric\n17.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n18.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\n19._____ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\n20.Curentii electrici galvanici anelectrotonici:\nSelect one:\na. nu au nici un efect asupra excitabilitatii tesuturilor \nb. cresc excitabilitatea tesuturilor\nc. scad excitabilitatea tesuturilor\nFeedback\nThe correct answer is: scad excitabilitatea tesuturilor\n21.Curentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz \nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\n22.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\n23.Campul ____ reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\n24.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv \nc. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\n25.Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare \nb. mai mica\nc. egala\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\n26.Legea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n27.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\n28. Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\n29.Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\n30.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii.\nb. de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne. \nFeedback\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\n1........campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "full": "The correct answer is: nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\n1.Starea energetica a unei molecule este data doar de ansamblul de orbitali ocupat de electronii din molecula.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals \nFeedback\nThe correct answer is 'False'.\n2..Intre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala \nb. nu exista nici o relatie\nc. exista o relatie invers proportional\nFeedback\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala\n3.Coeficientul izocaloric fizic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2. \nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\n4.In materialele semiconductoare conductia electrica are loc datorita:\nSelect one:\na. deplasarii electronilor si golurilor\nb. nu are loc datorita sarcinilor electrice legate care se pot doar orienta in camp electric,\nc. deplasarii electronilor sau ionilor.\nFeedback\nThe correct answer is: deplasarii electronilor si golurilor,\n5.Substantele _____ sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice\n6.Coeficientul izocaloric fiziologic reprezinta:\nSelect one:\na. energia degajata prin digerarea a 1g de substanta\nb. energia degajata la arderea a 1g de substanta in bomba calorimetrica unde rezulta H2O + CO2.\nc. energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali. \nFeedback\nThe correct answer is: energia degajata la descompunerea a 1g de substanta pana la produsii finali.\n7.Curent electric _____ reprezinta miscarea ordonata a purtatorilor de sarcina electrica in acelasi sens printr-un mediu conductor sub actiunea unei tensiuni electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: continu\n8.Unda electromagnetica folosita in diferite microscoape �poate sa vada� un obiect daca are lungimea de unda de acelasi ordin de marime cu dimensiunile obiectului.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n9.Diminuarea durerii nu poate fi obtinuta cu ajutorul:\nSelect one:\na. ultrasunetelor de intensitate mica si medie\nb. curentilor alternativi de joasa frecventa \nc. magnetoterapiei\nFeedback\nThe correct answer is: curentilor alternativi de joasa frecventa\n10.Concentratia glucozei unei solutii se poate determina cu ajutorul refractometriei prin masurarea ______\nFeedback\nThe correct answer is: indice de refractie\n11.In organismele vii, gazele se afla:\nSelect one:\na. nedizolvate in sinusuri si combinate cu unele molecule din sange\nb. in ambele situatii de mai sus\nc. dizolvate in lichidele biologice\nFeedback\nThe correct answer is: in ambele situatii de mai sus\n12.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nb. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\n13.Intr-un atom trecerea electronilor de pe un nivel energetic pe altul are loc cu absorbtia sau emiterea unei radiatii a carei frecventa depinde de diferenta de energie dintre cele doua nivele.\nSelect one:\nAdev?rat \nFals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n14.Fenomenul de transport pasiv, datorat agitatiei termice, a unor particule din zonele de concentratie mai mare spre zonele cu valori mai mici se numeste ______.\nFeedback\nThe correct answer is: difuzie\n15.Curentii electrici galvanici sunt:\nSelect one:\na. curentii electrici sinusoidali\nb. curentii electrici in pulsuri \nc. curentii electrici continui\nFeedback\nThe correct answer is: curentii electrici continui\n16.Fenomenul in care are loc separarea sarcinilor electrice pe suprafata unui solid sub efectul exercit?rii unei presiuni mecanice se nume?te efect _____.\nFeedback\nThe correct answer is: piezoelectric\n17.Conductia termica consta in:\nSelect one:\na. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nc. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nFeedback\nThe correct answer is: transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\n18.Starea energetica a unei molecule este data:\nSelect one:\na. doar de energia de rotatie a moleculei si energia data de starea electronica.\nb. doar de energia de vibratie datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor.\nc. de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei. \nFeedback\nThe correct answer is: de energia data de starea electronica, energia de vibratie care datorata vibratiei legaturilor chimice in interiorul moleculelor si de energia de rotatie a moleculei.\n19._____ curentului electric este egala cu raportul dintre sarcina electrica trasportata printr-un circuit in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea\n20.Curentii electrici galvanici anelectrotonici:\nSelect one:\na. nu au nici un efect asupra excitabilitatii tesuturilor \nb. cresc excitabilitatea tesuturilor\nc. scad excitabilitatea tesuturilor\nFeedback\nThe correct answer is: scad excitabilitatea tesuturilor\n21.Curentii electrici produc excitatii musculare daca:\nSelect one:\na. sunt alternativi in pulsuri cu frecventa mai mica de 100 Hz \nb. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\nc. sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mare de 100 Hz\nFeedback\nThe correct answer is: sunt alternativi sinusoidali cu frecventa mai mica de 100 Hz\n22.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nb. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nc. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.\n23.Campul ____ reprezinta o forma de existenta a materiei prin intermediul careia interactiunile electromagnetice se transmit cu viteza finita, din aproape in aproape.\nFeedback\nThe correct answer is: electromagnetic\n24.Curentii catelectrotonici se obtin in urma aplicarii:\nSelect one:\na. tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\nb. tensiunii electrice continue joase la electrodul pozitiv \nc. tensiunii electrice alternative joase la electrodul negativ\nFeedback\nThe correct answer is: tensiunii electrice continue joase la electrodul negativ\n25.Radiatia fluorescenta are o lungime de unda _____ fata de cea a radiatiei excitatoare.\nSelect one:\na. mai mare \nb. mai mica\nc. egala\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare\n26.Legea Beer in cazul absorbtiei radiatiei electromagnetice este valabila doar pentru solutii diluate.\nSelect one:\nAdev?rat\nFals \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\n27.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nb. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nc. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie. \nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafa?? normal? la direc?ia de difuzie.\n28. Convectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice\nb. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid). \nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\n29.Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\na. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\nb. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.\nc. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune. \nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\n30.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii.\nb. de rezistenta tesuturilor interne.\nc. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne. \nFeedback\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\n1........campului electric este definita ca raportul dintre forta electrostatica cu care campul electric actioneaza asupra unui corp cu sarcina electrica q si sarcina electrica q.\nFeedback\nThe correct answer is: Intensitatea", "question": "", "idx": 243}, {"answer": " transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "full": "4.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nFeedback\nThe correct answer is: transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala.", "question": "4.Transformarea ciclica este:\nSelect one:\na. trecerea sistemului de la o stare initiala la o stare finala printr-o succesiune de stari de echilibru\nb. transformarea in care trecerea de la starea finala a sistemului la cea initiala se realizeaza prin aceleasi stari intermediare, dar parcurse in sens invers decat transformarea directa de la starea initiala ( I ) la cea finala.\nc. transformarea in care in care sistemul evolueaza astfel incat starea finala este identica cu cea initiala. \nFeedback\n", "idx": 246}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "The correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "", "idx": 1833}, {"answer": " creste", "full": "Question 13\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste Correct\nb. este constanta\nc. scade\nFeedback\nThe correct answer is: creste", "question": "Question 13\nPentru un sistem izolat, entropia sa _____ in timp.\nSelect one:\na. creste \nb. este constanta\nc. scade\nFeedback\n", "idx": 1915}, {"answer": " Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "full": "12.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\t\nLentile divergente :\t\nFeedback\nThe correct answer is: Lentile convergente: : � focalizeaza razele paralele de lumina in focarul imagine., Lentile divergente : � imprastie razele de lumina paralele.", "question": "12.Potriviti urmatoarele enunturi:\nLentile convergente: :\t\nLentile divergente :\t\nFeedback\n", "idx": 666}, {"answer": " Fluoroforii", "full": "13........ sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\nThe correct answer is: Fluoroforii", "question": "13........ sunt substanele care contin grupari absorbante specifice care emit radiatie fluorescenta in urma excitarii energetice.\nFeedback\n", "idx": 794}, {"answer": " exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "full": "Question 13\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \nThe correct answer is: exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica", "question": "Question 13\nFenomenul de conductibilitate termica consta in aparitia unui curent de caldura datorat:\nSelect one:\na. frecarilor interne dintre diferitele straturi de substanta\nb. exclusiv ansamblurilor de molecule\nc. exclusiv moleculelor antrenate in miscarea termica \n", "idx": 134}, {"answer": " Presiunea arteriala depinde doar de cantitatea sangelui pompat de inima\nQuestion 2\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de refractie a undelor este insotit de modificarea vitezei de propagare a undei.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de atenuare a intensitatii undelor la trecerea lor prin medii dispersive se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nModelul fizic utilizat pentru descrierea unui corp ale carui dimensiuni se modifica fata de un sistem de referinta se numeste _____.\nSelect one:\n a. punct material  \n b. corp deformabil\n c. corp rigid solid\nFeedback\nThe correct answer is: corp deformabil\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTeorema conservarii energiei totale a unui sistem mecanic este:\nSelect one:\n a. variatia energiei cinetice unui punct material la o deplasare finita a acestuia intre pozitiile 1 si 2 este egala cu lucrul mecanic finit efectuat de forta care actioneaza intre cele doua pozitii.\n b. in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca pentru orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa mecanica se conserva.  \n c. in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca in orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa potentiala se conserva.\nFeedback\nThe correct answer is: in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca pentru orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa mecanica se conserva.\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru a aprecia circulatia sangelui prin artere trebuie masurate:\nSelect one:\n a. Presiunea arteriala, debitul si rezistenta la curgere a sangelui  \n b. Presiunea arteriala, debitul si presiunea hidrostatica\n c. presiunea sistolica si diastolica\nFeedback\nThe correct answer is: Presiunea arteriala, debitul si rezistenta la curgere a sangelui\nQuestion 7\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda transporta:\nSelect one:\n a. doar energie\n b. energie si substanta  \n c. doar substanta\nFeedback\nThe correct answer is: doar energie\nQuestion 8\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Nivelul intensitatii sonore se masoara in watt/m2\n b. Nivelul intensitatii sonore se masoara in decibeli  \n c. Nivelul intensitatii sonore se masoara in beli\nFeedback\nThe correct answer is: Nivelul intensitatii sonore se masoara in watt/m2\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUndele care se propaga in medii disipative pierd o parte din energia lor care este transmisa mediului sub forma de _____.\nSelect one:\n a. energie termica  \n b. energie luminoasa\n c. energie cinetica\nFeedback\nThe correct answer is: energie termica\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa ingustarea unui vas de sange presiunea hidrodinamica R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn urma fenomenului de difractie a luminii se obtine o imagine de difractie formata din alternarea unor intensitati maxime si minime.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicele de refractie al unui mediu material este un numar care indica:\nSelect one:\n a. ca viteza luminii in vid este egala cu viteza luminii in acel mediu.\n b. de cate ori viteza luminii in vid este mai mare decat viteza luminii in acel mediu.  \n c. de cate ori viteza luminii in acel mediu este mai mare decat viteza luminii in vid.\nFeedback\nThe correct answer is: de cate ori viteza luminii in vid este mai mare decat viteza luminii in acel mediu.\nQuestion 13\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAcceleratia punctului material se defineste ca fiind egala cu:\nSelect one:\n a. variatia vitezei in unitatea de timp\n b. viteza raportata la intervalul de timp  \n c. viteza in unitatea de timp\nFeedback\nThe correct answer is: variatia vitezei in unitatea de timp\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nApa de hidratare se formeaza in jurul moleculelor capabile sa formeze legaturi R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: de hidrogen\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDeformarea plastica a unui corp se obtine cand:\nSelect one:\n a. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.  \n b. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de rupere.\n c. efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nFeedback\nThe correct answer is: efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nViteza de propagare a undelor elastice depinde de proprietatile fizice mediului prin care se propaga.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform principiului fundamental al dinamicii in urma impactului puternic al organismelor cu diverse obiecte se pot produce fracturi datorita aparitiei unor R?spunde   cauzate de variatia mare a impulsului mecanic in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: forte\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLichide pentru care coeficientul de viscozitate nu depinde de gradientul vitezei cand temperatura este constanta si este considerat constant pentru un lichid :\tAnswer 1  ", "full": "Alegeti enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Presiunea arteriala depinde de marimea si elasticitatea arterelor\n b. Presiunea arteriala depinde doar de cantitatea sangelui pompat de inima  \n c. Presiunea arteriala depinde de forta si cantitatea sangelui pompat de inima\nFeedback\nThe correct answer is: Presiunea arteriala depinde doar de cantitatea sangelui pompat de inima\nQuestion 2\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de refractie a undelor este insotit de modificarea vitezei de propagare a undei.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 3\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nFenomenul de atenuare a intensitatii undelor la trecerea lor prin medii dispersive se numeste R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie\nQuestion 4\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nModelul fizic utilizat pentru descrierea unui corp ale carui dimensiuni se modifica fata de un sistem de referinta se numeste _____.\nSelect one:\n a. punct material  \n b. corp deformabil\n c. corp rigid solid\nFeedback\nThe correct answer is: corp deformabil\nQuestion 5\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nTeorema conservarii energiei totale a unui sistem mecanic este:\nSelect one:\n a. variatia energiei cinetice unui punct material la o deplasare finita a acestuia intre pozitiile 1 si 2 este egala cu lucrul mecanic finit efectuat de forta care actioneaza intre cele doua pozitii.\n b. in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca pentru orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa mecanica se conserva.  \n c. in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca in orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa potentiala se conserva.\nFeedback\nThe correct answer is: in cazul unui sistem conservativ se apreciaza ca pentru orice miscare finita a sistemului mecanic energia sa mecanica se conserva.\nQuestion 6\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPentru a aprecia circulatia sangelui prin artere trebuie masurate:\nSelect one:\n a. Presiunea arteriala, debitul si rezistenta la curgere a sangelui  \n b. Presiunea arteriala, debitul si presiunea hidrostatica\n c. presiunea sistolica si diastolica\nFeedback\nThe correct answer is: Presiunea arteriala, debitul si rezistenta la curgere a sangelui\nQuestion 7\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUnda transporta:\nSelect one:\n a. doar energie\n b. energie si substanta  \n c. doar substanta\nFeedback\nThe correct answer is: doar energie\nQuestion 8\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\n a. Nivelul intensitatii sonore se masoara in watt/m2\n b. Nivelul intensitatii sonore se masoara in decibeli  \n c. Nivelul intensitatii sonore se masoara in beli\nFeedback\nThe correct answer is: Nivelul intensitatii sonore se masoara in watt/m2\nQuestion 9\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nUndele care se propaga in medii disipative pierd o parte din energia lor care este transmisa mediului sub forma de _____.\nSelect one:\n a. energie termica  \n b. energie luminoasa\n c. energie cinetica\nFeedback\nThe correct answer is: energie termica\nQuestion 10\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nLa ingustarea unui vas de sange presiunea hidrodinamica R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: creste\nQuestion 11\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIn urma fenomenului de difractie a luminii se obtine o imagine de difractie formata din alternarea unor intensitati maxime si minime.\nSelect one:\n Adev?rat  \n Fals\nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 12\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nIndicele de refractie al unui mediu material este un numar care indica:\nSelect one:\n a. ca viteza luminii in vid este egala cu viteza luminii in acel mediu.\n b. de cate ori viteza luminii in vid este mai mare decat viteza luminii in acel mediu.  \n c. de cate ori viteza luminii in acel mediu este mai mare decat viteza luminii in vid.\nFeedback\nThe correct answer is: de cate ori viteza luminii in vid este mai mare decat viteza luminii in acel mediu.\nQuestion 13\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nAcceleratia punctului material se defineste ca fiind egala cu:\nSelect one:\n a. variatia vitezei in unitatea de timp\n b. viteza raportata la intervalul de timp  \n c. viteza in unitatea de timp\nFeedback\nThe correct answer is: variatia vitezei in unitatea de timp\nQuestion 14\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nApa de hidratare se formeaza in jurul moleculelor capabile sa formeze legaturi R?spunde  .\nFeedback\nThe correct answer is: de hidrogen\nQuestion 15\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nDeformarea plastica a unui corp se obtine cand:\nSelect one:\n a. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.  \n b. efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de rupere.\n c. efortul unitar are o valoare mai mica decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nFeedback\nThe correct answer is: efortul unitar are o valoare mai mare decat cea corespunzatoare limitei de elasticitate.\nQuestion 16\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nViteza de propagare a undelor elastice depinde de proprietatile fizice mediului prin care se propaga.\nSelect one:\n Adev?rat\n Fals  \nFeedback\nThe correct answer is 'True'.\nQuestion 17\nCorrect\nMark 1,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nConform principiului fundamental al dinamicii in urma impactului puternic al organismelor cu diverse obiecte se pot produce fracturi datorita aparitiei unor R?spunde   cauzate de variatia mare a impulsului mecanic in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: forte\nQuestion 18\nIncorrect\nMark 0,00 out of 1,00\n Flag question\nQuestion text\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nLichide pentru care coeficientul de viscozitate nu depinde de gradientul vitezei cand temperatura este constanta si este considerat constant pentru un lichid :\tAnswer 1  ", "question": "Alegeti enuntul gresit:\nSelect one:\n a. Presiunea arteriala depinde de marimea si elasticitatea arterelor\n b. Presiunea arteriala depinde doar de cantitatea sangelui pompat de inima  \n c. Presiunea arteriala depinde de forta si cantitatea sangelui pompat de inima\nFeedback\n", "idx": 522}, {"answer": " osmoza", "full": "29 Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de RaspundeIncorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: osmoza", "question": "29 Fenomenul spontan de difuzie a moleculelor de solvent ale unei solutii printr-o membrana semipermeabila poarta denumirea de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1079}, {"answer": " Polarimetria", "full": "2....... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "2....... este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 716}, {"answer": " mai mare", "full": "12.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mic\nb. la fel\nc. mai mare\nFeedback\nThe correct answer is: mai mare", "question": "12.Timpul de viata al starilor energetice triplet este _____ fata de cel al starilor singlet.\nSelect one:\na. mai mic\nb. la fel\nc. mai mare\nFeedback\n", "idx": 635}, {"answer": " paramagnetice", "full": "18.Substantele ______ sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\nThe correct answer is: paramagnetice", "question": "18.Substantele ______ sunt substantele care au electroni neimperecheati.\nFeedback\n", "idx": 702}, {"answer": " Electroforeza", "full": "21. ............ este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\nThe correct answer is: Electroforeza", "question": "21. ............ este fenomenul de migrare a unor particule �ncarcate cu sarcina electrica �n camp electric generat de doi electrozi conectati la o sursa de tensiune continua. \nFeedback\n", "idx": 1514}, {"answer": " Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "full": "6.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nFeedback\nThe correct answer is: Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri", "question": "6.Alegeti raspunsul gresit/:\nSelect one:\na. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile vizibile emise de corpuri\nb. Spectrele in IR inregistreaza radiatiile termice emise de corpuri\nc. Spectrele in IR inregistreaza tranzitiile vibrationale ale moleculelor \nFeedback\n", "idx": 248}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "23.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ____________.\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "23.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc ____________.\n", "idx": 616}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "The correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "", "idx": 1298}, {"answer": " neradiative", "full": "9.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii RaspundeCorrect cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\nThe correct answer is: neradiative", "question": "9.Dezexcitarea moleculelor se poate realiza prin tranzitii Raspunde cand energia este transferata sub forma de caldura mediului ambiant.\nFeedback\n", "idx": 160}, {"answer": " electrostatice", "full": "16.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ......\nFeedback\nThe correct answer is: electrostatice", "question": "16.La baza interactiunilor moleculare fizice stau fortele ......\nFeedback\n", "idx": 639}, {"answer": " undelor radio si infrarosii", "full": "Question 21\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. infrarosii si vizibile\nc. undelor radio si infrarosii Correct\nFeedback\nThe correct answer is: undelor radio si infrarosii", "question": "Question 21\nMicroundele au un spectru de frecvente cuprins intre cele ale:\nSelect one:\na. vizibile si ultraviolete\nb. infrarosii si vizibile\nc. undelor radio si infrarosii \nFeedback\n", "idx": 952}, {"answer": " frecventa", "full": "Question 2\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de RaspundeCorrect.\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "Question 2\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de Raspunde.\nFeedback\n", "idx": 1}, {"answer": " Luminescenta", "full": "10.   este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\nThe correct answer is: Luminescenta", "question": "10.   este fenomenul in care dezexcitarea energetica a unui compus se realizeaza radiativ.\nFeedback\n", "idx": 501}, {"answer": " Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "full": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : Answer 1Alege...distanta imaginedistanta focaladistanta obiect Correct \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : Answer 2Alege...distanta imaginedistanta focaladistanta obiect Correct \nFeedback\nThe correct answer is: Distanta de la dispozitivul optic la imagine este : � distanta imagine, Distanta de la obiect la dispozitivul optic este : � distanta obiect", "question": "Potriviti urmatoarele enunturi:\nDistanta de la dispozitivul optic la imagine este : Answer 1Alege...distanta imaginedistanta focaladistanta obiect  \nDistanta de la obiect la dispozitivul optic este : Answer 2Alege...distanta imaginedistanta focaladistanta obiect  \nFeedback\n", "idx": 818}, {"answer": " cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "full": "23.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\nThe correct answer is: cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie.", "question": "23.Se numeste flux de masa:\nSelect one:\na. cantitatea de substanta transportata in timp in unitatea de suprafata.\nb. cantitatea de substanta transportata in unitatea de timp prin unitatea de suprafata normala la directia de difuzie. \nc. cantitatea de energie transportata printr-o suprafata in unitatea de timp.\nFeedback\n", "idx": 1987}, {"answer": " logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "full": "Question 5\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \n b. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.  \nFeedback\nThe correct answer is: logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate.", "question": "Question 5\nExtinctia naturala este egala cu:\nSelect one:\n a. logaritmul raportului dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \n b. raportul dintre intensitatea undei incidente si a undei atenuate. \n c. raportul dintre logaritmii intensitatii undei incidente si a undei atenuate.  \nFeedback\n", "idx": 1621}, {"answer": " miscare de agitatie termica", "full": "Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: Correct\nFeedback\nThe correct answer is: miscare de agitatie termica", "question": "Miscarea permanenta si dezordonata, dependenta de temperatura, a moleculelor unui corp se numeste\nAnswer: \nFeedback\n", "idx": 997}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "21. Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\nThe correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "21. Solutiile coloidale se obtin prin amestecarea unui solvent cu:\nSelect one:\na. solviti a caror particule au diametrul mai mic de 1 nm \nb. solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm\nc. solviti a caror particule au diametrul mai mare de 100 nm\nFeedback\n", "idx": 1577}, {"answer": " sub actiunea curentului electric galvanic", "full": "Question 5\nCorrect\nModificari morfo-functionale se pot produce la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. sub actiunea curentului electric sinusoidal\nb. sub actiunea curentului electric in pulsuri\nc. sub actiunea curentului electric galvanic Correct\nFeedback\nThe correct answer is: sub actiunea curentului electric galvanic", "question": "Question 5\n\nModificari morfo-functionale se pot produce la nivelul electrozilor:\nSelect one:\na. sub actiunea curentului electric sinusoidal\nb. sub actiunea curentului electric in pulsuri\nc. sub actiunea curentului electric galvanic \nFeedback\n", "idx": 369}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "25. Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. pe suprafata metalului \n b. in exteriorul metalului \n c. in interiorul metalului  \nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "25. Dac? un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\n a. pe suprafata metalului \n b. in exteriorul metalului \n c. in interiorul metalului  \nFeedback\n", "idx": 516}, {"answer": " mare", "full": "Question 21\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica Incorrect\nb. la fel\nc. mare\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "Question 21\nVariatia energiei in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica \nb. la fel\nc. mare\nFeedback\n", "idx": 205}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 20\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional Incorrect\nc. nu exista nici o relatie\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 20\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional \nc. nu exista nici o relatie\n", "idx": 141}, {"answer": " bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n************", "full": "**************\n12. Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n c. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul\nThe correct answer is: bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n************", "question": "**************\n12. Pentru un sistem biologic variatia energiei interne, la trecerea dintr-o stare in alta, va fi data de:\nSelect one:\n a. bilantul dintre cantitatea de caldura si toate formele de lucru mechanic schimbate de sistem cu exteriorul.\n b. bilantul dintre toate formele de lucru mecanic schimbate de sistem cu exteriorul.  \n c. bilantul dintre cantitatea de caldura primita si cedata schimbate de sistem cu exteriorul\n", "idx": 232}, {"answer": " Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "full": "18. Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. \nFeedback\nThe correct answer is: Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite.", "question": "18. Indicati enuntul gresit:\nSelect one:\na. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia interna (U) a unui sistem este o functie de stare, depinzand doar de starile initiala si finala prin care trece sistemul.\nb. Conform Principiului I al termodinamicii: In decursul evolutiei unui sistem izolat, exista anumite marimi fizice care se conserva (pastreaza mereu aceeasi valoare).\nc. Conform Principiului I al termodinamicii: Energia poate fi creata si distrusa si poate sa se transforme dintr-o forma in alta, in cantitati diferite. \nFeedback\n", "idx": 1574}, {"answer": " pe suprafata metalului", "full": "9)Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in interiorul metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\nThe correct answer is: pe suprafata metalului", "question": "9)Daca un metal este incarcat electric, sarcinile electrice se distribuie rapid _____.\nSelect one:\na. pe suprafata metalului \nb. in interiorul metalului\nc. in exteriorul metalului\nFeedback\n", "idx": 341}, {"answer": " Polarimetria", "full": "   este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\nThe correct answer is: Polarimetria", "question": "   este o metoda pe baza careia se poate calcula concentratia unei substante optic active in urma masurarii unghiului de rotire a planului de polarizare a luminii.\nFeedback\n", "idx": 462}, {"answer": " cromofori extrinseci", "full": "11.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......\nFeedback\nThe correct answer is: cromofori extrinseci", "question": "11.Substantele chimice exterioare moleculelor care absorb radiatii vizibile in mod natural se numesc .......\nFeedback\n", "idx": 253}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nb. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei. \nc. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie.\nFeedback\n", "idx": 995}, {"answer": " depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "full": "19. Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\nThe correct answer is: depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului", "question": "19. Atenuarea radiatiilor electromagnetice :\nSelect one:\na. depinde de natura materialului absorbant si invers proportional de grosimea materialului\nb. depinde de natura materialului absorbant si direct proportional de grosimea materialului \nc. nu depinde de natura materialului absorbant\nFeedback\n", "idx": 1983}, {"answer": " o particula cuantica care transporta doar energie", "full": "Question 2\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particula cuantica care transporta doar energie \nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie\nThe correct answer is: o particula cuantica care transporta doar energie", "question": "Question 2\nFotonul este:\nSelect one:\na. o particula cuantica care transporta doar energie \nb. o particular cuantica care transporta doar masa\nc. o particular cuantica care transporta masa si energie\n", "idx": 123}, {"answer": " Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "full": "Question 12\nt\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1  \nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2  \nFeedback\nThe correct answer is: Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este : � reala, Imaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este : � virtuala", "question": "Question 12\nt\nPotriviti urmatoarele enunturi:\nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea razelor luminoase este :\tAnswer 1  \nImaginea obtinuta cu ajutorul dispozitivelor optice formata prin intalnirea prelungirilor razelor luminoase este :\tAnswer 2  \nFeedback\n", "idx": 1628}, {"answer": " frecventa", "full": "Question 14\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de \nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "Question 14\nUndele electromagnetice sunt clasificate in functie de \nFeedback\n", "idx": 945}, {"answer": " solubilitate", "full": "Coeficientul de R?spunde   al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate", "question": "Coeficientul de R?spunde   al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 1185}, {"answer": " mare", "full": "Question 2\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. la fel\nc. mica\nFeedback\nThe correct answer is: mare", "question": "Question 2\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mare \nb. la fel\nc. mica\nFeedback\n", "idx": 426}, {"answer": " Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "full": "28.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\nThe correct answer is: Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic", "question": "28.Conform Principiului al II-lea al termidinamicii:\nSelect one:\na. Nu este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nb. Este posibil un proces termodinamic in care lucrul mecanic sa fie transformat total in caldura. \nc. Este posibil un proces termodinamic in care intreaga cantitate de caldura absorbita de sistem sa fie transformata total in lucru mecanic\nFeedback\n", "idx": 712}, {"answer": " diferenta de potentiale", "full": "Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o RaspundeIncorrect care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\nThe correct answer is: diferenta de potentiale", "question": "Intre doua puncte din spatiu cu potentiale electrice diferite apare o Raspunde care determina deplasarea sarcinilor electrice.\nFeedback\n", "idx": 828}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 20\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "full": "The correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nQuestion 20\nAlegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic de unde pleaca razele pentru a se reflecta (refracta) paralele cu axul optic. \nb. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic in care se intalnesc razele venite de la infinit dupa ce sunt reflectate (refractate) de dispozitiv.\nc. Focarul unui dispozitiv optic este punctul de pe axul optic prin care undele trec nedeviate.", "question": "", "idx": 770}, {"answer": " solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "full": "The correct answer is: solviti a caror particule au diametrul cuprins intre 1 nm si 100 nm", "question": "", "idx": 562}, {"answer": " factorul de acceleratie", "full": "The correct answer is: factorul de acceleratie", "question": "", "idx": 575}, {"answer": " transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "full": "Question 15\nquestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice Incorrect\nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\nThe correct answer is: transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).", "question": "Question 15\nquestion text\nConvectia consta in:\nSelect one:\na. transmisia energiei termice prin masa unui corp datorita ciocnirii particulelor constituente intre ele\nb. transmisia energiei termice sub forma de unde electromagnetice \nc. transportul caldurii prin deplasarea unei mase de fluid (gaz sau lichid).\nFeedback\n", "idx": 887}, {"answer": " frecventa", "full": "6. Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de .....\nFeedback\nThe correct answer is: frecventa", "question": "6. Undele electromagnetice sunt clasificate in functie de .....\nFeedback\n", "idx": 1592}, {"answer": " de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne. ", "full": "18.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii. \nc. de rezistenta tesuturilor interne.\nFeedback\nThe correct answer is: de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne. ", "question": "18.Rezistenta electrica a organismului este data de :\nSelect one:\na. de rezistenta pielii si de rezistenta tesuturilor interne.\nb. de rezistenta pielii. \nc. de rezistenta tesuturilor interne.\nFeedback\n", "idx": 412}, {"answer": " solubilitate\nQuestion 18", "full": "Question text\nCoeficientul de R?spundeIncorrect al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\nThe correct answer is: solubilitate\nQuestion 18", "question": "Question text\nCoeficientul de R?spunde al unui gaz este egal cu raportul dintre volumul maxim de gaz solvit si volumul solventului.\nFeedback\n", "idx": 1164}, {"answer": " O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "full": "23.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nb. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie. \nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\nThe correct answer is: O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.", "question": "23.Alegeti enuntul incorect:\nSelect one:\na. O raza paralela cu axul optic se reflecta prin focarul lentilei.\nb. O raza care trece prin centrul lentilei se refracta dupa aceeasi directie. \nc. O raza care pleaca din focarul lentilei se refracta paralel cu axul optic.\nFeedback\n", "idx": 983}, {"answer": " absorbtie", "full": "Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie \nc. imprastiere\nFeedback\nThe correct answer is: absorbtie", "question": "Metodele de rezonanta magnetica sunt metode spectroscopice de _____ in care radiatia incidenta este de energie mica.\nSelect one:\na. emisie\nb. absorbtie \nc. imprastiere\nFeedback\n", "idx": 2015}, {"answer": " mare", "full": "Question 16\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica \nb. mare\nc. la fel\nThe correct answer is: mare", "question": "Question 16\nFrecventa radiatiei implicate in cazul tranzitiilor electronice este mai _____ fata de cea obtinuta in tranzitiile vibrationale.\nSelect one:\na. mica \nb. mare\nc. la fel\n", "idx": 77}, {"answer": " exista o relatie direct proportionala", "full": "Question 22\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional Incorrect\nc. nu exista nici o relatie\nThe correct answer is: exista o relatie direct proportionala", "question": "Question 22\nIntre conductivitatea unui electrolit si conductanta electrica a sa:\nSelect one:\na. exista o relatie direct proportionala\nb. exista o relatie invers proportional \nc. nu exista nici o relatie\n", "idx": 143}, {"answer": " coeficient izocaloric", "full": "   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: coeficient izocaloric", "question": "   reprezinta cantitatea de energie care se degaja la arderea a 1g de substanta.\nFeedback\n", "idx": 467}, {"answer": " direct", "full": "10 In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers Incorrect\nc. direct\nFeedback\nThe correct answer is: direct", "question": "10 In cazul solutiilor diluate conform legii de atenuare extinctia naturala este _____ proportionala cu concentratia solutiei.\nSelect one:\na. egal\nb. invers \nc. direct\nFeedback\n", "idx": 1060}, {"answer": " plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "full": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\n b. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.  \n c. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\nThe correct answer is: plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.", "question": "Boala de decompresie apare datorita:\nSelect one:\n a. introducerii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul egalizarii presiunii partiale cu cea exterioara organismului dupa scufundare.\n b. parasirii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi in scopul micsorarii presiunii partiale fata de cea exterioara organismului dupa scufundare.  \n c. plecarii in mod diferit a azotului din sange si tesuturi cand organismul este supus unei diferente bruste de presiune.\nFeedback\n", "idx": 471}, {"answer": " migrarea sarcinilor electrice,", "full": "24.In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice, Correct\nc. un transport de substanta.\nFeedback\nThe correct answer is: migrarea sarcinilor electrice,", "question": "24.In conductia electrica are loc :\nSelect one:\na. un transport de energie,\nb. migrarea sarcinilor electrice, \nc. un transport de substanta.\nFeedback\n", "idx": 1486}]
